《時速四百公里》(5)

秒速五厘米，是櫻花落下的速度。時速四百公里，是羽毛球扣殺的應有速度。
這是一個關於羽毛球的故事，一個滿載繽紛的故事。

不知不覺已經寫了半年有多，這應該是結局前的最後一個Post，預計五月尾六月頭完故。

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:

紙言:

Facebook:

TG:potatopigtongue

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話,請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

羽毛球選手之所以會就不時作出跳躍，原因就是為了追求在自己所能觸及的最高位置把球擊出，使擊球的角度更之為靈活，造就出更多的球路變化。

雖然至今我只是專精吊球及放網這兩道板斧，但若果對方向我打出高球的話，我均會傾向選擇向高跳躍，盡能力的打出一道角度刁鑽的吊球攻勢。

奈何現今需要顧慮背囊兩旁的水樽關係，莫說是騰空跳躍，幅度稍嫌過大的扭腰轉身動作均會一下子的把水樽裡頭的水清空起來。

因此，對於爺爺打出的這道「太陽球」，我只能「腳踏實地」的輕微側身，輕力的把球回擊過去。

嗖!

在我看準時機作勢把球拍揮出的時候，一道強烈的北風毫無預兆的強勢吹來，羽毛球的落點方向亦因而瞬間作出轉變!

我反應不及的關係，球拍嗖一聲的撲了個空，整個人的重心頓時轉移到前方起來。

本能反應底下，我右腳向前踏出，勉強穩住了身體的重心，水樽內的水亦因而沒有向外漏出。

「二比零，羽丹開球!」

保住了水樽裡頭的水，卻保不住中途變卦的羽毛球;
羽毛球擲聲響地後，賽叔立時作出宣告。

「乖孫，連這種球路你也沒法命中擊出的話，那麼冬音工的『冬燕返』你更加沒有可能接得下來呢!」
爺爺亮出一道得戚的笑容，輕佻的說著。

這一刻，我才弄清楚爺爺打出高遠球的用心。

高遠球到達最高點後，便會徐徐向下墜落，期間羽毛球將會有異常充裕的時間遇上周遭變幻莫測的烈風，促使球路無定向的改變起來，大大增加命中的難度;
刺眼的陽光極其量只是順帶的甜品，並不是這發高遠球的主要目的!

說穿了，這並不是一發普通的「太陽球」!

這是一發「諸葛亮的太陽球」，巧妙的運用了室外羽毛球的特點，借取大自然的太陽及烈風力量於其中，絕對並不是戴上太陽眼鏡就能夠輕易抵抗得到的球擊!

「乖孫，你還有十九次嘗試的機會呢!
能否從我手上奪取鴨醬的秘笈，那就要看你的造化了，呵呵!」

還沒有等我從驚訝中反應過來，他再度啪一聲的開出一發「諸葛亮的太陽球」。

山上的空間非常空曠，沒有任何高樓大廈在作阻擋，促使無定向的清風能夠亳無保留地吹襲起來。

變幻莫測的風向完全地把我玩弄在鼓掌之中，一時東一時西，沒有任何套路可以跟從。

再加上背囊水樽大幅度的影響我移動能力的關係，我在不經意之間就這樣的被「諸葛亮」搶奪了十分起來。

「十二比零，羽丹開球!」

再這樣下去的話絕對並不是辦法，看來要出動絕招了。
「我要求暫時作賽，休息三分鐘!」

「哦，乖孫，真正的『背水一戰』是不設有任何休息時間的。
不過這次只是模擬戰的關係，你想休息三分鐘的話就隨便你吧!」

_______________________________________

賽叔把雙方背囊的水樽樽蓋蓋上後，我隨即放下背囊，走到場邊的位置裡頭。

「喂，羽分，若果你想我幫忙的話，那麼你至少也是把球擊中才行的!」
髮璇急步走來，在我耳邊作出俏俏話。

「嗯。」
我此時並沒有閒情逸致理會髮璇，只是敷衍地嗯了一聲，急忙的從我放置在場邊的背包裡頭拿出了食物盒起來。

「你...你休息的原因，就是為了吃較早前所剩下的粟米?」
她看到我從食物盒裡頭拿出孜然蒜蓉粟米後，神情明顯的變得非常詫異。

「嗯，你可不可以行開一旁，讓我靜心下來呢?」
我揮手示意髮璇走開一旁，對著粟米的一角大口咬了一下。

「嘖，好心著雷劈!」
聽到我有意趕走她後，她頓時一臉不悅的離開我兩米範圍以外。

嗖! 嗖! 嗖!

橙黃色的粟米粒在口腔裡頭咀嚼的期間，羽芬女祖先的聲音亦同時地出響起。

“喂，粟米粒涼透了! 快去烤新一批熱騰騰的過來吧!”

哼，她的反應，完全在我意料之中。

我當然沒有聽從她的指示，更甚的是，我迅速地把咬了一口的粟米棒放回在食物盒裡頭。

“喂喂，為何咬了一口便放下呀!
雖然粟米棒並不是『新鮮滾熱辣』，但我還是勉強能接受得到的，快把它整根吃下去吧!”

“羽芬祖先，若果你今後想繼續品嘗新鮮出爐的孜然蒜蓉粟米棒的話，那接下來你必須聽從我的指示!”

“吓? 聽從你的指示?”

“你不答應我的話，那我可以向你保證，剛才的那一口孜然蒜蓉粟米，將會是我人生中的最後一次孜然蒜蓉粟米。”

這一刻，我把食物盒放回隨身背囊裡頭，拉上拉鍊，明示我的決心。

“你...你竟敢斗膽威脅我?”

“相反，如果你願意跟我作出配合的話，我可以對天發誓，你將會吃下數之不盡的粟米棒，熱騰騰橙黃色的粟米棒。”

“嗯....把你的想法說出來聽一聽吧!”

目前來說，一切的發展盡在我掌握之中，我不慌不忙的從綠色球筒裡頭拿起了一顆羽毛球。

“我現在手持的是叫作羽毛球的東西，待會....”

每一次女祖先出場的時候，她均會把對手視作為年獸，並把帶有殺意的扣殺當作是年獸所噴出來的火球。

如今我能夠自主性的把女祖先召喚下來的關係，我當然要把握機會介紹手中的羽毛球是為何物，簡略地向她講解羽毛球的遊戲規則。

“吓? 你的意思是要我控制你的身體，並且用上神聖的不破之盾敲擊這個插著羽毛的玩意?

你瘋了嗎? 我的盾是用來保護茱莉城的，並不是用來作玩樂之用!”

“不破之盾理論上不是應該無堅不摧的嗎?
難道...你認為它沒法抵禦羽毛球的衝擊力嗎?”

“荒天下之大謬! 較早前連終極龍吐珠也能夠擋下的它，當然不會懼怕這個名為羽毛球的輕飄飄之物吧!”

“那就行了! 那你就當作是運用不破之盾的日常練習吧!
還有的是....”
我指著場地上黑色背囊的水樽，意圖向她講解比賽的時候絕對不能讓水樽的水傾瀉出來。

“這...難道是角術士所製作的秘製聖水嗎?
聖水能醫百病，治療各種痛傷! 如此珍貴之物，你是如何得來的!!”
在我指著背囊兩旁水樽的時候，羽芬驚訝地大聲呼叫起來。

lm

芬婆

留名

乜鬼嘢聖水 準備笑死

新po正皮

芬姨好中二啊

新post留名

正評

爺爺成日講完乖孫但又咁腹黑

芬婆性水

正評留名

古時候資訊無咁發達，好多時候會有神神化化嘢出現

這是時辰的錯

戰場無爺孫

黎明

乜之前唔係話分差係十分以內先計水既容量咩？ 點解而家好似講到淨係計水容量咁？ 定我記錯？？

我淨係記住左依個 但係如果齋計水咪有bug 囉，分仔根本立係不敗之地，最盡都係打和，只要佢成場郁都唔郁既話咁咪可以

正規係十分以內，不過冬音工賣大包裝除限制。

至於企定定係到就以為可以打和的話，那就大錯特錯了

攞個羽毛球瞄住佢黎打逼佢郁？

幅圖算唔算劇透

打爆人哋嗰樽咁賤格？

唔算

邊有咁易打爆

打樽定打袋都勁殘格！

我只係想帶出「背水一戰」有好多玩法

例如五無會用科學短暫將水樽水變成冰，冬音工會_________等等，唔係單純唔俾水傾瀉出來就完咁簡單

唔會有爆袋場面

打袋

睇字都覺得赤赤地

用冬燕返打落分仔啲水樽到咪得

其實個袋同用咩水樽有冇限制

殘格！

笑死留名

文

薯仔呢排係咪好大壓力

薯仔係咪變咗薯蓉喇
定係飲醉咗

角術士的秘製聖水...?

我依稀的記得父親曾經說過，古代五音是取其當年殲滅年獸的五名勇士姓氏而成。

宮、商、角、徵、羽。

羽芬女祖先話中所提及的角術士，正是五勇士其中一員，要職為宮廷鍊金術士，專門製作各式各類的藥水及素材。

雖然我並不清楚所謂的聖水是為何物，但從羽芬的口吻中可以推測得出，那是一件非常珍貴及罕有的寶物。

這樣的話，或許我可以順水推舟的稍微利用一下!

“沒錯，那的而確是角術士的秘製聖水，所以待會千萬不要讓任何一滴珍貴的聖水傾漏到地上!”

“甚麼? 不要把聖水弄翻? 你這是甚麼的意思?”

「三分鐘休息時間已過，雙方選手請返回球場上!」
此時，賽叔看了一眼自己的手錶，大聲作出宣告。

“這到底是甚麼的意思，待會你便會明白...”

我咽了一大口口水，默默走到背囊前，沒有再作任何的解釋。

_______________________________________

中場休息三分鐘過後，比賽的戰火再度燃燒起來。

「呵呵，乖孫，接招啦!」

啪!

爺爺重施故技，使出諸葛亮的太陽球。

羽毛球與太陽的影像重疊過後，隨即緩緩墜下，周遭的強風從四方八面順勢吹來，球路軌跡東搖西擺，讓人完全摸不透何時才是揮拍的最佳時機。

“羽芬女祖先，靠你了!”

我把操控身體的能力全權交到羽芬手中，盼望她能夠盡展她的才能與爺爺一較高下。

早前經過反覆試驗、拱手相讓了十一分予爺爺過後，我明白到我自己並沒有足夠的能力擋下諸葛亮的太陽球。

唯今之計，就只有是把所有的希望放到在女祖先身上;
利用粟米引誘政策，誘導羽芬操控我的身體，從爺爺的手中奪取一分。

啪!

不愧為古代五勇士，羽芬女祖先完全沒有令我失望!

她憑著在戰場上身經百戰磨練出來的敏銳觸覺，輕鬆自在的揮動「不破之盾」，順利的把羽毛球打回到爺爺的場地上去。

「哦，終於適應了風向的阻礙嗎?」
看到羽毛球跨過球網後，爺爺戚然一笑，微微彎下了身，球拍橫放在身後的位置，擺出了一道網球選手預備擊球的架式。

「那麼乖孫你又有沒有本事接下這球呢?」

爺爺身輕如燕的使出了凌波微步，閃現到羽毛球所在的位置，球拍使勁的以橫向方式揮出。

「過河卒當車使!」

大喝一聲過後，羽毛球如子彈般高速直飛，猛烈地撞擊球網上的白色部位。在衝擊力底下，球網胡亂的搖晃及擺動起來。

一遍混亂之下，羽毛球神不知鬼不覺的出現在我方的場地之上。

「十三比零，羽丹開球!」

甚麼? 這是甚麼的怪招?
羽毛球撞向球網的白色部份後，充滿著彈性的球網隨即起勢的搖擺，場面非常的凌亂，根本就沒能夠捕捉到羽毛球的落點!

“羽芬女祖先，你也是沒法能夠捕捉到羽毛球的路向嗎?”

由爺爺大喝「過河車當車使」那一刻開始，我的身體完全沒有作出任何絲毫的移動。

“羽毛球的軌跡路向，我看得非常的透徹及清楚。
只不過，要接下這球的話，飛身撲救是在所難免的。

聖水現時處於沒有樽蓋的保護狀況底下，我的判決是不應該魯莽接下這一球!”

“嗯.....是嗎? 這麼混亂的情況你也能夠看得清楚嗎?
不過依我估計，爺爺這一下球擊只是恰巧幸運撞向球網而已，下一球應該不會再是這樣的!

這一分就當作是送給他吧!”
一心認定這一球僥倖成份居多的關係，我用著安心的口吻與女祖先說著。

________________________________________

「十九比零! 羽丹開球!」

這...這有可能嗎? 世間上真的會發生如此荒謬的事情嗎?

整整的連續六球，爺爺用著相同的方式一口氣奪取了六分，把羽毛球打向球網白色位置，擦網而過!

「乖孫，你真的打算甚麼也不做，任由我輕鬆地奪下剩餘的兩分嗎?」
爺爺停下了連珠爆發的開球節奏，給予我充足的時間回答及思考他的這道問題。

過去的六球之中，羽芬完美地達成我所提出的指令，把羽毛球打到我所指定的位置裡去。

問題是無論羽毛球的落點是如何的刁鑽，爺爺均能精準地把羽毛球打向球網的白色部份位置，造就出球網劇烈搖晃的場面，掩護著羽毛球墜落在我方的場地上。

顯然可見，爺爺是有絕對的能力把所有迎他而來的球，一一扭轉成擦網球以作回禮。

擦網球根本就是無敵的存在，雖則羽芬祖先能夠清楚看得出每一球擦網球的落點，但礙於背囊上的聖水關係，她寧願選擇放棄孜然蒜蓉粟米，也不想浪費任何一滴的珍貴聖水;
換句話說，在目前的狀況底下，只要爺爺一揮拍的話，分數便會隨之而來。

逆向思維作出分析的話，要從他手中奪下分數，唯一的辦法就是.....

不給予他任何機會揮拍!

“羽芬女祖先，我有一個想法....”

_______________________________________

爺爺見我沒有意欲回答他的問題後，臉露失望的神色，輕聲嘆了一口氣。

「這可真是一場無聊的賽事呢!」

局勢一面倒的狀況底下，爺爺感到非常沒趣，只想盡快了結這場比試。

啪!
諸葛亮的太陽球。

看到爺爺一如既往打出高遠球後，我立時向羽芬作出指令。

“是時候了，羽芬女祖先!”

“嗯!”

羽毛球往下墜之際，我側身微微彎腰，球拍蓄力往後方作出準備。

「哦? 這才是我的好乖孫呢!」
爺爺從我的舉止動作看到「過河卒當車使」的影子後，心裡頓時重燃起比賽的激情，熱切期盼著我是否真的能夠成功複製出他的祕技起來。

要讓爺爺沒有機會揮拍的話，我唯一想得到的辦法就是以其人之道還以其人之身，打出一道擦網球以作回禮。

亳無訓練之下，能夠成功打出擦網球的機會可以說是微乎其微，但在女祖先的加成底下，我深信絕對是有機會做得到的!

啪!

羽毛球如子彈般的直線飛行，直撞球網的白色部份位置。

"成功了嗎?"

與爺爺較早前的擦網球不一樣，當羽毛球撞向球網白色部份後，球網並沒有作出激烈的搖晃，穩如泰山的一動也不動!

“嗯....”
「嗯...」

「二頭肌的力量並不足夠呢!」
“二頭肌的力量並不足夠呢!”
爺爺與及羽芬一致地得出了結論。

撞上球網後，羽毛球沒能跨過球網，乏力地跌回到我方的場地上。

雖然女祖先能夠大幅度提升我身體的機能反應及觸覺神經，但肌肉的數量及力量不足等等的先天性問題，她並沒有任何能力可以解決。

沒有作出恆常肌肉鍛鍊的我，是為擦這次網球計劃失敗的主因。

「二十比零，羽丹開球!」

無時無刻都有壓力，不過有大氣層保護我們

太累 所以遲出

沒有作出恆常肌肉鍛鍊的我，是為擦這次擦網球計劃失敗的主因。

傻咗啊 導演 佢傻咗啊

新post 留名

今日嗰叉雞飯飯盒無叉雞

佢準備出招啦 唔知今次夠唔夠樓主無樓勁呢

竟然知道我準備出招 ??

你認為羽分會贏得到爺爺嗎?
認為爺爺贏正評此回覆，羽分贏負評此回覆

又厄負皮

明明係芬姐贏

淩波微步 閃現

無呃，五五波

沒有羽分，羽芬是沒法出現在現世的

Ghost Flash

薯仔下次唔好較細字得唔得？ 眼殘睇錯咗

殘格！

我是來留名的

如果冇人quote番同睇幅cap圖都發現唔到

下次唔較細

Lm

長城，不是一朝一夕能夠建成。
肌肉，不是一分一秒能夠生起。

背囊持水的狀態下，身體的扭動動作不能過大，手臀上的肌肉隨之成為揮拍的主要力量來源。

奈何的是，我平日並沒有操練肌肉的習慣，手臀肌肉如棉花般一樣鬆軟，沒法提供足夠的力量讓我從底線裡頭打出最為關鍵的擦網球。

「二十比零! 羽丹開球!」

還剩下一分而已....

只要爺爺再奪取多一分的話，他便會勝出這場比試。

沒法能夠打出擦網球的我，事到如今還有甚麼的對策呢?

唔...我真的是想不到了...

大概，這場比試勝負已分，而敗北的原因，就是因為我手臂上軟綿綿的肌肉吧...

“喂，羽分，比試還未完結的，為何你表現得像個喪家犬似的，昔日的你究竟去了那裡?”
就在我萬念俱灰的時候，羽芬女祖先大聲的跟我說了起來。

“昔日的我?”
我並不太明白羽芬所指的是甚麼意思。

“哈，還記得早前我們一起擋下「終極龍吐珠」那時候的事情嗎?”

羽芬所指的終極龍吐珠，應該是在說早前學校禮堂裡頭，白薯騰空自轉環迴三周半所打出的「白龍捲風暴」扣殺。

“在我最失意及徬徨無助的時候，你一臉帥氣的對我作出鼓勵，表示會跟我一起共同擋下年獸攻擊的!

為何反而現今在沒有年獸的威脅底下，你會變成一個儒夫的呢?”

“那...那時候與現在完全不一樣吧....
現在的問題可是我肌肉力量不足，是我拖累了計劃的進行呢....”

“羽分，你要記住，現在你可不是一個人孤身作戰的!
你現在可是和我一起在拍擋，共同迎戰!
你的問題即就是我的問題，並沒有甚麼誰拖累誰這回事!”

“無論怎樣說也好，事實上的確是我二頭肌的力量不足，羽芬女祖先你剛才也表明得非常清楚吧...”

“沒錯，現在問題的確是出現了，所以我們才要同心協力解決問題，而不是你獨自一人自怨自艾!”

“羽芬女祖先，難道...你有可讓肌肉一時之間生長起來的辦法嗎?”

“沒有!”

“哈…哈...那麼到頭來...也是沒有解決問題的辦法吧...”

“羽分，天無絕人之路的!
根據我的蜘蛛感覺，一分鐘後我們身後將會有一道強勁烈風吹來，若果我們能夠把握好時機的話，那道烈風定必會成為你手臂上的二頭肌，輔助你把球打過球網的!”

“竟.....然...?”

若果羽芬的蜘蛛感應是準確的話，那麼我的而且確可以依靠著順風的力量，彌補手腕力量的不足，真真正正的以其人之道還以其人之身，打出一發「諸葛亮擦網球」來制衡爺爺的「諸葛亮太陽球」呢！

“羽芬女祖先，麻煩你在現在這一刻開始幫忙作出倒數，我會盡量拖延時間的!”

“當然沒問題! 我們可是拍擋來的呢!

不過你切記不要食言，勝出比試過後一定要讓我吃下數之不盡的粟米棒呢!”

______________________________________

「爺爺，請等等，我的鞋帶鬆了，給我些小時間讓我整理一下吧!」

在爺爺作勢開球之際，我伸出右手五指，喝令他稍等一下。

「唔....」
聽見我的請求後，爺爺戚了一下眉，默不作聲的放下球拍，若有所思的凝視著我。

「乖孫，你父親年少的時候，經常也會用繫縛鞋帶作為藉口，借機停止練習的進行，偷取時間以作休息呢!」

「哦...是嗎? 父親真是壞心腸呢，哈哈哈..」
我臉紅耳赤的模樣，蹲下身用著異常緩慢的速度繫縛鞋帶，在左右兩鞋裡頭繫上雙重蝴蝶結。

“20，19，18，17….”

隨著女祖先的倒數快要到達個位數的時候，我連忙加快繫縛速度，從而抓緊順風吹襲的時機。

「我準備好了，爺爺，來吧!」
站起身後，我心裡噗噗的跳，衷心希望著計劃可以順利進行。

「乖孫，千萬不要看少爺爺的實力呢!」
他說出了一道莫名其妙的說話後，隨即正手持拍，作出開球的預備架式。

啪!

甚麼?

爺爺一反常態，開出了一發正手短球!

「乖孫，爺爺住在山上也有一段時間，在預期風向方面也有些少心得的!
從你繫上鞋帶那一刻起，我就知道你想拖延時間，意圖借取順風的力量吧!」
發球的同時，爺爺雙眼瞪大，道出了一道邪惡的笑容。

薑果然是越老越辣.....

原來爺爺一早就已經洞悉了我的計謀。

我一直預計著爺爺會如常的打出高遠球。然而，他現在卻突發打出一道短球，不但使我沒法取得風勢的幫助，更杜絕了我任何打出擦網球的機會。

早前高遠球是從高處墜下的方式到達我的身前，羽芬有著非常充裕的時間判斷出揮拍打出擦網球的最佳時機。

如今短球跨過球網後，便以急速下墜的方式到達我的身前。羽芬強烈向我表明，完全找不到任何打出擦網球的契機。

“不理三七二十一，首要的任務是把羽毛球打到爺爺的場地裡頭吧!”
情急之下，我對羽芬女祖先下達了一道倉促的命令。

啪!

羽毛球啪一聲的跨過球網後，爺爺再度擺出網球手擊球的姿勢起來。

「再見了! 乖孫!」
他看準了羽毛球的落點，企圖利用擦網球的方式終結這場賽事。

“完了吧...”
“完了吧..”
此時此刻，我和羽芬一致認為，已經再沒有任何挽救的餘地了!

「丹伯伯! 你後屋農場的鵝鴨正在離家出走呀!」
在爺爺作勢揮拍的時候，髮璇在場外突然大叫起來。

乖孫，爺爺住在山上也有一段時間，在預計風向方面也有些少心得的!

對住乖孫都唔放水

調虎離山計
明知係流料都要去救鴨，係陽謀啊

好睇wo呢幾集

髮旋呢個靚助攻

放水=唔尊重

爺爺:鬼知真定假咩

不嬲都好睇

髮璇妙計安天下

Spider Sense

要出埋口術

賢良淑德

爺爺應該唔理三七廿一都會衝返去睇佢d寶貝鴨

羽丹完全洞悉哂

唔俾真係走鵝?

狡猾多端

爺爺：我的八寶鴨同七星鵝，無了

佢同時仔一直都想打死分仔㗎啦

八寶鴨

[網上圖片]

有冇人覺得八寶鴨其實名過於實 只係乜鳩都塞入去 啲調味亂七八糟咁 冇一種味道係sharp醒嘅

有五無變iron man都得，短暫生成肌肉？
五無:其實唔難

唔好老屈好人

對比係雞肉滿堂，八寶鴨根本就不外如是

五無其實並唔係想像中咁勁，當日佢一下就俾白時破壞咗件甲的核心爐

壽司故？

蛋牛治

雖然件甲唔算勁，但唔係凍住個核心，心拳都打唔入，啲防禦力都ok
印象中係咁
有去研究都應該有機會做到生成嘅

啪!

聽到自家飼養的鵝鴨離家出走後，爺爺啪一聲的放下了球拍及背囊，拔足狂奔飛往到後屋的飼養場裡去。

在鵝鴨及羽毛球兩者之間，爺爺果斷選擇了前者，在最後一刻裡頭沒有揮拍打出「過河卒當車使」，任由背囊兩旁水樽的水傾瀉到地上。

「……」
這一刻，我完全作不及反應起來。

呼......

一道凜冽的強風從後方吹來過後，我才漸漸的認清楚眼前的畫面是鐵一般的事實，不是幻象。

球落地再加上滿地是水，依照目前狀況來看的話，是我奪取了比試的勝利嗎?

我一臉漠然的看著賽叔及髮璇，只見賽叔跟我一樣，露出了大惑不解的神情。

然而在三人之中，唯獨只有髮璇展示出一副鬼馬的嘴臉，單著眼睛伸出舌頭起來。

從她的表情我大概得知，爺爺中了髮璇的「狼來了」圈套。

“唔...此少女，我好像曾經在哪裡見過的呢?”
當我凝望著髮璇的時候，女祖先突然間拋出了一句話起來。

因著我認定了女祖先大體是在學校禮堂裡見過髮璇的緣故，所以這刻我並沒有把她這番說話放在心底裡頭。

跟賽叔確認了我的勝利後，我把背囊放在場外，上前跟髮璇作出對話。

「我爺爺最討厭別人說大話的，待會你要好好的向他道歉呢..」

「唔...我會真誠地向他道歉的!」
她咬著下唇，低頭看著地下。

「就是這樣了? 你要跟我說的話就只有這一句話?」
約過了兩三秒後，髮璇見我默不作聲，隨即感到些微的不悅起來。

「還有的是，多謝你的妙計幫忙...」
我斷斷續續的說了起來。

「唔，算你啦!」
她忍不住心中的喜悅，嘴角微微揚起，滿心歡喜的大步大步走著，率領我和賽叔前往找尋爺爺的蹤影去。

_____________________________________

呼...呼...

爺爺一臉慌張的跑到後屋裡頭，跨過圍著柵欄的室外草地場，來到了室內飼養屋的門前。

大門此刻正處於牢鎖的狀態，周遭並沒有發現任何鵝鴨逃離的跡象。

「………」

為確認鵝鴨是否真的安全，他利用隨身攜帶的鎖匙打開門口，進內作出探究。

呱呱呱，嘎嘎嘎。

呱呱呱，嘎嘎嘎。

大門打開後，鵝鴨們活像是認得爺爺樣子似的，羣情洶湧的高聲鳴叫起來。

他用著焦慮的眼神環望四周，直至看到一隻頸上掛有一道金色陀錶的鴨子後，心情才頓時的釋懷起來。

「太好了....太好了....」

嗚…嗚…嗚.....

洽時間情緒起伏太大的關係，爺爺雙腿一時之間軟了起來，啪一聲的跪在地上，雙手按著地下，激動地流著淚水。

「幸好，你還在這裡...
蕉.....」

一滴，兩滴，三滴...

淚水與鼻涕相互交集，一滴滴的滴在地上，完全沒有任何停止的跡象。
如此駭人的場面，恰巧被我們趕上來查看究竟的三人目睹起來。

「不會是.......我真的是烏鴉口說中了，有任何鴨鵝走失了嗎?」
髮璇第一時間地雙手掩著嘴巴，顯得非常的驚訝。

「應該不會是這麼簡單...」
我咽了一大口口水，戰戰兢兢的慢步靠近跪在地上的爺爺。

在我的印象中，爺爺雖然有時會表現得非常固執，做事橫衝直撞，但整體來說他是一個非常開朗及豁達的人，有著萬大事沒有怕，天跌下來也當作是棉被蓋下來的氣慨。

不計算在羽毛球場上裡頭表現的話，他總是喜愛哈哈的大笑，從來也沒有在我面前展露過任何傷感的神情。

唯一一次我看見爺爺像現在的表現得如此傷感，就只有是在嫲嫲的葬禮裡頭而已...

所以，我心裡非常的肯定，一定是發生了甚麼驚天大事，爺爺才會表現得如此大情大聖起來。

「爺爺....究竟...發生了甚麼事?」
我輕輕的拍了他的膊頭一下，盡量用著溫和的語氣說了起來。

「乖孫...」
他雙眼紅腫，臉上佈滿淚水回頭看著我的那一瞬間，我頓時感覺到心裡生起一道刺痛起來，較我難受嫌難堪。

「爺爺...」
不知為何，當我看到爺爺痛苦的臉孔後，雙眼亦不自覺的泛起了淚水起來。

「讓我來介紹，她就是高焦鴨!」
他指著一隻頸上掛有陀錶的白色鴨子，聲淚俱下道。

「高...超...鴨?」

件甲的初型其實同白薯所用的鹽與醋物料有關，不過應該會是在往後的故事先會提及

點解要喺sad位落繽紛
笑唔笑好

丹聲s

家下嘅時間線其實係點？

你有見過人喊住睇喜劇

你現在聚腳在繽紛故。

高焦鴨>>>>>>>自己個乖孫

可以笑的話，不要哭

平行時空

好得意

比之前啲畫作好好多

工作繁忙，停更一天
保證六月前會完故

2020年6月

推

好得意
見到條頸鏈硬係會諗起Dr Strange

六月前竟然完到 咁快

陀錶會唔會係分仔嫲嫲嘅遺物

係

隻鴨死左咪又傷心多次

睇完下篇便會明白，不作劇透

都要等你出咗先有得睇

「在每一批新生的鴨子中，我會親自挑選出身材最均勻，羽毛最柔順及整齊的鴨子，以你嫲嫲的名字『高焦』來作出命名。
而你面前的這一隻，就是高焦鴨第二十四世!」
爺爺左手食指指著那隻掛上了金色陀錶的鴨子，一臉深情的模樣。

「爺爺你...竟然用嫲嫲的名字來命名鴨...?」
雖然我知道嫲嫲的死對爺爺做成了很大的衝擊，但我萬萬也想不到他竟然會瘋狂到把感情寄託到鴨子的身上。

「哈哈，乖孫，你有所不知了。」
爺爺從地上站了起來，眼淚仍舊起勢的繼續落下。
「我和你嫲嫲在小學的時期已經相識，那時候我們還小，互相為對方改下花名。
她叫我作魚蛋粉，而我則對她作出反擊，稱呼她為高超鴨，寵物小精靈的那隻高超鴨。」

羽丹，魚蛋....
高焦，高超....嗎?

這...真的是非常「小學」呢....

「花名這回事，可是會黏著你一整世人的!
甚至是我向你嫲嫲求婚的時候，我也某程度上借助了花名幫助，最終才成功得手的呢!」

「哦?」
爺爺甚少向我提及他年輕時追求嫲嫲的經歷，我自當然把握這個黃金機會繼續的追問了下去。

而在旁的髮璇和賽叔因著好奇心的關係，亦靜俏俏的靠近前來，光明正大的作出偷聽起來。

_______________________________________

二月十四日，晚上八時，二十八歲的羽丹與及二十六歲的高焦在羽丹的家中享用燭光晚餐。

客廳的燈光全關，桌上的兩根蠟燭是唯一的照明，情調十足。

「人情人情如做戲，有真心假意地...」
黑膠唱片正播放著「難兄難弟」的主題曲，二人均一臉陶醉的享受著音樂的節拍之中。

“所有事情也正跟隨著計劃順利進行，非常好!”
羽丹為了部署今晚這一切，在前幾天可是花上了無數的功夫，昨晚更因著太緊張的關係坐寐難安，飽受失眠之苦。

只不過，如今看到高焦一臉歡容的享受著自己安排的一切，他心底裡覺得早前的辛苦是完完全全值得的。

“好了，是時候進行下一步行動了!”

奈何的是，天總有不測之風雲。

上天吹來了一股朝著羽丹而來的寒風，透過隙間進入了客廳，呼的一聲把桌上的兩根蠟燭熄滅了起來。

剎那間，周遭一片漆黑，羽丹在迫於無奈之下唯有打開了客廳的燈光。

「我再去找火柴燃點蠟燭吧!」
羽丹右手摸著後腦，亮出了一道生硬的笑容，用著機械人踏步的方式走進廚房裡頭。

在他打開廚櫃的一刻，一道駭人的畫面隨即展現在他眼前，預先擺放著火柴盒的位置如今竟然是空空如也，非常的潔淨，連些微的火柴殘骸也無法找到。

「火柴盒，火柴盒，到底你在哪裡呢?」
他慌忙的到處找尋，表現得非常的方寸大亂，有好幾回更差點便把廚櫃裡的杯杯碟碟掃到地上。

約十數秒後左右，羽丹依然找不到火柴盒的蹤影。

「丹，其實我比較喜歡在光源充足的環境吃晚餐的，下一次我們才找機會吃燭光晚餐吧!」
看到羽丹狼狽的背影後，高焦竊笑了一下，表示燭光對她來說並不重要，著他不用再尋找火柴盒。

「哦...好吧，好吧...」
羽丹一臉笑容返回坐位的時候，心裡暗地指責著自己的準備不足。

撇除燈光方面，音樂和食物那方面羽丹均處理得妥妥當當。
吃過精緻的前菜後，羽丹奉上了他精心炮製的薯仔炆鴨主菜，順勢進行他的求婚計劃。

羽丹啪一聲的單腳跪在地上，從褲袋裡拿起了鑽石戒指，與高焦雙目交投，作出真情流露的對話。

「焦，你願意嫁給我嗎?」

「這..這麼突然?」
高焦雙手掩著嘴巴，感到非常的錯愕。

她心底裡頭隱弱是知道羽丹會在今晚跟她作出求婚的，而鑽石戒指的預備亦是在她預期之內。

錯愕的最主要原因，就是她並沒有料及羽丹會在奉上晚餐主菜這個「不合氣氛」的時候跟她求婚;

至少在普遍的電視劇集裡頭，男主角通常也是在用餐後或在吃飯後甜品的時候向女主角獻上戒指，在吃主菜的時候作出求婚的話，感覺上總是有點說不出的突兀。

「焦，雖然我有時候會表現得非常魯莽，做事間唔中亦會有些許的冒失，但我承諾一定會盡我所能，讓你成為世間最幸福的女人!」

「丹....」

「我份人看起來雖然『薯下薯下』，像一個薯仔似的。但是，薯仔可是與鴨肉非常合襯的，就與這道薯仔炆鴨一樣，是天作之合!

高焦鴨...你會否願意跟我這個呆木的薯仔，一同攜手共老，成為薯仔炆鴨呢?」

對此，高焦一言不發，只是利用筷子夾了一塊薯仔，一口氣的吃下肚裡。

「焦...你...有聽到我說嗎?」
羽丹一臉漠然的看著高焦。

「有，當然有。」
高焦拿起紙巾抹了一下嘴。

「那你的回覆是...?」
羽丹心裡噗噗的跳，雙手不自覺的顫抖著。

「我的回覆是，呆木的薯仔我已經吃下肚裡，永世也不用旨意離開漂亮的高焦鴨身旁了!」
高焦用食指輕輕的點了羽丹額頭一下，揚起一道甜蜜的笑容。

________________________________________

「好浪漫呀!」
爺爺把情史說出後，髮璇雙手按著臉頰，高聲尖叫了起來。

「吓...?」
我絲毫感受不到箇中的浪漫，感到非常的莫名其妙。

薯仔炆鴨? 若果是引用嫲嫲花名高超鴨作借喻的話，那不就是指把嫲嫲放在鍋裡煮熟?
如此不吉利的隱喻，何來甚麼浪漫呢?

「浪漫吧? 對此我可是花了很多心機，並因而研製出薯仔炆鴨的秘製醬汁配分呢!」
聽到髮璇的正面回應後，爺爺展露出燦爛的笑容，再也沒有流出男兒淚起來。

啪! 啪!

爺爺雙手拍掌數下，對著高焦鴨第二十四世作出呼喚。
「焦焦，Come Come!」

然而，那隻掛上金色陀錶的鴨子彷彿就像是聽懂爺爺呼喚似的，並在鴨群中發出了數下刺耳的呱呱聲。

周遭的鴨子聽到那叫聲後無不散開起來，讓出了一道直路給予高焦鴨獨自走到爺爺的面前，在欄柵的阻隔下與爺爺作出對望。

「嘩! 嘩! …」
我，髮璇，與及賽叔看到鴨子們做出如此帶有靈性的舉動後，無不嘩然了起來。

「乖，乖!
高焦鴨真乖!」
爺爺輕輕撫摸高焦鴨頭上的羽毛，瞇起雙眼，亮出微笑。

「丹伯伯，請問我可以撫摸牠一下嗎?」
髮璇忍不住好奇心，對爺爺作出詢問。

「哦，當然可以!」

呱!呱!呱!

在髮璇撫摸著牠的時候，高焦鴨整隻鴨坐了起來，閉上眼睛呱呱的叫了數聲，活像就是在享受著被髮璇撫摸著似的模樣。

「看來你嫲嫲非常喜愛髮璇呢，乖孫你可是要加油加油!」
爺爺鬼崇的在我耳旁輕聲俏俏話。

「爺爺，你不要亂說好不好，我和髮璇是好朋友的關係，並不是你所想這樣的。」
我亮出了一道凌厲的眼神。

「哈，雖然爺爺已經一把年紀，追不上時代的步伐。
但是，我也是有聽現代歌曲的，能成為密友大概總帶著愛這概念我可是一清二楚的。」
他一臉得戚的照著歌曲旋律哼了起來，我有一刻幾乎是想一拳打在他的身上。

「嗯，丹伯伯，我想問一下，為何這隻鴨的頸上會掛著金色陀錶的呢?」
髮璇此時雙頰紅如蕃茄，一邊輕撫高焦鴨，一邊向爺爺作出詢問起來。

「這個金色陀表呢....意義可是非常重大的!

某程度上，它跟分仔有著非常密切的關係!」

金色陀錶-> 陀住分仔同時仔

所以高焦鴨每一次都要俾人煮嚟食？

羽丹小學有寵物小精靈?

bug左呀 唔好問咁多

陀錶 同小櫻新一季有冇關係

薯仔表示：沒有bug到，自行將時間軸移後三五十年吧

平行飄移時空

我原本都諗住咁呃自己 但佢又要話 能成為密友大概總帶著愛 係新歌

之後會講

睇咗一兩集已經頂唔順 無睇

思維通透

快啲去睇

應該唔會撞橋

好睇叫你睇喳
有冇撞就你寫左出黎咪知

啪!

爺爺蹲下身，打開了高焦鴨頸上陀錶的金色錶蓋，發出了啪的一聲。

陀錶裡面是簡潔的白色一片，沒有任何圖案或符號裝飾。
時間數字均是以黑色的羅馬符號寫成，時針分針秒針均一應俱全齊備;

裡面所顯示著的時間就是當前的時間，內裡運作一切正常。

「這金色陀錶是我和你嫲嫲結婚一周年日本旅行時候我買來送給她的。」
爺爺右手大力緊握陀錶，用著懷愐的說氣說著。

「還記得那時候我們在日月寺四周逛了一輪，吃過當地的三文魚玉子腐皮壽司套餐，心情非常的愉快。
在遊覽紀念用品店時候，你嫲嫲一眼便被這隻金色陀錶吸引了，我自當然是買下來送給她吧!」

呱! 呱! 呱!
高焦鴨大聲呱叫數聲，彷彿就是在和應爺爺的說話。

經爺爺的這樣一說，我頓時憶起嫲嫲生前對我說過，她最喜愛旅遊的地方就是日本。
箇中的原因，很有可能是因為日本是她與爺爺結婚一周年旅行的地方。，

「從日本回來後，她無時無刻也戴上這隻金色陀錶，除了是閒時用來查看時間之外，在我練習來回跑及各項羽毛球練習的時候更會用來為我作計時之用。

某程度來說，這隻金色陀錶陪伴我們二人行走了一段很長的道路呢!」

我明白到這金色陀錶對於爺爺來說可謂非常具有紀念價值，但是目前為止這陀錶跟我的關係他卻一句也沒有提及過。

「原來如此...但是這陀錶又和我有著甚麼的關係呢?」

咳...咳...

被直接的問起後，爺爺臉頰些微泛紅了起來。

「根據你爸爸出生的日子來推斷，他應該是在日本旅行時候的一場『意外』裡頭誕生的。」

啪!
爺爺關上了金色陀錶的蓋子，怪笑了一聲。
「因此，在決定你爸爸名字的時候，我們便用上了它!」

他指著金色陀錶蓋面的下方位置，上面刻有日月寺這三個字，中間的那個月字相比其他二字相對地顯得非常模糊。

「你嫲嫲經常開關陀錶，無意中地抹走了那個月字。我們商討了一輪過後，認為不如就這樣的順水推舟，把日和寺兩字結合，變成為一個時字。」

羽時。

「噢....噢....竟然....」
得悉父親名字的起源後，我亮出了一道難以置信的神情。

「父親的名字是羽時，所以兒子的名字就索性改作為羽分?」
髮璇神情的驚訝程度完全不亞於我。

「嗯，沒錯，正因如此，我可是非常希望看見羽秒誕生的那一天呢!」
爺爺用著瞹眛的目光，望向我和髮璇二人。

對於爺爺的這番說話，髮璇含情脈脈的低下了頭，而我則一臉無奈的怒瞪爺爺，對他作出無言的宣洩。

「唔....」
我與髮璇的神情表現，賽叔完全地捕捉了下來;
他右手食指拇指托著下巴，雙眼暗藏著一絲絲的不悅和氣憤，心裡有著自己的打算。

______________________________________

「無論如何，丹伯伯，我剛才說了大話欺騙你特意前來這裡，實在是真的非常對不起。」
髮璇作出了九十度的鞠躬，真誠地道。

「不要緊，完全不要緊，這只是小事一樁而已。
高焦鴨安全無恙，才是最重要的。」
爺爺雖然早已停下落淚，但眼睛仍然是略帶點紅腫。

「爺爺，既然那金色陀錶真的是如此重要的話，為何你不好好放在屋裡收藏，而是掛在鴨子頸上的呢?」
對於金色陀錶安置上的問題，我始終是感到有點不太明白。

啪! 啪!

「老人家的想法，年青人是不會明白的!」
旁聽良久，賽叔輕輕拍了我膊頭數下，一臉自若的搭嘴了起來。
「反而我較為感興趣的是，前二十三世的高焦鴨最終去向究竟又是如何呢?」

「前二十三世的羽毛，我均收集了起來，並把它們製作成為羽毛球。
而牠們的屍首，我可是好好的埋藏了牠們，每一世均有一個獨立的墳墓以作供奉。」
爺爺輕撫了高焦鴨二十四世數下，慈祥地說著。

「羽毛球? 剛才那場比試的羽毛球，是用上了高焦鴨的羽毛製成的嗎?」
我疑問道。

「哈哈，那當然不是吧!
利用高焦鴨羽毛製成的羽毛球，全是用上了金色球筒作收藏，放置在最為安全的位置。

而剛才我們所使用的是綠色球筒羽毛球，乃是由品質最為差劣的鴨毛所製成的。」
爺爺說著的同時，哈哈的大笑了起來。

「最為差劣...?」
我臉露不悅的凝視著爺爺。

「乖孫你剛才的表現其實已經是超乎了爺爺的預期呢!
我本以為在風勢的影響下，你連一根的羽毛也沒有機會碰到，所以才會選取最為差劣的羽毛球而已。」
在外人面前，爺爺並沒有透露女祖先上身半句話起來，只是簡單地以超乎預期這四字作出評語。

「剛才的比試，某程度上我是勝之不武，理論上根本就是爺爺技高一籌吧!

薯仔炆鴨秘方那方面....」
我一臉慚愧的模樣，打算當面承認自己的敗北，表示會在這期間努力練習，親手從爺爺手上奪取秘方。

「哈哈哈哈，乖孫，由始至終無論勝負如何，我本就打算會在比試後把秘方傳授給你的!

我故意刁難你提出比試，無非也只是想窺探一下你的實力程度去到那裡而已。」
爺爺單起眼睛，對我豎起了拇指。

「但...但你在比試前可是表現得言之鑿鑿，亳無說笑的意思呢....」
我目瞪口呆的看著爺爺，心裡又驚又喜。

「乖孫，你要知道爺爺可是一名象棋高手來的。

最擅長的就是『馬後炮』呢，哈哈哈哈哈哈!」

謎之音: 他最擅長的其實是過河卒當車使。

賽叔有陰謀

用著懷愐的語說氣說著

賽叔係咪唔想髮旋同分仔一齊

仲以為一打開個陀錶，攞粒時間石出嚟

這裡有很多種解讀的方法

分仔無得罪佢

咁樣成件事即刻over 哂

巴打

繽紛故黎 我覺得OK呀～

有繽紛底線的

為左繽紛 原來你去唔盡

賽叔心諗分仔唔識貨？
定係心痛孫女揀錯郎

去盡的話就要由頭到尾一開始去盡

早前加繽紛落係紙棉西多士同蝦多士對打度，即刻個個都頂唔順大嗌on9，所以都係唔去咁盡

後期會揭曉

原來喺毒者眼中你個故係繽紛到可以加能量寶石

利申 覺得段打鬥繽紛得幾正

可以間唔中加下

「八角、桂皮、香葉、黃薑...

噢? 竟然還用上了黑椒醬和牛至? 怪不得鴨醬有著如此微妙的風味，原來秘密就在這裡!」
賽叔拿著羽家的鴨醬秘方，唯唯點頭，就像是發掘了新大陸似的。

「孜然、香蒜、海鹽和白醋?
孜然蒜蓉粟米的配方原來是如此的簡單?」
我手執賽叔手寫抄下的菜譜，對於其簡易的烹調做法感到非常驚訝。

「哈哈哈哈，分仔，雖然這是一道宮廷菜色，但說到底這只是遠古時代的配方，用料及做法當然是不會太過複雜吧!

不過，你千萬不要看小這道菜色，材料用量的比例與及燒烤時間的操控可是絕不容易掌握的!」
賽叔嗤之以鼻的笑了一下，把一條生粟米交到我的手中，著我親身嘗試一下。

_____________________________________
嘶...嘶...嘶...

我把醬料塗在粟米表面，瘋狂的作出旋轉，好使炭爐所發出的橙紅色火苗能夠與所有粟米顆粒相遇。

炭爐愛火的熱力無情地滲透到粟米的核心裡頭，與粟木粒內部的水分子激烈碰撞，發出嘶嘶的叫聲，促成粟米粒呈現出害羞的橙黃臉孔。

「嗯，旋轉的速度非常合適!
若果想醬汁更能入味的話，我建議分仔你採用五五旋轉方法!」

「五五旋轉方法?」

「哈，讓我來示範吧!」

賽叔從我手中奪過粟米，巧妙的只利用拇指及食指拿著插在粟米棒的木籤，拇指向上一彈，粟米棒隨即順時針的迴轉起來。

約轉了數圈後，賽叔的眼神突然間變得銳利起來，拇指頓時向下一彈。

木籤受力後，原先的順時針旋轉方向隨即改變成為逆時針方向轉動。在衝擊力底下，殘留在粟米表面的部份醬汁亦因而飛濺了出來。

啪!

賽叔二話不說的拿起沾上醬汁的油掃，在粟米表面上進行「補油」工序。

「五下順時針轉動，五下逆時針轉動，填補醬汁，不斷的重覆此工序，便是五五旋轉方法。

雖然這方法將會耗用大量醬料，但為了使粟米更能入味，這一切也是值得的。」

經賽叔的這一提點後，我依稀的記起當晚賽叔在營帳裡下，的而且確是這樣的調製出美味的孜然蒜蓉粟米棒。

呼....

一大輪的五五旋轉工序後，整根粟米棒均清一色的呈現出橙黃顏色。
熱騰騰的粟米棒不斷冒出白色的煙霧，更在大氣間放出一陣陣的孜然香味，表面的各種徵象正在告訴我，這將會是一條能夠把女祖先迷得神魂顛倒的粟米棒。

此時，我望了賽叔一眼，只見他利用老練銳利的目光瞄了粟米棒數下後，隨即閉上雙眼點頭數下起來。

得到賽叔的認可後，我把粟米從炭爐上拿起，輕輕吹了幾口氣後，一口咬了下去。

「…………」

甚麼事也沒有發生，女祖先一句說話也沒有說起來。

我眉頭緊緊一皺，再度咬下粟米顆粒。

「…………」

女祖先依舊沒有說出任何的說話。

論味道及外觀，這根粟米棒跟賽叔所製作的近乎是一模一樣，至少我舌頭上的味蕾察覺不到有任何的不同。

為了證實這一點，我找來食物盒裡頭那條放涼了的粟米棒，細口咀嚼了一下。

“羽分，我跟你在最後的警告，若果你再讓我吃下放涼了的粟米棒，我便會把你視為背棄早前的承諾，一星期內也不會再幫你任何的忙!”
女祖先用著惡劣的語氣對我作出責斥。

…….

不知道究竟是甚麼的原因，依目前的情況來看，只有賽叔所製作的粟米棒才能夠把女祖先喚醒起來。

「分仔，有甚麼問題嗎?」
看到我莫名其妙的吃下早前放涼了的粟米棒，賽叔疑惑地問著我。

「不知為何，我發覺賽叔你所製作的粟米棒跟我所製作的有著微妙的不同。
但是，我卻說不出箇中不同的地方....」
我所指的不同之處，正正就是能否喚醒女祖先的分別。

「哦?」
賽叔洽時的面色一沉，拿起我剛剛所製作的粟米棒，往著完整的地方大口咬了一下。

「唔......」
賽叔咀嚼著粟米顆粒的時候，雙眼瞄向上方，若有所思的沉思了起來。

「賽叔，你吃出有甚麼的分別嗎?」
我一臉期待的看著賽叔，盼望著他能夠準確地指出事情的重點。

「心!」
賽叔揚起嚴肅的模樣，拋出了一個單字。

「心? 你指...粟米的核心不夠熟透嗎?」
我一臉呆滯的看著賽叔。

「不是。
我是指你並沒有用心投入在烹調的過程裡頭!」
賽叔用著認真的語氣把話說出後，隨即站起身，慢步走到窗邊裡頭。

「吓....?」

「唔.......竟然吃得出兩者的分別嗎?」
他凝望著窗邊的景色，心裡百般的交集。

係文
又玩金手指同金舌頭

芬媽有金舌頭

與金舌頭金手指亳無關係的

分仔分到可以增加好感

炭爐愛火的熱力無情地滲透到粟米的核心裡頭，與粟木米粒內部的水分子激烈碰撞，發出嘶嘶的叫聲，促成粟米粒呈現出害羞的橙黃臉孔。

食神咁 喺prague旅行緊都笑死

煎扒post老常出現的材料

我遲下會去Norway

oslo去左3日 悶到 好後悔

膜拜歐遊大師

唔好笑我啦 人生唯一機會

休更一至兩天

病港又完薯仔又停更

冇文推住先

病港完咗的確無咩故好追

俾墨巴整大左個胃口

出面點講好呢
除非係睇開嘅作家，唔係嘅話對新人+新故無乜信心

係咁差d眼淚無滴到落去

俾啲信心人啦

現逢星期日及一將會在《素食法醫》出文，二至六則正常在《時速四百公里》出文

冇文既

日至一出素食法醫，二至六出這一邊

「賽叔，你所指的用心烹調究竟是甚麼意思?

我已經好好遵照你所說的五五旋轉方法來烤製粟米，每一次均是準確地轉了五大個圈才作轉向，完全沒有任何偷懶的呢!」
我看著在窗外遠眺風景的賽叔，一臉漠然道。

「哈，分仔...」
賽叔雙手放後，眼神的焦點遠放在我的身後。
「食譜就如武林秘笈一樣，需要花上大量時間領悟箇中的竅門。
一時之間是急不來的，慢慢努力吧!」

輕輕拋下一句沒有營養價值的說話後，賽叔背對著我揮了右手數下，隻身走出屋外，沒有任何再作指導的意思。

他雙手插著褲袋，往草地上的一顆石頭大力一踢，輕聲對著地下咀咒了一句。
「哼，慢慢努力吧! 」

________________________________________

一根，兩根，三根...

一個宏偉的粟米金字塔在不知不覺的形成起來，所用的材料不用多說，全都是來自沒法喚醒女祖先的孜然蒜蓉粟米失敗作。

「究竟如何....才算是用心製作的粟米棒呢?」
逗留在炭爐前約有一小時多的我，燒烤了接近三打粟米有多，仍是沒法解答賽叔較早前留下的這道問題。

「嘩! 羽分，你在做甚麼?
你打算把粟米棒當作是LEGO來玩樂嗎?」
髮璇看見桌上的粟米整整有序縱橫交錯的壘在一起後，不禁棒腹大笑了起來。

「唉，你有所不知啦...」
著髮璇一同坐在炭爐旁後，我把賽叔較早前跟我所說的話一五一十的作出覆述。

「用心烹調? 哈哈哈，我爺爺明顯的是在玩弄著你吧!」
髮璇從我手中奪過孜然蒜蓉粟米棒的菜譜，雙目認真地掃視著裡頭的內容。

「驟眼看來，這就像是在燒雞翼上塗上蜜糖醬而已，亳無難度可言呢!」

「要是真的是這麼簡單，那我就不用這麼苦惱啦...」
我瞄了在旁的粟米金字塔一眼，整個人顯得非常的頹喪。

「唔....」
髮璇洞察到我的神情變化，心底裡頭頓時生起了一道疑惑。
「話說，你不是喜愛吃鳥結糖的嗎?
從來也沒有聽你提起你喜歡吃粟米呢....為何你突然間會變得對烤粟米這麼執著的?」

「哦.....這是因為.....」

被髮璇的這樣一問，我支吾以對了數秒，僥幸地在最後一刻成功使出了「羽分急轉彎」。

「我媽媽非常喜愛吃烤粟米!

我想趁暑假這期間學懂賽叔的手藝，日後下山的時候可以隨時隨地孝敬媽媽而已。」

聽到我說出這一番「肺腑之言」之後，髮璇二話不說的拿起了兩根生粟米，放在炭爐上作出烤焗的動作起來。

「你...」我一臉驚訝的看著髮璇。

「見你擁有如此孝心，我就免為其難的下場幫手，一同研究如何烤出美味的粟米棒吧!」
髮璇聳了一下膊頭，熟練的施展出五五旋轉方法的技術。

她一臉輕鬆的利用右手拿起兩根粟米的木籤，飛快的作出旋轉。與此同時，她左手以著書法家草書的步伐，豪邁地在粟米上進行醬汁塗層工作。

左右手的配合簡直就是天衣無縫，過程中亳無任何多餘累贅的動作。

在我還沒有回神過來的時候，兩根冒著白煙的橙黃色粟米便已經擺在我的眼前。

「呆望著做甚麼? 吃啦!」
她沒有給予我任何反應的機會，一手的把粟米塞在我的口腔裡頭。

「如何呢?」
她一臉自信的凝望著我。

「醬汁的而且確是非常的入味....
但硬就是與賽叔所製作的有著些微的不同，而我又說不出不同之處究竟是在那裡....」
髮璇所製作的粟米，同樣的也是沒法能夠喚醒羽芬女祖先。

「吓? 你食神上身呀? 何時變得這麼嘴饞的?」

唉，不要問我，我並不是那個嘴饞的人。

_______________________________________________

對於我所製作的粟米沒法召喚出女祖先這回事，爺爺的態度出乎意外地平淡，只是輕輕拋下了一句「凡事隨緣便可」以作回應。

「沒有強壯的身體及紮實的基本功，任你滿天神佛上身，最終也會是得物無所用而已!」

爺爺的這一句話某程度上說得一點也沒有錯，在意圖打出擦網球的時候，正正就是我的腕力不足拖累了整個計劃的實行。

「腕力不足，欠缺平衡感，亳無應對意識，反應遲鈍，缺乏進攻手段，球路亳無變化。
最重要的是......」
隨後，他一口氣的把我的缺點盡情地細數起來，令我感到非常的難堪。
「完全沒有步法可言!」

「不過，這完全並不能怪責乖孫你。始終你只是接觸了羽毛球一段非常短的時間，並沒有可能把所有事情做得盡善盡美的!

再加上你父親『放蕩行者』的狂妄思想，總是認為步法完全並不重要，因此沒有在你最初接觸羽毛球的時候傳授你任何步法技巧，所以才會導致你步法雜亂無章的出現!」

把我說成是垃圾地底泥後，他隨即對我作出友善的安慰，安撫我弱小的心靈。

「現時首要要做的就是，糾正你的步法概念!」
爺爺說著的同時，手指指向地上不遠處的跳飛機圖案。

髮璇真係好

痴心錯付呀！

薯仔我睇左素食法醫
畢時 俾薯仔你當左做棄子

粟米之迷係唔係以後唔會解開

幫手燒下粟米姐

點會咁簡單

不劇透

連髮璇都掌握唔到烤粟米嘅精粹所在咁分仔都係可以收皮

連髮璇都掌握唔到烤粟米嘅精粹所在咁件事一定唔會係咁簡單

係時候一家三口去茶記取經

休更一天

睇左段減肥片之後冇心機？？？

唔關事 減肥片純粹覺得好笑先share

依排多嘢做，想早訓精神d做嘢。尋晚打咗一千字左右，今晚打多一千明天出

石地上的方格由一至九順序的排列，第四第五與及第七第八格以兩格並列的方式出現，無疑是一道典型的港式跳飛機格局;

方格與數字明顯地是在倉卒間利用白色粉筆畫成，感覺非常的粗糙。

「根據野史記載，羅馬兵會穿上沉重的盔甲，在這九格裡頭不斷的作出跳動訓練，從而鍛鍊平衡感及步法的運用。」
爺爺找來了兩個「背水一戰」用的背囊，自行把其中一個背囊背上，並打開了兩旁的水樽樽蓋。

「後來，羅馬兵的子女們依樣胡籚的作出模仿，在空閒時自行在地上畫上方格進行跳動遊戲。
在一傳十十傳百的影響底下，跳飛機這玩意亦因而散播到全世界。」

粗略講解跳飛機的背景後，他即席向我示範「跳飛機步法」起來。

右腳單腳腳尖貼地，左腳膝頭呈九十度的提起，連續地在頭三格作出了單腳跳。

在並列的第四第五格裡頭，他右腳選擇跳到第五格之上，左腳踏在第四格，側著身對著空氣作了一下揮拍動作。

模擬擊出球後，他用著單腳跳的方式跳到第六格之上，並在第七及第八格裡頭重覆的做出第四第五格的動作。

總體而言，一二三六九的單格就作出單腳跳的動作，而四五七八雙格則雙腳踏地，作出一下揮拍的動作。

「爺爺..羽毛球最基本的步法不是米字步法嗎?
為何突然間要...玩跳飛機呢?」
運用合併步及小踏步的技巧在我方場地中心上以米字型的散開走動，我們稱之為米字步法，深受各羽毛球選手採用。

「應對正規賽事的話，米字步法的確是非常的受用。
但在「背水一戰」層面上，跳飛機步法才是真正的王道。」
爺爺在四五六七八方格上不斷的遊走，詳細地向我解釋裡頭的意思。

背水一戰的其中一個重點，就是不能讓背囊上的水傾瀉出來。

米字步法當中涉及大量的合併步移動方式，一不留神的話水樽裡頭的水便會輕易的飛濺到地上。

若想同時間地活用米字步法及保持水樽的平衡，這便必須經歷一段非常漫長及艱苦訓練的洗禮才行，短短兩個月的暑假時間絕對並不足夠。

要在短時間內練成符合「背水一戰」要求的移動方式，跳飛機步法就是最好的選擇。

跳飛機步法的起始步是為單腳起跳，講求重心的平衡。
把自身起始距離與及羽毛球到達的位置幻想成為跳飛機裡頭的頭三格，以單腳跳的方式跳到目的地裡頭。

到達預想擊球位置後，隨即把現場視作為跳飛機裡頭的第四第五格，利用左腳踏地產生出來的力量作出擊球，免卻扭動腰部發力的必要，從而杜絕水樽傾瀉出來的可能性。

「把跳飛機的頭五格幻想成為在羽毛球場的移動方式嗎...?」
我右手托著下巴，低聲道。

「人體肌肉是有著記憶能力的。
若果你反覆練習單腳飛機跳動作的話，肌肉便會慢慢建立出條件反射系統，正式比賽的時候定必能大派用場!」
爺爺像跳跳虎似的在一二三格上遊走，一道遊刃有餘的模樣。

「現在你只需要專注在跳飛機的頭五格裡頭!
當你真正掌握到頭五格的步法後，我便會向你傳授更進階的六七八九步法。」

…..
普普通通的跳飛機而已，不用這麼認真的分成為基本和進階吧?

「爺爺，其實我想說....若果到時候我能夠成功召喚女祖先上身的話，跳飛機步法根本就是多餘的吧!」

較早前與爺爺對戰的時候，女祖先巧妙地操控著我的身體，在一滴水也沒有傾瀉出來的情況下，輕鬆自如的利用雙腿在球場上遊走。

「哈哈，乖孫，相信我，過份的依賴絕對是沒有任何益處的。
就算你真的能夠在暑假裡頭悟出烹調粟米的竅門，亦難保有一天女祖先會突然對粟米生厭，背棄你一走了之的。」

_______________________________________________

期後每天的早上，我均會背上放有水樽的背囊，與爺爺一起進行跳飛機步法的訓練;
他負責拋羽毛球到第五格裡頭，而我則由第一格裡頭用著跳飛機步法到達第五格裡頭，揮動球拍打擊爺爺拋出的球。

「每當水樽有任何傾漏或者你打不中球的話，當場立刻做五下掌上壓!」
爺爺特意設立懲罰制度，迫使我更認真的投入在練習裡頭。

早上完成跳飛機步法訓練後，髮璇跟賽叔每天均會在中午時份過來一起進食午餐。

每一次我均會有意無意的向賽叔討教烤粟米的技巧，但他總是「笑騎騎」的把話題蒙混過去，不肯向我透露半句。

更甚的是，不知道是甚麼的原因，他再也不肯向我和爺爺分享他親手製作的孜然蒜蓉粟米起來。

吃過午飯後，賽叔均會下山到市中心購置日常用品，而髮璇則會逗留在後屋裡與鵝鴨們玩樂一段時間;

對於有人肯主動分擔照顧鵝鴨的工作，爺爺簡直就是求之不得，心裡感到萬分的高興。

下午時份，爺爺會跟我一起進行跑山的訓練，我倆二人全程均背上「背水一戰」用的背囊，藉此比試誰人的平衡力較為優勝。

敗方的那位，亦即是水樽水量較少的那一位，將要負責當日午飯的洗碗工作。
正因如此，每一天的午飯善後工作均是由我本人獨力承擔。

除了跑山外，爺爺亦為我安排了一系列的負重訓練，務求在短時間內增加我手腕及大腿間的肌肉數量，從而加強揮拍及扣殺球的威力。
完成他所要求的負重訓練後，我們便會重返回到跳飛機的訓練，一直持續到黃昏時分才會停止練習。

整套訓練模式裡頭並沒有任何實戰的練習，我亦因而曾經詢問過爺爺箇中的原因。
他的答覆是，在沒練成跳飛機基本步法之前，他是不會讓我進行任何實戰訓練的。

每天的晚上時份是我的自由活動時間，不需要進行任何的羽毛球訓練。
山中沒有太多娛樂的關係，我通常均會與爺爺下象棋，到山外看星星或者反覆閱讀薯仔作者的小說消磨時間。

日復一日，日子可以說是非常單調，又或者是非常的簡單。
練習了足足一星期有多，我始終還是沒法完全掌握到跳飛機步法的基本技巧，很多時候單腳跳跳到第三格的時候均會失去身體平衡，失足倒地。

平衡感是一種非常微妙的東西，必需依靠自己努力捉摸，旁人能夠實質幫助到的地方並不多;
爺爺除了在旁向我作出鼓勵之外，也就只有是默默地在我每一次跌倒後把我扶起來，給予我精神上的支持。

第八日的訓練裡頭，在我跌倒在地上第五十三次的時候，賽叔雙手一袋二袋的氣來氣喘走了過來。

「你們有沒有見過髮璇呢?
我較早前致電了她手提電話很多次，但她完全沒有接聽呢!」

「哈哈，阿賽，後生女不接聽電話只是雞毛蒜皮的事情而已，不用這麼慌張吧!

現在這個時間，她應該是在後屋裡頭與可愛的鵝鴨一起玩耍吧!」
爺爺傻笑了數下，揮手示意賽叔跟他一起前往後屋裡頭。

「OH MY GOD!
高...高焦鴨，去了哪裡呀?」
爺爺的這一聲沉重哀呼，響徹著馬鞍山上的任何一個角落。

鴨鴨
髮璇去搵佢？

髮旋帶埋隻鴨走佬

俾人捉咗 btw又係野史

高焦鴨

高焦鴨與髮璇同時失蹤

唔知係咪真，所以都係用野史算

仲未有人post月巴甲鳥出黎

爺爺又要傷心了

傷心小棧

停更一天

一日不看故 心裏不平安

後屋的倉門有著打開的痕跡，並沒有牢牢鎖上。
鴨鵝們出奇地顯得死氣沉沉，沒精打采的圍坐在一堆，非常的安靜。

「最上一次發生這樣的情況，應該是禽流感那時期吧...」
爺爺環觀倉內的四周，用著焦急的語氣說著。

「禽流感? 璇孫女經常與這群鵝鴨玩耍，那豈不是.....」
賽叔聽到禽流感三字後，全身頓時冒起冷汗，神情顯得非常的慌張。

「除了禽流感這個可能性之外，另一能解釋這現象的，就只有是高焦鴨無故的失蹤。
鴨鵝們在群龍無首之下感到不知所措，所以神經變得錯亂起來。」
爺爺作了一道「神探伽利略」的思考姿勢，咬著下唇道。

「無論如何，髮璇與高焦鴨同時失蹤，當中一定是有著某種不尋常的關聯!

只要我們能夠盡快找出高....盡快找出髮璇的話，真相便會揭曉!」

________________________________________________

「乖孫你走A路，阿賽你去B路，我就行走C路。
誰發現高...不，誰發現髮璇任何行蹤的話，立刻通知所有人，明白沒有?」
爺爺在馬鞍山的山路地圖上分別用紅藍綠墨水筆畫上三條路線，實行兵分三路，集眾人之力找尋髮璇的行蹤。

「電話記緊開啟GPS全球定位系統!
必要的時候會很有用的!」
我檢查爺爺及賽叔的手提電話，確保二人均開啟了定位系統。

「唔，事不宜遲，我們快點出發吧!」
賽叔一馬當先的往B路拔足狂奔，步速驚人地快。

「沒錯，為了高焦鴨的安全，我也不可以有任何的怠慢!」
爺爺展示出不比賽叔遜色的氣勢，往著C路疾速「暴走」。

………..

一剎那間，在場就只剩下我一人傻呆呆的看著鵝鴨們。

大概是怕我「初來報到」，不太懂得山路地勢的關係，爺爺特意把A路設定成為我日常跑山的路線，以免我成為另外一個失蹤的存在。

相比之下，爺爺及賽叔所行走的C路和B路明顯比較崎嶇及險要，不過二人均在山上住了好一段時間的關係，理論上應該不會難倒他們二人。

「髮璇! 髮璇!」
我一邊行走著熟悉的道路，一邊往著四周高聲呼叫。

天時暑熱，旱熱乾燥，約走了十多分鐘左右，我也差不多大叫得口乾起來，聲線逐漸變得生啞無聲。

呼....

「髮.....璇...」
兩旁樹木臨立，我並不認為髮璇會在這裡出現，因此特意「保留實力」，把聲線調低起來。

呱...呱...

「髮.....璇...」

呱..呱..呱!!

「髮.....璇...」

呱..呱..呱呱..呱..呱!!

心神彷惚的狀態下，我過了好一段時間才察覺到右手旁的位置傳來一陣陣的鴨叫呱呱聲。

鴨叫聲?

難道這是...高焦鴨的叫聲?

我踏步往右方一看，意圖尋找高焦鴨蹤影之際，不小心的被地上「古惑」的碎石沙粒陷害，不慎失足滑倒。

滾...滾...滾...

一失足成千古恨，我屁股貼地如同坐了一彎滑梯似的，神奇地沒有撞上任何的樹木，滑過長而斜的鈄玻到達了一個神秘的空曠平地。

此時，在我的正前方，髮璇正昏迷不醒的躺在一棵大樹底下，而掛著金色陀錶的高焦鴨則緊靠在她的身旁，對著我的方向不斷大聲呱呱叫起來。

「那豈不是.....粟米蛇?」
距離高焦鴨正前方的不遠處，我察覺到一條粟米蛇正蠢蠢欲動的往著髮璇方向靠近起來。

一日不寫故 時間非常多.....

近排好忙？

分仔為救髪旋被蛇咬，她爺爺為報恩教分仔真正祖傳方式祕法去燒粟米！

英雄救美

可能要俾呢條粟米蛇咬咗之後先可以燒到粟米

像被搾乾了毛巾的一樣

佢點夠條蛇打

英雌救美

想法有睇頭 ，不過粟米蛇的出現其實有更深一層次的意義

打少啲丁啦

唔夠呀

粟米蛇，又名紅鼠蛇，是為原產於北美洲的食鼠蛇。
其腹部的斑紋與粟米相似的關係，因而被冠上粟米蛇花名。

顏色圖案多變，性格溫馴易於飼養，再加上不會分泌出毒液的關係，粟米蛇被稱之為一種新興派別的另類寵物;

班上有好幾位同學的家中亦有飼養粟米蛇，在到他們家裡玩的時候與粟米蛇見過好幾次臉的關係，我一眼便能看得出站在高焦鴨面前的是一條粟米蛇。

呱呱呱呱呱呱!

嘶嘶嘶嘶嘶!

高焦鴨和粟米蛇分別發出呱呱和嘶嘶的聲音，雖然我並不明白它們究竟在說著甚麼，但我從牠們頻密的叫聲中大概的猜想得到，牠們正在激烈的對峙著。

被吵鬧叫聲打擾的關係，髮璇緩緩打開了眼睛，一臉漠然的看著周圍。

「蛇!?」
瞄到前方出現了一條將六吋長的蛇後，她雙手掩著嘴巴，神情顯得非常的驚慌。

「髮璇，不用怕!
那是一條粟米蛇，沒有毒的，而且性格非常溫馴，只要你不貿然驚動牠的話，牠並不會主動向你攻擊的!」
在避免刺激粟米蛇的前提底下，我用著適量的聲線對著髮璇說了起來，以圖安撫她不安的心情。

「甚甚甚...麼粟米蛇...你吃粟米吃到傻了嗎?
...粟..米..蛇?」
粟米蛇的無故出現看來已經使她嚇破了膽，我口中所說出的事實被她判定為是笑話一則;

蛇的外表與粟米非常相似，再加上連日來我均努力練習烹調孜然蒜蓉粟米的關係，她認定了我開玩笑地把兩者連在一起。

嘶!

粟米蛇捲起身體，頭部向高升起，發出一道清脆的嘶聲。

「呀!!!!!! 救我呀，羽分!」
她高聲作出了一道尖叫。

嗖!
剎那間，我的意識突然間變得模糊起來，腦海空白一片，就像是靈魂離開了身體似的，期後所發生的事情我一律沒有任何的記憶。

「小姐，不用慌張，萬事有我在!」
「我」伸出右手大叫，箭步走到粟米蛇的後方位置。

這一刻，我身體及意識的控制權已經全歸羽芬女祖先所有，再也不由我話事。

「哦? 原來如此，是少女的呼叫聲才行嗎?
怪不得早前的鼓聲沒效呢...」
潛伏在髮璇上方大樹的一名神秘人士，豁然驚醒道。

____________________________________________

「小姐....?」
髮璇一臉呆滯的凝望著「我」，沒法作出任何的吐嘈。

嘶! 嘶!
察覺到「我」的氣息後，粟米蛇頓時瞄向後方，伸出細長的紅舌，發出帶有惡意的嘶嘶聲。

「哦? 蛇語嗎?」
「我」雙拳緊握，擺起一道作勢打架的姿態，皺著眉頭道。

「時，時時時時時時，時時，時!」
“在年獸殲滅者的名義之下，我命令你立刻離開這裡!”

「蛇語?...羽分...在這緊急的關頭，你不要開這麼大的玩笑吧!
你不是哈利波特呀!」
看到「我」試圖模彷出蛇的叫聲後，髮璇害怕得流下淚水起來，雙腳跪在地上，生不出任何的力氣。

「嘶嘶，嘶嘶嘶嘶?嘶，嘶嘶嘶!」
“要我離開? 這裡可是我粟米大王的領土，誰也不能命令我!”

「呱呱呱呱呱呱呱呱，呱呱呱呱，呱!」
“我和這名少女只是想拿回屬於我們的東西而已，並沒意冒犯及闖進你的領土!”

「嘶，嘶嘶嘶，嘶!」
“落在我領土的物件就自當然是屬於我吧，豈容你輕易說一句就能拿走!”

「時，時時時，時，時時時!」
“我並沒意介入你們兩者的紛爭之中，只不過是那名少女受驚過度，我希望你們可稍作忍讓離開一旁，讓我帶她離開這裡而已!”

「嘶! 嘶嘶嘶?嘶嘶!」
“荒謬! 我不是說了這裡是我的領土嗎?
由那名人類踏入我領土裡頭的那一刻開始，她就是我的財產，誰也不能帶走!”

「時，時時時時時?」
“長話短說，一句話，你如何才會讓我帶那名少女離開這裡?”

「嘶嘶! 嘶嘶嘶嘶!」
“好! 我最喜愛爽快的人!
若果你肯進貢三公斤我最喜愛的粟米燉鼠肉的話，我便讓你安全帶走那名少女!”

「粟米嗎?
斗膽命令我獻出粟米的任何生物，我均要他不得好死!」
「我」的雙眼充滿著怒火，發出了一道震攝天際的虎嘯。

立即加更

晨早流流有更 估你唔到

我以為睇緊飲靈藥個個故

因為尋日唔夠字數

文叔

屌 乜你有睇架
live左未？

我有留名的
未有時間live

完全冇留意到
睇到邊？
快啲睇啦 開左新一篇

我想live咗撞豆腐巴打嗰狂人故先

睇左頭幾段 好似唔錯咁
己飛佛

芬姨完全唔想理高焦鴨

時！時時時時時，時時。時時時時時時時。時時時，時！

三五識七

識佢老鼠

即係用高焦鴨嚟整燉鼠肉

點會順粟米大王意

推下先

工作繁忙，停更一天

比網球王子更驚奇的套路

最近趕grant deadline，今晚應該會完到，希望明天或者後天回復出文正常速度，對不起

加油薯仔，做咗重要野先

Grant

加油薯仔

時時！時時時時時！

動物可是非常有靈性的，雖則牠們與人類語言不通，但牠們絕對有能力透過觀察人類的一舉一動來判斷出對方是否一道帶有惡意的存在。

若你隨意地向一隻陌生的狗隻展露出不悅眼神的話，牠十居其九會向你發出一道響聲吠叫，展示出隨時隨地能夠跟你作戰的精神。

嘶..嘶..嘶!

粟米蛇雖然並沒法理解「我」的粟米宣言，但牠充分地從「我」的聲線及語氣中接收到開戰的訊息，上半身呈現出九曲十三彎的姿態，舌頭劇烈的顫抖起來。

「嘶..嘶嘶嘶!」
“粟米之魂與我常在!”

粟米蛇實行來一個先下手為強，把身體屈曲成彈弓狀，張開口露出尖牙，嗖一聲的作出了飛撲動作，如一枝飛箭般似的向我衝來。

「有勇無謀!」
羽芬女祖先露出了一道鄙視的笑容，亳沒任何迴避的意圖，冷然道。

啪!

沒有賣弄任何的花巧，雙手輕輕的一拍!

「我」把粟米蛇視作為敵人揮來的劍刃，冷靜地使出了一道雙手接白刃的動作，瞄著粟米蛇的頸部合上了起來。

「嘩...羽分....」
髮璇看到面前的景象後，不禁嘩然了一下，對我臨危不亂的舉動感到刮目相看。

「嘶...嘶嘶嘶!」
“蓄生，放開本王!”

快被「我」雙手掌心壓得喘不過氣來的粟米蛇，不知好歹的對羽芬作出呼喝起來。

「如你所願!」
羽芬揚起一道奸笑，雙手畢直的舉高，並大力的往地下一擲!

啪!

吃下由高而下的重擊後，粟米蛇就如經歷過一次沉重的跳樓經歷，一動不動的擺出了一道「死蛇爛鱔」的模樣。

「視! 視!」
“老公!”

剎那間，草叢中閃來了另一枝「粟米箭」。
過於突然的關係，羽芬並沒法重施故技「空手接白刃」，唯有強行利用箭步往後方作出緊急迴避。

「視，視視視?」
“老公，你沒大礙吧?”

「嘶嘶嘶嘶，嘶嘶!」
“我的心好像離了一離，休息一下應該沒事的!”

正所謂雙手難敵四方，羽芬明白到空手接白刃並沒有可能同時候應付兩條粟米蛇這個道理，連忙的趁粟米蛇兩公婆卿卿我我期間在地上找來了一枝樹枝作暫時武器之用。

「視! 視視!視視視視視!」
“人類，你竟敢傷害我老公! 今天就是你的死期!”

雌性粟米蛇確認了老公狀況安穩後，頓時向羽芬作出宣戰誓言起來。

「視! 視!」

“蛇形步法!!”

有別於早前那條雄粟米蛇，雌粟米蛇並沒有貿然作出飛撲，而是在地上迷幻地高速行走，打算利用陸地戰的方式一決高下。

唔....

雖則羽芬女祖先手持樹枝武器，但說到底她始終是一名盾戰士的關係，她較為傾向以後手反攻的方式來迎對敵人，在對手打出攻勢的一瞬間找出破綻，奇招反勝。

如今雌粟米不斷的以蛇形步法對「我」咄咄追逼，羽芬亦只能默默的後退，靜觀其變，耐心等待雌蛇攻勢的來臨。

「偏偏在這個時候沒有把不破之盾帶在身上，羽分你這個混帳!」
羽芬一邊作出後退，一邊在心中暗罵著我起來;
沒有熟悉的不破之盾在身旁，羽芬心理上生起了一絲絲的不安，隱弱的感到不太自在。

啪!

「甚麼!?」
在不斷後退的某一瞬間，羽芬踩了一個空，右腳踏進了一個深坑，一時之間並沒法作出移動起來。

「視!視視視視視!」
“人類!你中大伏了!”

這一刻，羽芬才得悉自己中了雌粟米蛇的計謀，雌粟米蛇一直的在誘導「我」走進牠們在自家地盤上所埋下的陷阱。

「視視視視!」
「嘶嘶嘶嘶!」

雌雄粟米蛇看見我右腳誤踏深坑後，頓時發出銳利的叫聲，急速往著「我」方衝前過來。

「嘖...」
羽芬女祖先緊握手中的樹枝，故作鎮定的咽了一大口口水。

「呀!!!! 你們再敢移動的話，我便把石頭大力敲下去!」
在這一瞬間，髮璇在遠方大叫了起來;
她手持一塊大石頭，在樹下的蛇蛋巢前作勢的擺出把石頭往下拋的動作。

「視視!視視!」
“住手!人類!”

「嘶嘶!嘶嘶!」
“仔! 女!”

雖然雌雄粟米蛇聽不懂髮璇的話，但牠們大概的明白到髮璇正在利用自己的寶貝蛇蛋來威脅著牠們，洽時的停下了衝向我而來來的攻勢。

螳螂捕蟬，髮璇在後!
髮璇的機智舉動，把整個局勢瞬間的扭轉了起來。

「絲絲絲絲!」

在這僵持不下的境況下，另一條粟米蛇正在蠢蠢欲動的在髮璇後方的草叢間蠕動著，並看準了黃金機會作出飛撲。

啪!

沒有作出任何多餘的思考，羽芬把手中的樹枝往第三條粟米蛇的方向大力一拋，直面擊中了牠，制止了牠對髮璇的襲擊。

「視視!」
“爸爸!”

「嘶嘶!」
“外父!”

雌雄粟米蛇看到至親受到傷害後，再也沒法抑壓自己的理智，決意賭下性命也要報下此仇。

「視視視視!」
“老公，合擊技!”

「嘶嘶嘶嘶!」
“唔唔，久違了!”

說時快那時快，雌雄粟米蛇纏綿的捲在一起，二蛇合而為一，變成了一條粗大的粟米箭直飛往我過來。

「蛇類總是犯著同樣的錯誤!」
羽芬看到二蛇合二為一的那一瞬間，心裡頓時鬆了一口氣，轄然開朗。

啪!

在作勢利用雙手接白刃擋下二人合擊技的那一刻，雌雄蛇在最後一剎那間急速的分開了起來!

我雙掌啪的一聲拍上無形空氣，而雌雄兩蛇則分別的往著我左右膊頭方向張口了傾盤大口!

「嘶嘶嘶嘶嘶嘶嘶嘶嘶!」
“人類總是犯著同樣的錯誤!”

呀!

「我」大叫了一聲，左右膊頭同時間染紅了起來。

時時....時時時
(笑死我)

時時時時時時時時

嘶嘶嘶，嘶嘶嘶嘶!嘶嘶嘶嘶，嘶嘶嘶嘶，嘶嘶。嘶?

我究竟睇左啲乜野

薯巴啲鳩繽紛終於返黎喇

睇到外父唔爭氣大笑左出黎

時時時時

視視視視！視視！

時嘶!嘶嘶時嘶?

蛇類和人類總是犯著同樣錯誤的故事

不嬲都係到

笑在非笑點裡頭

休息一天

斯斯斯斯斯斯斯斯斯斯斯斯

時時時

慘叫聲響徹整個馬鞍山的山頭，雀鳥們受驚的關係傾巢而出，啪啪聲的拍著雙翼飛往天際。

髮璇看見我慘痛的樣子後，整個人乏力的跪在地上，手中的石頭並沒有擊中蛇巢裡頭的蛇蛋。

「唔...雙蛇出海嗎?
現今的動物也變得不簡單呢...」
看到雌雄雙蛇巧妙地散開的那一刻，潛伏在樹上的神秘人士亦不禁作出一聲讚嘆。

「只不過，想不到你連這一下如此普通的攻勢也沒法避開，這真的....未免太令人失望吧....」

閃避空手接白刃的攻擊過後，雙蛇亮出捕獵者的眼神，伸出尖牙緊咬著我左右膊頭的位置。

紅色的血水不斷的從傷口中湧出來，任憑我如何的掙扎及搖動身體，牠們也沒有展露出絲毫鬆口的意思，更反而是變本加厲的加強牙力，像是要把我置諸死地似的。

「嘖...你不仁我不義!」
萬物生命皆可貴，羽芬女祖先本身並沒有真心打死雙蛇的意圖，本是打算打昏牠們或隨意把牠們嚇走便作了事。
但看到如今的景況後，她也不得不認真「對待」面前的這兩條粟米蛇起來。

啪! 啪!
在蜘蛛感應的幫助下，羽芬準確的感測到雌雄粟米蛇的心臟位置，不慌不忙的在劇烈痛楚底下利用雙手拇指往二蛇的心臟位置大力按下去。

指壓的威力對於二蛇來說可謂非常強大，牠們不得不就地屈服，張開血盤小口。
得悉蛇口脫離自身的身體後，羽芬隨即把二蛇往地面大力一擲，黯然地鬆了一大口氣。

「幸好..這兩條蛇並不是毒蛇...」
羽芬把食指中指合起，左右手分別在蛇咬傷口位附近大力按下去，意圖減慢血液從傷口流出來的速度。

雙蛇倒地的那一瞬間，一直伴在髮璇身旁的高焦鴨亦有所動作起來。

呱呱呱呱呱呱!
“竟敢傷害我乖孫! 我要跟你們拼命!”

呱呱叫的同時，高無鴨急速地一拐一拐地奔跑到兩蛇倒地的位置，利用扁大的鴨嘴同時咬上兩蛇尾巴的位置，避免牠們再作任何進一步的行動。

「乖孫?」
雖然搞不清楚為何高焦鴨會把自己稱作為乖孫，但眼見現今兩蛇的行動被受限制，「我」並沒有錯失如此良機，強忍膊頭傷口帶來的痛楚，踏出深坑，在二蛇前方位置蹲了下來。

左搭右，右搭左!

「我」把兩蛇視作為麻繩，利用平結打結的方式把牠們捲在一起，好使牠們不能再作任何花樣;

雌蛇蛇頭在北方，雄蛇蛇頭在南方，兩者沒法互相對望，亦沒法移動。

「史史史....」
「是是是...」
「事事事...」
「豉豉豉...」

把雌雄雙蛇縛在一起後，四周的草叢生起了一股非比尋常的騷動，數條體型細小的粟米蛇從四方八面的方向冒出，發出各種不同的蛇叫聲。

「唔，還有這麼多敵蛇嗎...」
正所謂蟻多嬲死象，審視周圍景況後，羽芬女祖先心裡感到大為不妙。

「史史史史史!」
“求求你們，放過我們的爸爸媽媽吧!”

「是是，是是是是!」
“我願意用自己的性命來換取爸爸媽媽的命!”

「事事事，事...」
“年幼的蛇膽更為補身的，取我命吧，不要傷害爸爸媽媽，嗚嗚嗚..”

「豉豉，豉豉!」
“幼蛇的蛇肉更為嫰口的，這裡我年紀最小，要捉的話便捉我吧!”

出乎羽芬意料之外，這群幼蛇並沒有任何戰鬥的意思，出來的目的一心只是為了拯救爸爸媽媽的一命。

「視視，視視視!」
“小米，紅米! 爸爸媽媽不會有事的，快回家裡!”

「嘶嘶，嘶嘶!」
“白米，西米! 我不是告誡過你們不要覓然出來的嗎?
附近的老鷹會把你們啄走的!”

「史史，是是，事事，豉豉!」
“我們不會拋棄爸爸媽媽的!”

四條小粟米蛇異口同聲，堅決表示不會離開。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「嘶嘶嘶嘶! 嘶嘶嘶!」
“禍不及妻兒，這件事完全是因我而起的，要斬要殺的話悉聽尊便!
我只是想懇求你...不要把無辜的蛇牽涉到其中..”

「視視視，視視視!」
“我也有份咬傷你的，責任我會與老公一力承擔，求求你不要傷害我們的孩兒!’”

雌雄粟米蛇同時地流出淚水，坦誠地作出請求。

…………….
………
….

眼見如此孝感動天的場面，羽芬理所當然地收起了殺心，打算以和平的手段解決這場紛爭。

「時時時，時時，時時，時，時時時時時，時時!」
“只要你讓我和那名少女及這隻鴨子安全離開，我保證不會傷你們一分一毫，你們同意這個做法嗎?”
羽芬跟高焦鴨對視了一眼後，利用蛇語說出了交易條件。

在雌雄雙蛇還沒有作出回應之際，一條身型龐大的粟米蛇神不知鬼不覺間從草叢中躍出，張開大口往髮璇的方向作出飛撲。

「屎屎屎屎屎，屎屎屎!」
“傻的才會跟背信棄義反口覆舌的人類作出談判呢!”

「嘶嘶嘶嘶，嘶嘶!」
“塞米，不要這樣做呀!”

塞米 好溫馨嘅故事

唔好傷害髮旋姐姐呀
分仔又係時候展示男人氣概

呱呱叫的同時，高無焦鴨急速地一拐一拐地奔跑到兩蛇倒地的位置，利用扁大的鴨嘴同時咬上兩蛇尾巴的位置，避免牠們再作任何進一步的行動。

小米 紅米 白米 西米

搞破壞既叫塞米

準備食塞米？

塞米係啲蛇仔竟然咁大隻？？

結局將會很殘酷

遠水不能救近火

「屎屎屎屎屎..」

因為食_大

薯仔寫篇文果時個心理狀態究竟係點

我手寫我心

粟米

媽呀我在看什麼東西

不過我鍾意 keke

那條名為塞米的大蛇同是粟米蛇品種，牠與被綁成為平結的雌雄雙蛇並無任何血緣關係，互相之所以相識純粹只是鄰居的緣故。

塞米的伙伴曾被人類活生生的捉走，因而對人類恨之入骨，誓言此生此世將會與人類為敵。

牠對於雌雄雙蛇放下蛇類尊嚴、與人類作出交易的這個行為感到非常不齒，雙眼充滿著仇恨，沒有理會同類的喝止，往著跪在地上的髮璇作勢咬下去;

塞米的體型及長度比雌雄雙蛇足足多出兩倍有多，若然牠誤咬髮璇頸部位置的話，她的性命將會岌岌可危。

「嘖...」
雙臂受傷沒法過度用力的關係，重施故技拋擲樹枝截擊飛蛇這招數並不太可行。

現時唯一能拯救髮璇的方法，就只有是在近距離的狀況下阻擋塞米蛇的襲擊。

「事到如今，唯有出此下策吧!」
羽芬女祖先用力的往大腿間某位置按下去後，拔足狂奔起來。

「唔.....利用外力刺激筋腱，從而增強跑動的速度嗎?
羽家的人總是一成不變呢!」
在樹上觀察著整事態動向的神秘人士，左手五指呈鷹爪狀，輕佻道。

踏...踏...踏...

雖然已用盡全身的力量驅動身體，但「我」與髮璇還有數米距離之際，塞米蛇已經就在髮璇咫尺之間，時間上明顯是趕不及了。

啪!

就在一切看似已成定局的時候，一道突如其來的強勁冷流從大樹上方湧現出來，並啪的一聲把塞米從空中打了下來。

塞米就像是中了一道無形子彈似的，伸出舌頭僵硬地倒在地上，沒有任何的生命跡象。

此情此景，在場的人、鴨和蛇們一時之間均感到瞠目結舌，沒法能作出反應。

「是誰在樹上裡頭?」
最快能夠接受到現時局面的是為羽芬女祖先，她沒能感測到大樹裡頭究竟藏著甚麼的東西，只好擺出一道警備的姿態，對著大樹大叫起來。

「………」

大氣間異常寧靜，「大樹」並沒有給予羽芬任何的回應。
藏在大樹上的生物是敵是友，羽芬一時之間也沒法搞得清楚，因而亦不敢輕舉妄動起來。

人類方打算靜觀其變，而蛇類方卻持有另一種看法。

「示示示，示示示示示!示示示!」
“眾將蛇，我們一起上，為塞將領報仇!”

茂密的草叢間傳出一陣蛇叫聲過後，五光十色大大小小的蛇們一致地作出響應，屈曲身體，蓄力彈起，畢直地飛往大樹裡頭。

整個情景就如同是萬箭整發般的壯觀，蛇們堅韌的身體與樹上的葉子作出激烈的碰撞，發出連綿不斷的啪啪聲。

「竟然...還有這麼多蛇埋伏在附近?」
參與是次進攻的蛇量接近二十有多，就算現時手持不破之盾，羽芬也並不認為可以在如此情況中無傷生還。

吱!!!

在蛇們發出攻勢之際，一道笛聲從樹中心方位響起，大樹裡頭隨即生起了一股非不尋常的騷動。

羽芬直覺認定了將會有不詳的事情發生，立刻奮身保護髮璇，利用身體阻擋外來一切有可能會傷及到髮璇的攻擊;
高焦鴨聽到笛聲後，亦非常有靈性的走到髮璇的懷裡，尋求髮璇及羽芬的保護。

篷篷篷篷篷篷篷!

一股勁道十足的疾風在羽芬兩旁吹起，泛起巨大的篷篷響聲。出奇的是，「我」的身體並沒有感受到任何的實質傷害。

勉強單起一隻眼睛偷看外間的情況後，「我」發現到一道令人感到難以置信的景象。

一群群白色燕子源源不絕的從大樹中冒出，數量及氣勢完全蓋過蛇類那一方。在隱弱之間，我看到燕子們敏銳的把地上的蛇啄走，並來一個遠走高飛，免費送牠們一程飛天之旅。

「唉...這次真是賠了燕子又折手呢...」
在蜘蛛感應底下，羽芬清晰的聽得到篷篷的燕翼拍打聲當中夾雜著一道傷感的男性老人聲音。

_________________________________________________

燕子群洗禮過後，地上空空如也，被綁成平結的雌雄雙蛇亦失去蹤影，樹上的生物貌似已消失得無影無蹤，而周遭間也再聽不到有任何的蛇叫聲。

整個場地就好像是實施了一場大掃除工程似的，把所有任何的威脅均洗掉得一乾二淨。

啪!

得悉現時景況安全後，髮璇雙手一下子的把「我」推開，雙眼亮起了無比的戒心。

「你是誰?」
她食指直指著我，威嚴道。

「我? 我不就是羽芬囉?」
「我」一臉漠然道。

「你並不是羽分!」
髮璇把高焦鴨抱在懷裡，慌忙的後退數步，與「我」保持距離。

「哈，小姐，我的名字真的是叫羽芬呢!」
「我」右手抓著頭，無奈地說。

「真正的羽分並沒有可能空手接下蛇咬攻擊的!
你一定並不是羽分! 你究竟是誰!」
髮璇堅信著自己的想法，眼前的人並不是羽分，而是另有其人。

「唔，你某程度也說得沒錯...
如此文弱書生的身體，再加上手無縛雞之力的雙臂，的確是沒有可能空手接下飛蛇攻勢的。」
「我」捏了那軟綿綿的二頭肌，嘲笑道。

「只不過我的名字的確是羽芬，你要如何才會相信我呢?」

這一下自嘲的應對方式頓時的令髮璇感到無言起來，她想了一想後，隨即問了兩道與我喜好相關的問題。

「你喜愛的顏色是甚麼? 最喜愛的食物又是甚麼?」

「紅色，粟米。」
「我」簡短的作出快速回應。

「錯! 羽分最愛的是綠色，喜愛的食物是鳥結糖!」
聽到「我」的答案後，髮璇再度的後退幾步，把高焦鴨緊緊的懷抱在胸前，戒心十足。

「唉....或許...小姐你有一些誤會了!
你口中的羽分應該並不是我這個羽芬吧!」
「我」隨手拿起了一枝樹枝，在沙地上寫上了「羽芬」二字。

「吓? 羽芬?」
髮璇看到地上二字後，感到萬分的莫名其妙。
她從「我」的眼神中看不到任何的虛假，確信「我」並不是在說謊。

思索良久後，她腦海裡頭生起了一個唯一一個可以解釋整件事情的想法.....

「你....還記得...當天你在籃球場下利用撈麵...把我帶離險境嗎?」
髮璇咽了一口口水，問出了一道極為關鍵的問題。

「撈麵嗎......?
是不是一種比粟米更為好吃的食物來呢?」
「我」托著下巴，皺著雙眉道。

中意看便好

冬家阿伯？

肯定係 除非唔係

Btw 又話星期日更法醫故

冬家阿伯不惜一切保護芬姨

話曬識左咁多千百年～

一時之間唔記得咗

佢主要目的係救無辜的髮璇，雙蛇咬羽分的時候佢並無出手

淨係對髮旋有意思仲唔係怪叔叔

FBI is watching you

佢判斷雌雄雙蛇對羽分沒有性命威脅，所以沒有出手

但係塞米蛇身型龐大，極有可能會傷及髮璇性命。
他看得出羽分未能趕及救駕，因此出手相助

其實啲蛇都好慘

原來背後個理念咁高尚

加更嘅時候又到

又冬燕返

係時候推番呢邊

今天補番素食法醫之前遺留嗰篇，明天會出番時速四百公里

追返晒，時時時

山人自有妙計，校長教你吃下橙皮。

羽丹在馬鞍山居住了一段頗長的日子，哪一棵樹的果實最好吃，哪一段時間會吹某一個特定方位的強風，山上的所有明棧暗道、自拍勝地各個位置，他全都知得一清二楚。

正因如此，當他聽到「我」大聲慘叫的那一刻，他立馬意識到「我」正身處在粟米蛇的集中地，大有可能遭受到蛇們襲擊，因而發出如此悲厲的叫聲。

「乖孫，你要頂住呀!
爺爺前來救你!」
羽丹施展出微波凌步，選取了他認定為最快的捷徑急速趕路。

篷...篷...

日夜均有保持身體鍛鍊的羽丹一心為了孫子的安全，無懼溪澗濕滑的石頭，莫視樹下的吊絲蟲，拳打每隻擋路的蜘蛛，如疾風般的散發出陣陣篷篷聲的氣流，在山上開闢了一道嶄新的「道路」。

呱呱呱呱呱呱呱呱!

「高焦鴨?」
在快要到達粟米蛇集中地之際，他清晰的聽得到久違而又熟悉的高焦鴨叫聲，心裡頓時泛起一股澎湃的衝勁，步速加倍上升。

踏上在一塊巨型石頭後，他看見羽分和髮璇分別的坐在低處的樹下裡頭，而髮賽和高焦鴨則在一旁照料著他們似的。

啪!

他「從天而降」的到達粟米蛇集中地，第一眼的便看到自己的孫兒羽分處於昏迷的狀態，上衣染著血跡，左右膊頭均貼上了膠布。

「羽分他狀況如何?」
羽丹急步上前觀察孫兒的狀況，以著焦急的語氣向著髮璇和髮賽作出追問。

「他雙膊被蛇咬傷，這一帶是粟米蛇地盤，應該不會出現中毒情況的。
大概是過度疲累的關係，他剛剛進入了淺睡的狀態。」
賽叔輕拍羽丹膊頭一下，著他不用太過擔心。

「嗯...」
髮璇輕聲地作出附和。

「唔，傷口已止了血，脈搏沒有太大浮動，心跳節奏亦正常，驟眼看來的應該沒有大礙。
不過為安全起見，還是送他入醫院觀察一下吧!」
羽丹初步審視過我的傷勢後，確認我並沒有任何性命上的威脅，當場感到萬分釋懷。

呱呱呱呱呱，呱呱呱呱呱! 呱呱呱呱呱呱呱呱!
“衰佬，你有沒有搞錯，這樣遲才趕來! 你如何做人爺爺的?
人家孫女的爺爺足足早你十多分鐘來到呀! 你不如佛誕才來好不好?

你知不知道乖孫剛才面臨多危險的局面呀?”

「丹哥你一到來，這隻鴨子就不斷的呱呱叫呢!」
在旁自高焦鴨起勢拍著雙翼，發出頻率極高的呱呱叫聲;
賽叔被鴨叫聲弄得心煩意亂，但又不好意思當面指出，只好以這樣間接的方式作出抱怨。

「哈，看來牠是非常的掛念我，所以才表現得如此的激動吧!」
羽丹瞇起雙眼，露出和藹笑容，把高焦鴨熊抱在自己的懷中。

呱呱呱呱呱呱呱呱呱!
“衰佬，縮開你的臭手!
終日就只懂把我軟禁在飼養場裡頭，你有沒有想過我的感受呀!”

幾番掙扎後，高焦鴨成功逃出了羽丹的祿山之爪，返回地上面對面的對著羽丹呱呱的叫了起來。

「....焦焦，你...不愛我了嗎?」
對於高焦鴨作出如此不領情的舉動，羽丹一臉頹然的跪在地上，攤開雙手，黯然道。

呱!

此刻，高焦鴨輕輕的用鴨嘴觸碰了羽丹的手一下，昂然轉身，一拐一拐的往著樹下蛇蛋巢穴方向前進。

呱呱呱呱!
“唉，過來啦! 衰佬!”

雖然語言不通，但羽丹會意到高焦鴨正在嘗試引領他前往到某個方位，故此亦耐心地跟隨著牠前行。

高焦鴨在樹下一個較為陰暗及凹陷的位置停了下來，那裡擺放了好幾隻蛇蛋，如無意外的話裡面應該正孕育著幼年粟米蛇。

「為何引領我到蛇蛋巢穴呢?
難道焦焦你...想吃蛇蛋嗎?」
羽丹右手托著下巴，想不通高焦鴨的用意可在。

閃!

就在他沈思著的期間，一縷太陽光線在大樹上的葉隙間無意間落在蛇蛋的巢穴上，亳無預兆的反射出了一道閃耀的光芒。

「這...?」
羽丹往蛇蛋巢穴一找，發現了一件匪夷所思的珍貴物品。

「這豈不是我在山上遺失了多年的結婚戒指?
為何會在這裡的?」
戒指上鑴刻了二人的名字，羽丹清楚自己絕對沒有搞錯。

這隻結婚戒指裡頭雖然沒有高卡鑽石加持，但整隻戒指均由純銀鑄造，足足花了羽丹大半積蓄買下來的。
最終這戒指成功完成使命，哄得嫲嫲笑得見牙不見眼，意義可謂非常重大。

在一次跑山的時候，他無意中發覺到自己在路程中掉失了戒指，花盡氣力找了好幾個月也徒勞無功，最終亦只好鬱鬱不志作出放棄。

如今戒指離奇的出現在眼前，他果斷的把戒指戴回在拇名指之上，喜形於色的凝望著高焦鴨。

「焦焦...你真的非常有靈性呢...」

「丹伯伯，其實呢...實情是...」
髮璇目睹整個過程後，尷尷尬尬的企圖把事件的經過完整說出起來。

只不過，這一刻羽丹被地上的一道小細節分了心起來，並沒有專心聆聽髮璇的言論。

「唔，他來過這裡嗎....?」
羽丹蹲在地上，拾起地上的一根燕子羽毛，發現上面黏附著一堆微細的冬甩屑碎。

史史史

呱呱呱呱呱

呱呱呱呱 呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱

呱呱呱呱呱呱 呱呱呱呱呱呱

呱呱呱呱呱呱!

已經無人識講人話

呱呱呱呱...呱
(成班痴線佬)

時時時時 時時時
（都唔知邊個帶起既）

太累，休息一天

山人自有妙計，校長教你吃下橙皮。

其實係咪得我唔明

係喎，你後生我咁多

薯仔有冇試過work唔work？

輾轉一輪過後，我被送往到茱莉醫院作傷口的治理。
醫生表示我並沒有任何大礙，傷口亦沒有細菌感染的跡象，不過為安全起見，他為我注射了破傷風針疫苗，並著我留院一晚，觀察疫苗會否對我產生出非預期的副作用。

被蛇咬傷以及送院治理的這件事，很快的便傳到了父母雙親的耳裡;
二人頓時放下手頭上的工作，急忙的匆匆趕來，接近在同一時間裡頭到達病房。

「爸，分仔為何會被蛇咬傷的?
只是練個羽毛球而已，不用玩得這麼誇張吧?
你是不是用了老蛇那套古法來訓練分仔? 快從實招來!」
父親的喝叫聲響徹整間病房裡頭，非常的駭人。

在我的記憶裡頭，從來就只有是爺爺單向地向父親作出指責和訓示，父親永遠也只會是低著頭啞口無言默默承受的那一方。
只不過，這一次卻讓我看到史無前例的大逆轉，父親用著嚴厲及激動的語氣對著爺爺作出多番的質問，而爺爺則支吾其詞的低著頭，臉上泛起一道慚愧及帶有歉意的神情。

「時，事情並不是如你所想的這樣...」
爺爺側著頭望向地下，洽時間也不知道應該從如何說起才好。

「吓? 不是我所想的這樣!
那麼無緣無故為何會有蛇襲擊分仔呢?
難道是蛇們從天而降，咬傷分仔的膊頭嗎?」
父親的用詞及語氣極具挑釁性，完全不是一個兒子對待父親的應有態度。

「這方面....我...」
今次發生了這件如此不幸的事件，爺爺可謂責無旁貸。但整件事情的來龍去脈錯綜複雜，要清楚解釋的話實在有一點難度。

「大家，對不起，請聽我說...
其實整件事情完全是因我而起，跟丹伯伯無關的!」
雖然髮璇在我送院前已把事情的經過向爺爺及賽叔交代過一次，但作為事件的唯一案發現場證人，她認為自己絕對有義務向我剛到來的雙親詳細地再覆述一次。

_________________________________________

那是一個風和日麗的下午，陽光不算是太猛烈，清涼的微風陣陣襲來，令人感到心矌神怡。

如常跟賽叔前來作客吃午餐後，賽叔如常的啟程下山到超級市場購物，我和爺爺如常的進行跑山訓練，而髮璇亦如常的前往飼養倉裡頭探訪和餵飼鵝鴨。

呱呱呱呱呱，嗄嗄嗄嗄嗄嗄嗄!

大概是她每天也在特定時候攜帶飼料探訪牠們的關係，鵝鴨們潛意識地已認得了髮璇的樣子，對她的光臨作出熱烈歡迎。

「人人有份，大家不用爭!」

仙女散花式的把飼料灑在地面上後，髮璇走到高焦鴨前頭，蹲下身右手輕撫著牠柔順的羽毛。

呱呱呱呱!
“午安呀，小女孩!”

「終日困在這陰暗的地方裡頭，你應該感到很侷促吧!」
日久生情的關係，髮璇決定帶高焦鴨出外散一散步，享受外間美好的日光。

就在她把高超鴨捧在懷中，走出後屋裡頭的那一刻，高焦鴨突然起勁地拍打雙翼，從髮璇的雙手中逃出。

呱呱呱呱呱呱，呱呱呱呱呱!
“小女孩，我想請你幫我一個忙，請你跟我過來吧!
那個衰佬終日把我困在裡頭，我完全沒辦法幫助他呢!”

高焦鴨急速的利用鴨掌拍打地面，嗖一聲的跳過後屋的圍欄，往著一道廣闊的山路行走起來。

「喂，別走呀! 高焦鴨!」
高焦鴨頸上雖掛上了一道非常墜手的陀錶，但移動能力卻出奇地卓越，籃球世道出身的髮璇出盡了渾身解數亦只能勉勉強強地跟隨其後。

呱呱呱呱呱!
“我感應到應該就在這附近了，小女孩，加把勁追上來吧!”

奔跑的沿途，高焦鴨呱呱聲的大叫了起來，無論髮璇如何的大聲對牠作出呼喝，高焦鴨也沒有任何停下步伐的意圖，反而更不斷的提升步速起來。

「我數三聲，你再逃走的話，就別怪我不客氣了!」
髮璇心知這樣拉鋸下去的話並不是辦法，決定使出她的看家本領來追捕高焦鴨。
這招一出的話，高焦鴨難免會有些許的損傷，不過與其任由高焦鴨在視線中消失，倒不如打鐵趁熱的把牠捉拿起來。

三!

髮璇微微的把身體壓低起來，重心放在身體下方。

二!

一條無形的軌跡路線在髮璇的腦海中構想了起來，一切已準備就緒。

一!

就在她大叫「一」之際，高焦鴨突然間停了下來，並在旁邊的雜草叢中喙了一下，夾起一顆閃閃發光的銀戒。

起初髮璇打算利用籃球走籃步法「左右左」，把整個人躍起，並對高焦鴨作出一個虎撲將其牢牢捉住。

沒料到高焦鴨會貿然停下來的關係，髮璇的步伐節奏亂了起來，右腳不小心起放在自己的左腳前，自己把自己摔倒，不慎跌倒在右手旁的鈄岥裡頭。

在她回過神來後，第一眼看見的便是我站在她的正方遠處，以及其身旁附近的一條粟米蛇。

簡略地把戰鬥的過程說出來後，父母雙親並沒有對我英勇的空手接白刃行為作出任何的評價，而是一臉若有所思的樣子，同時間地說出了一句話。

「唔，一堆燕子群把蛇啄走嗎...?」

對於髮璇所說出的戰鬥過程，我可是一點印象也沒有。
她把過程描述得繪聲繪影似的，一點也不像是在憑空說大話。

對此，我唯一能夠想得出的解釋，就只有是羽芬女祖先奪取了我的意識及身體控制權，在我未經同意之下作出各種各樣的行為。

不過要如何的作出證實，我一時之間也想不出任何的好方法起來。
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

髮璇是我小學時份結識的同學，曾經有好幾次到來我的家中遊玩，雙親均對她有一點印象。

雖則事件某程度上是因她而起，但終究這只是一場意外，並不是她有心特意釀造出來的，故此雙親並沒有對她作出任何的責備，反而是詢問她有沒有受驚或受傷等等的細微情節。

「爸，不要怪我多口，其實事情已經過去了多年，你也差不多應該要放下吧!

那個陀錶...還是放回家中吧，不要再高焦鴨前高焦鴨後了...」
在對談當中，父親借題發揮地把心中的想法如實地說出起來。

「哈，時，今時今刻你還不明白嗎?
她可是指引髮璇替我找回我遺失在山上的結婚戒指呢!

她的靈魂正透過那隻相伴我倆多年的陀錶，寄託在高焦鴨身上呢!」
爺爺舉高右手，炫燿著無名指上的銀戒，力證自己心中的想法。

「爸，你想得太多了吧!」

「時，你想得太小了!」

這晚夜，兩父子你一言我一語，雙方最終還是沒法子把對方說服起來。

_________________________________________

留院翌日的早上，爺爺親身接送我出院，一同跟我回到馬鞍山上的木屋。

在那個熟悉的分叉口裡頭，爺爺果斷地引領我走出平坦道路那方，不消半小時便來到木屋的面前。

久別山上木屋一日，我發覺到木屋正前方插上了一塊木牌，上面寫著

「老人與燕，不得內進!」

我一臉疑惑的看著爺爺，不明白這塊木牌的用意究竟何在。
誰知在我還沒有開口的時候，他率先的說起話來。

「我是智者，不是老人!」
他耍帥的撥了一下頭上的白髮，順勢展露出其健實的胸肌，表示自己的身驅一點也不老。

就在我無力吐嘈之際，遠方傳來了一陣熟悉的腳步聲，賽叔精神活力的大搖大擺走近前來。

我看著面前的木牌，不經意的瞄了他一眼起來。

咳...

「分仔，有一件事你可能不太清楚，其實我的英文名是Alan。」
賽叔莫名其妙的說出了自己的英文名起來。

「吓?」
我雙眼急速的貶動著，等待著賽叔的隨後發言。

「我跟譚校長同年出生，他的英文名其實也是抄我的呢!
小弟我呢....今年二十五，年青力壯呢!」
賽叔瞇起雙眼，雙手叉著腰大笑了起來。

「......」

「說回正題，丹哥，我想向你借取一些上乘的粉葛!」

你試下咪知囉

「時，事情並不是如你所想的這樣...」
爺爺側著頭望向地下，洽霎時間也不知道應該從如何說起才好。

可能冬家阿伯趁佢哋唔喺到嗰陣入咗間屋了

無咁癲

小=/=少

新讀者LM
冇乜追講故台, 唔知有嗰高質故追, 要而家由頭追!!!
加油呀巴打

記得追埋壽司故同蛋牛治故，你就會知道呢個作者嘅功力係薯不簡單

壽司故全名係?
蛋牛治有印像

我和未來外父大人去了壽司店

精彩 但千祈唔好提起聖誕樹 禁語嚟

又bin c

大小，多少，細小，數量非常少，體積非常小，小時少不更性

多謝支持，但點解無緣無故又會發現到這個故的?

我跟你學嘢先變成咁

禁語係殘格呀

邊可以唔提單字代表 啪！

受唔起呀大佬

呱呱呱呱呱!
“我感應到應該就在這附近了，小女孩，加把勁追上來吧!”

奔跑的沿途，高焦鴨呱呱聲的大叫了起來，無論髮璇如何的大聲對牠作出呼喝，高焦鴨也沒有任何停下步伐的意圖，反而更不斷的提升步速起來。

「我數三聲，你再逃走的話，就別怪我不客氣了!」
髮璇心知這樣拉鋸下去的話並不是辦法，決定使出她的看家本領來追捕高焦鴨。
這招一出的話，高焦鴨難免會有些許的損傷，不過與其任由高焦鴨在視線中消失，倒不如打鐵趁熱的把牠捉拿起來。

三!

髮璇微微的把身體壓低起來，重心放在身體下方。

二!

一條無形的軌跡路線在髮璇的腦海中構想了起來，一切已準備就緒。

一!

就在她大叫「一」之際，高焦鴨突然間停了下來，並在旁邊的雜草叢中喙了一下，夾起一顆閃閃發光的銀戒。

起初髮璇打算利用籃球走籃步法「左右左」，把整個人躍起，並對高焦鴨作出一個虎撲將其牢牢捉住。

沒料到高焦鴨會貿然停下來的關係，髮璇的步伐節奏亂了起來，右腳不小心起放在自己的左腳前，自己把自己摔倒，不慎跌倒在右手旁的鈄岥裡頭。

在她回過神來後，第一眼看見的便是我站在她的正方遠處，以及其身旁附近的一條粟米蛇。

簡略地把戰鬥的過程說出來後，父母雙親並沒有對我英勇的空手接白刃行為作出任何的評價，而是一臉若有所思的樣子，同時間地說出了一句話。

「唔，一堆燕子群把蛇啄走嗎...?」

對於髮璇所說出的戰鬥過程，我可是一點印象也沒有。
她把過程描述得繪聲繪影似的，一點也不像是在憑空說大話。

對此，我唯一能夠想得出的解釋，就只有是羽芬女祖先奪取了我的意識及身體控制權，在我未經同意之下作出各種

屌我錯手又撳咗發表，我睇依到仲以為衝鋒21

未寫到可以停的位置，下午出文

即刻想像到瀨那同埋條綠色既軌跡

好耐冇推過

啪! 啪! 啪啪啪啪啪啪啪! 呯!

急促而又帶有節奏的鼓聲當中，貿然彈起了一下格格不入的響聲。
就連五音不全亳無樂理基礎的外人也能夠聽得出，這下呯聲無疑是一道失誤，沒有任何可狡辯的空間。

「唔....心境還是不夠平靜嗎?」
冬音工放下手中的鼓棍，一臉不耐煩的看著右手手腕上的傷痕，黯然地道。

啪啪!
敲門聲霎時響起，一道聲線從門外傳出。
「老爺，粟米燉蛇肉已準備好了!」

「好，進來吧!」
大門打開後，一股清新的粟米甜香充斥在冬音工的辦公室裡頭，香氣之中更暗藏著淡淡的肉香，令人食指大動。

冬音工亳不猶疑的拿起鐵匙，撥開礙事的大件粟米，把一匙蛇肉連同燉湯放進口腔裡頭。

呼...

一股滋潤大地的感覺瞬間傳遍冬音工全身，同時間亦把他心中的怨念打散了起來。

「古有李寄斬蛇，今有音工煮蛇!
愛燕們，你們好好安息吧!」
有感而發的他提起了一根燕子羽毛製成的羽毛筆，點上墨硯上的墨水，在桌上的一張白紙上舞動手腕起來。

美酒配美人，好湯配好畫。
在粟米燉蛇肉的啟發下，冬音工畫意大起，即席揮毫，畫上了一幅藝術館作品級數的國畫。

白紙上，一隻英偉勇猛的燕子伸出了不應該存在的利爪，把一隻猙獰奸詐的惡蛇從地上抓起，飛翔到皓翎天際之中。
地上的人們拍手叫好，有部份人士更對天上的燕子俯首稱臣，把燕子當作是神般的崇拜。

「好畫、好畫.....好...畫...」
在讚賞著自己手筆的時候，冬音工聲線漸漸的變得生啞，眼底泛起了淚水起來。

「只可惜，你以後也只能是活在畫中裡頭呢...小冬燕...」

在右下角蓋上紅色圖章後，冬音工寫上今天的日子，以微細的字體在日子旁寫上此畫的命題，「小冬燕抓蛇記」。

命僕人把國畫鑲嵌在相架裡頭後，冬音工把剩餘的湯渣全都灌進肚裡，一臉滿足的樣子，走到鼓前繼續敲打起來。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪!

「呼! 報仇的感覺真好!」
吃下粟米燉蛇肉後，冬音工心情豁然開朗，敲擊出來的鼓聲再也沒有夾雜任何的怪異聲音。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪!
啪啪啪啪啪啪啪啪!

鼓聲拍打的頻率全速上升起來，彷彿就是像一個追趕在下午五時前收工的文員在電腦前頭瘋狂地處理拍打鍵盤一樣，只是有一個快字，但亳無節奏感可言。

「我明白! 我明白!
你稍安無噪，暫時敲打年獸肚皮以解你心頭之恨吧! 」
冬音工敲打樂鼓的時候，自言自語的說了起來。

啪啪啪啪啪啪啪啪!

_________________________________________

在冬音工進食粟米燉蛇肉的時候，我和爺爺亦在山上的木屋裡頭享用鴨肉薯仔粒午餐;

賽叔向爺爺借取了數斤粉葛後，隨即匆匆忙忙的返回家中，並沒有逗留在木屋中與我們共進午餐。

「唔，今天的鴨肉炒薯仔粒，味道好像和平日的有些小不同呢...」
雖然鴨肉幼嫰有口感，薯仔入味又可口，但我心底裡頭硬是覺得好像是欠缺著甚麼似的，吃得並不太暢快。

「餸菜的味道並沒有任何轉變，你之所以覺得有所不同，是因為今天的午餐欠缺著平日的歡笑及漫罵聲而已!」
爺爺眼神瞄著我倆身旁的兩個空座位，表示髮璇及賽叔的同時缺席正正就是我產生錯覺的起因。

「啊....可能的確是這樣...」
我把薯仔伴上白飯放進口裡，失望道。

大概是對於我被蛇咬傷而感到內疚關係，髮璇在午飯時段過後並沒有如常的前來探訪鵝鴨們，木屋裡顯得格外安靜，了無生氣;

這刻我才發覺，我有些小掛念髮璇和賽叔前來探訪我們的日子。

「分仔，你寂寞嗎?」
因著我膊頭受傷的關係，這一天的洗碗工作將交由爺爺處理，再也不是由跑山比賽的勝負來決定。
爺爺見我無所事事地站在窗前，大概的猜想到我心底裡頭的想法。

「唔，可能是吧，我也不太清楚...」
我口不對心的作出回應。

「哈，不清楚? 我看是...不敢說出口吧!」
爺爺笑了一下，輕輕搖頭，繼續埋頭苦幹手中裡頭的洗碗工作。

________________________________________

下午期間，除了手部負重訓練外，跑山及跳飛機等等的練習如常進行。

背著水樽單腳起跳這技術，我始終還是沒法拿捏到筒中的竅門，同時要兼顧腳掌平衝與及背囊的水樽完全不是一件容易的事。

這一天，我的練習進度依舊亳無進展，除了獲得腳瓜酸軟這成果之外，其他方面並沒有甚麼的大突破。

晚上吃過晚餐後，我百無聊賴的坐在梳化上，這晚我並沒有興致觀看小說，亦沒有興趣到外頭觀看星星，只是想一個人安靜地休閒一下，甚麼也不想做。

在「冥想」期間，我嗅到一股熟悉的氣味，整個人喚然一醒起來。

回頭一看，只見爺爺從廚房裡頭拿著一大個砂煲放到客廳的桌上。

「這...難道是腐竹雞蛋糖水?」
我衝口而出道。

「哈哈，想不到乖孫你的嗅覺也挺靈敏的。
不過，正確答案是，腐竹鴨鵝蛋糖水!」
爺爺露出燦燦的笑容，把糖水倒進一小碗裡頭，揮手著我過來一起品嘗。

「啊，很有媽媽煮出來的味道，非常好吃!」
糖水裡頭特意加入了薏米作伴料烹煮，口感大幅度的作出提升，與軟韌的腐竹簡直就是天生一對的絕配。

「呵，呵，那是當然的。
家嫂的廚藝功力可是由我一手傳授下來的!
她煮出來的菜餚，當然是有著我的影子啦!」
爺爺哈哈大笑的同時，有意無意的把一大碗糖水倒進了一壺保溫壺裡頭。

「竟然?」
我嚇得差點把鴨蛋倒出碗外，不過身手不凡的我憑著敏銳的觸覺力挽狂瀾，左手趕忙的在空中接下鴨蛋，把它放回糖水原位，跟「家人」們團聚。

「出身於四大名門貴族，再加上日夜埋手在物理研究之中，廚藝技巧可想言之是如何的糟透了吧，哈哈哈哈!

不過，我看得出家嫂可是為了你爸爸下了一大苦功的，你覺得我這碗腐竹鴨鵝蛋糖水有著她的影子就是最好的力證!」
爺爺輕笑了一下後，把一雙鴨蛋連同腐竹一同吞下肚裡。

迅速消滅了一碗糖水後，我隨即生起了一個想法起來。
只不過，爺爺早就已看穿了我心中的想法，像一名先知似的把保溫壺推在我的面前。

「乖孫，爺爺頂多也只能幫助你到這裡頭。
明天中午究竟是二人吃飯還是四人吃飯，就要看你的功力做化了!」

獨樂樂不如眾樂樂，與髮璇賽叔分享美味的糖水的話，應該可以斬開我們之間無形的芥蒂!

「爺爺..你...」
我情不自禁的錫了一下爺爺的臉頰，換上外衣，隨即拿著盛著腐竹鴨鵝蛋糖水的保溫壺急速離開家中。

「哈，寂寞的少年痕癢了嗎?」
爺爺看著我遠去的身影，露出了一道奸笑起來。

________________________________________

髮家的居住地方雖然與羽家木屋有一段路程距離，但所通之路全是廣闊且佈滿街燈的道路，裡頭並不存在任何的危險。

輕鬆走過大路後，我很快的便到達髮家附近的位置。

就在此時，我聽到右手旁的草叢位置傳來一陣強烈的啪啪聲，就像是拍打著一些俱有彈性物件的聲響，啪聲隱弱的帶著迴勁。

啪! 啪! 啪!

哦!

啪啪聲的尾音是一道哦聲，而這下哦聲跟髮璇的聲線....
卻有幾分的相似。

地獄特訓

警察，一名失蹤人口已尋回

冬音工體內係咪都住咗個祖先係入面

講失蹤邊夠上次沙屯巴經典

從各種跡象看來，似係

嗰次全港生果檔西瓜缺貨，世界差點險臨西瓜缺貨恐慌

Btw 一睇就知髮璇係練緊籃球啦

還有其他的可能性嗎 ?

「哈，寂寞的少年痕癢了嗎?」

分仔同髮旋啪啪啪

我諗應該係 箇中 唔係筒中

繼續留名支持

殘格！

宮劍士可以同分仔格劍同芬姨再續前緣

全港西瓜霜認證

分仔：山上多蚊

感覺好似係第一次留名

最強之劍撞去不破之盾之時，世界將會產生劇變

係追故台碌下有乜睇, 見到嗰標題幾吸引就睇!!
加油呀, 我追到LIVE!!!!!!!

改左名 我以前係臭雞

多謝你
不過我幾日後會去Norway旅行，可能會停一星期文

咁我知係邊個，有括號嗰個

一直忍到追到live先留言，而加終於可以lm喇！
加油薯仔～

六月完故不是夢

出年六月

多謝你
病港見過你的名

可能今年七月，近排又諗到啲新劇情

薯仔巴有冇諗過出書???

無，大家睇下笑下就ok，文筆同內容未夠班

我冇留過言喺病港喎
唔通撞名？!

咁我可能記錯 我印象中有嗰好似的名

原來係多花生

個名咁似嘅

又會似到咁

差一個字

睇嚟下年九月都未必完到

會核爆

高焦鴨來留名

旅行，停更一星期

Norway有咩玩

停更都整篇旅記黎好喎

繽紛嘅遊記

有得諗

唔出打死你

唔夠繽紛就等

遊記要假膠先會繽紛

一星期

一星期我返左香港了 exchange 完

起身先醒起殘格去咗旅行

召喚沙屯巴騎劫一星期

真.回家

非常好的主意

召喚沙屯巴～～～

半小時前⋯⋯
「等我捉條新鮮三文魚上來過你嘆下啦！」
啪！
然後薯仔一個半空翻騰三周半直插入海，完美水花，堪比深海炸彈。

⋯⋯⋯⋯然後杳無音訊。

「衰佬！等你半個鐘啦！再潛我就要買西瓜啦！」岸上的薯菜早已不耐煩，對著大海亂嗌一通。

⋯⋯⋯⋯依然無人回應。

「衰佬，我依家就去買西瓜！」

薯菜一個轉身，頭也不回地走進那挪威的森林。

挪威的森林內，大自然的氣息包圍著薯菜，令人心曠神怡，叫薯菜忘記一切現世間的煩惱。

「西瓜西瓜，邊度有得買西瓜⋯⋯」

「姐姐仔⋯⋯姐姐仔⋯⋯」突然樹上有一隻雀仔呼叫薯菜。

「你叫我？」似乎薯菜對一隻識講野嘅雀不感意外。

「見你好似有煩惱喎，有咩可以幫到你？」

「有呀有呀！知唔知邊度有西瓜賣？」

隻雀扭一扭個屎忽，托住個下巴，諗左陣就講：「我唔知喎，不過我聽全知全能嘅沙屯巴講，呢個森林有塊西瓜田，好似前面轉左就見到。」

「唔該你呀雀仔，係呢，你叫咩名呀？」

「我冇名架，不過呢，我有對翼，成日周圍飛，初時啲人都叫我飛leave ，但我久唔久又扭下屎忽，所以依家啲人叫我飛leave扭屎忽。」

「唔該你呀飛leave 扭屎忽。」

薯菜向瓜田前進，行下行下，又撞到個拎住支結他嘅男人。

「欸⋯⋯唔該，請問⋯⋯」
「噓⋯⋯唔好問，哥只是個狩獵夢的人。」
「下？」
「若那日你沒離棄我⋯⋯」狩獵夢的人開始自彈自唱起來⋯⋯

薯菜心諗：呢個世界咁多好似將軍澳屌板男咁嘅癲佬嘅⋯⋯都係快啲走啦⋯⋯

薯菜想轉身就走，突然狩獵夢的人又開口：「小姐，西瓜田喺果邊。」

薯菜大驚：「點解⋯⋯」
「唔好問點解，因為我係狩獵夢的人。」

「哦⋯⋯好⋯⋯嗯⋯⋯我係咪要講唔該？」

「若那天你沒離棄我⋯⋯」

薯菜心諗：都係唔好理佢好啲。

然後繼續自己的路途。

狩獵夢的人：「唔知小姐過唔過到老伯果關呢？」伴隨柔和嘅結他聲，目送薯菜越行越遠。

經過飛leave 同狩獵夢的人嘅指引，薯菜感覺到自己同目的地越來越近，誓要取西瓜，將薯仔帶回來。薯不知，其路途險惡，前路崎嶇難行。

下回預告：遇見老伯·大話骰？

今日兩邊都有文睇

係沙屯巴既文

熱烈鳴謝沙屯巴出手

玩得開心啲

久違嘅文

沙屯閔

推

沙屯巴騎劫好正

唔知新人名有冇機會入文呢？

btw我之前係新地走醬走花生

做咩變左癲佬

我曾經諗過飛𨋢扭屎忽係解Philip Lucifer，但係Google過無這個人存在，再加上依家佢改邪歸正唔扭屎忽花，所以放棄咗這個想法

完全係你諗多咗

符合薯仔平時思考方向

推

等睇遊記

有過往經驗就知沙屯巴又失蹤 西瓜又賣斷市

潛水是常識吧～

btw 沙屯巴做邊行咁忙？

其實篇文寫好咗 不過點睇都唔順眼 所以呢就不停改 改左陣又做一做野 結果冇咗回事

今日內改翻好佢就出啦

終於追到live

完全唔知自己睇左d乜

但係好搞笑

加油

沙屯巴
啪啪啪

騎劫同遊記都冇
好濕望

緣份到了 沙屯巴的文自然會出現

夜已靜荒涼，夜已靜黑暗。
莫道你在選擇人，人亦能選擇你。

在皎潔的月亮底下，髮璇健美的胴體亳無保留地映照了出來。
她身輕如燕的在三分線上彈跳了一下，籃球隨即在夜空中劃出一道帶影的拋物線，嗖的一聲「自投羅網」。

「哦...第三百六十九球..」
髮璇右手抹了一下額頭上的汗水，一臉滿足的在自言自語。

她現正身處的籃球場地，原址為髮家祖先傳授下來的粟米田，但賽叔眼見孫女喜愛打籃球的關係，他決定大興土木把一整塊粟米田鋪平，並自資購建材料，獨自一手一腳把一個標準規格的籃球場搭建起來，好讓孫女探訪自己的時候也不會太過沉悶。

此舉會否得罪髮家的祖先，賽叔並不知道，亦沒有深究。
在他的心目中，只要髮璇孫女開心的話，這一切也是值得的。
_________________________________________

籃球穿過球網落在地上後，髮璇小跳步的走到籃球面前，只見她右腳輕輕的一勾，地上的籃球就如被纏上了一根無形的白線，像搖搖般的返回在其手中;

若不是與籃球有著無法切斷的羈絆，兼且是籃球高手中的高手的話，這一連串的動作是並不能夠如此流暢地完成的。

啪! 啪! 啪!

右手隨意地把籃球往地上拍打幾下後，她嘴角微微揚起，對著羽分所在的草叢方向大聲說了起來。

「你還要偷窺多久呢，羽分?」

道出問題的同時，髮璇雙手一推，把籃球當作是「龜波氣功」似的彈射出去。

籃球以逆時針的轉動方式，氣勢如虹的直衝起來。

啪!

在亳無任何防備之下，躲在草叢裡的羽分硬吃了髮璇的一發「龜波氣功」，頭部與籃球直面相撞，發出了一下沉實的啪聲。

髮璇原意只是想玩弄我一下，完全沒有想過我會閃躲不及其籃球「攻擊」，霎時的情急了起來。

「難道是因為膊頭咬傷的緣故?」
她心裡感到非常自責，痛斥自己沒有顧及到我膊頭的被蛇咬傷的傷勢，玩出大禍。

急忙走到草叢裡頭，她看見我雙手護著溫水壺，額頭上一大個紅印，傻呆呆的笑了起來。

「你為何不避開那個籃球?」
從那痴痴呆呆的傻笑中，她明白到我的傷勢並無大礙，心裡頓時釋懷了些許。

「你的籃球速度這麼快，如何避呀?」
說著的時候，我打開了奮身保護的保溫壺蓋子，向髮璇展示出熱騰騰的糖水。

____________________________________

籃球框下，我和髮璇坐在一起，共享那壺腐竹鴨鵝蛋糖水。

「這糖水...是你親手煮的嗎?」
髮璇喝下糖水一口後，口腔及心裡均感到一股甜絲絲的感覺。

「不，這是由我爺爺一人獨力烹煮的。
他用上了今天鴨鵝們新鮮生下來的蛋，蛋味比平時的雞蛋更為濃郁，一般市面是買不到的!」
我把糖水裡頭的一隻鴨蛋分給髮璇，擺出一副專業食家的模樣以作解說。

「哦，原來如此...」
髮璇關心的問題根本就不是鴨蛋的來源，而是糖水的製作人究竟是誰。

看著面前那碗盛載著月光倒影的糖水，她唏噓的嘆了一口氣。

停!

就在髮璇準備單獨的把鴨蛋放入口之際，我突然間作出一道喝令，命令她停下手腳。

「甚麼事?」
她顯然的被我嚇了一下。

「正宗的腐竹蛋糖水食法並不是這樣的!」
我左手抓緊著她持匙的右手，制止她做出任何魯莽的行為。

「吓..?」
她紅著臉頰，並不明白我這句話有著甚麼的意思。反之，她心裡正單方面的在認為，我正在製造藉口借機握著她的右手。

“這狡猾的羽分....”

「你吃熱狗的時候，會不會先吃腸仔然後再吃麵包呢?」
我一臉認真的問著。

「.......」
大概是思維過於跳脫的關係，髮璇漠然地搖了兩下頭，表示否定。

「嗯，同一道理! 腐竹蛋糖水的腐竹糖水其實就是熱狗裡頭的麵包，而蛋就是腸仔，兩者是不可分割的存在，必須同時間一起吃才行的!」
我說著的同時，右手握緊髮璇的手腕，示範腐竹蛋糖水的正確吃法。

啪啦!

在蛋的腰間部位利用鐵匙把其一分為二，將蛋黃及蛋白剁成碎塊，溫和地攪拌使其混和在糖水裡頭;
若能把蛋黃弄成蓉狀，造成蛋花與碎粒之間的口感，更是為上品。

「把一大片腐竹、薏米、蛋白和蛋黃碎一同與糖水品嘗，這才是腐竹蛋糖水的正宗食法呢!」
我放開了髮璇的右手，讓她親自動手把眾材料混合在鐵匙上。

「哦...」
髮璇乖巧地遵從著我的吩咐照做了起來。

「是不是非常有口感呢? 這食法是媽媽教曉的。」
我嬉皮笑臉的模樣，同時間亦在自己的糖水碗裡把蛋白蛋黃打碎。

「嘻…嘻..」
聽到我問出這道問題後，髮璇突然間意義不明的嘻嘻笑了起來，再沒有把糖水放進口裡。

「笑甚麼? 你取笑我媽媽傳授下來的方法?」
感到被羞辱的我，或多或少的露出了不滿起來。

「不是，不是，千萬不要誤會。
我之所以突然間笑起來，純粹是因為我知道我正在與真正的羽分談話而已。」
髮璇雙眼水汪汪的凝視著我，聲線略微帶有沙啞。

「吓? 為何我不明白你在說甚麼的?」
我皺著眉頭起來，試圖細囑話中的意思。

「愚笨的人，是永遠也不會明白的!」
髮璇鯨吞糖水後，雙手伸了一個懶腰，拾起地上的籃球啪啪啪起來。

「羽分，你還記得小學時候我教你的那招籃球秘技嗎?」
髮璇雙手輕輕一推，籃球啪一聲的撞向籃板，直入球網。

「哦...第三百七十球。」

正皮：記得
負皮：唔記得

你睇緊同羽毛球有關的繽紛故事

覺得搞笑便好

就算答記得 分仔應該做唔返個秘技出黎

薯仔返來了

沙屯巴，買西瓜，買唔到，食生蝦。
蝦仔大，拎去賣，賣唔到，變大蝦。

哈 哈 哈

遊記遲下先整理，太多相

散完心，重投沉重工作

薯仔回來了

文呢

比作者追文真係別有一番風味

咁所以文呢？

差啲以為睇緊三分神射手

薯仔有文，但沙屯閔走咗數

三分球神射手邊有咁多飲飲食食環節

三分球神射手邊到有咁繽紛

以我讀中文咁多年既經驗，胴體唔係要裸體先會用嫁咩

辭典咁寫 但睇咁多書覺得胴體係指女人個身體冇野遮掩，直接咁見到個「身體」

沉重工作係研究定寫文先

可能真係冇嘢遮掩呢

研究嗰邊都要寫文，啲英文始終去唔到嗰級數

有著運動衫褲的

着完等於冇着嗰啲 ?

Fbi

人地夠秤了

點解咁多人會揀唔記得...
咁好攞印象分的機會都錯過...

咁順你意作落去唔夠繽紛

利申:LM

又話無感情線

工作繁忙，休更一天

「秘技?
小學時份我們共同研發了好幾十種秘技，你指的是那一種呀?」
吃著腐竹鴨鵝蛋糖水的我，一頭霧水的說著。

「能夠把對手瞬間擊倒，最令我引以自豪的那一招!」
髮璇露出了一道瞹眛的笑容，左手叉腰，右手無間斷的拍打著籃球。

小學時份，我跟髮璇經常在籃球場上鑽研各種奇門怪狀的招式，每天幾乎均有日新月異的想法，鋼琴手拍球、五角體定身控球、定點起跳彈地兩分球，思路及玩法可謂千奇百趣。

哪一招才是她最為引以自豪的招式，我根本就無從判斷。

「擊倒對手的招式? 為何我完全沒有印象的?」
我裝出一道思考的模樣，腦海其實根本就是空白一片，沒有意欲花上心神推敲髮璇心中的想法。

「嗯...
那麼，我們立刻來一場籃球單對單，透過實戰來喚醒你的記憶吧!」
髮璇自鳴得意道。

「無緣無故，有甚麼好比試?
我們還是坐下來繼續喝糖水吧!」
下午的密集式訓練早已使我身心疲倦，腳瓜酸軟，如非必要的話，我並不想再作任何的操勞。

況且，與髮璇比試籃球的話，最終結果一定是她單方面虐殺我的，自取其辱根本就是無謂。

「唔......嗯...」
髮璇停止了拍打籃球的動作，把籃球緊握在雙手，轉身背對著我，仰頭看著天上的一彎明月。

月光背影下的她，隱弱地散發著一種死寂的落漠感，促使一股辜負了她的愧疚感湧進我的心底裡頭。

「......唉，頂多打一分吧...」
內心一輪掙扎過後，我放下保溫壺，一邊咬著蛋碎一邊的說著。

「YEAH!」

__________________________________________

啪! 啪! 啪! 啪!

站在發球圈外拍打著籃球的髮璇，由內之外的均散發著專業選手的氣息。

運動員球手的快乾背心短褲，認真專注的眼神，在她雙手靈活的操控下，籃球神奇的在她兩腿之間無影地左右穿插，就像是有一隻寵物松鼠仔在不斷圍繞在腳下遊走似的。

論氣勢論技術，髮璇均在我九條街之前，遠遠拋離我;
我在這場一分決的角色，就如陪太子讀書的那位侍從無異，純粹作襯托之用。

快手快腳讓她展示出「引以自豪」的袐技，乾淨俐落的輸掉這一分，重回腐竹鴨蛋糖水的懷抱，此刻的我是這樣的打算。

啪!啪!啪!

「羽分，你特意把糖水送過來，無非就是想我和爺爺解開心中的芥蒂，好使我們在往後的日子能一同過來羽家吃午餐，我這樣的說法對不對?」
在正式一較高下之前，髮璇冷不防的拋出一句說話起來。

「沒錯....」
我雙手拳頭緊握，把心中的想法一口氣的說了出來。
「我只是想讓你們知道，這件事情完全只是意外，沒有人需要承擔責任，你們並不用自責。

有你們一同過來吃午餐的話，氣氛會變得更為熱鬧，飯餸也會變得更為好吃。」

髮璇聽到這番話後，神情出奇的變得認真嚴肅，沒有任何的笑容。
「你的想法及感受，我已經完整地接收得到。
只不過，想與我和爺爺一同共進午餐的話，我有一個條件。」

條件...?

無論用甚麼角度來觀看整件事情的話，由始至終我均是不折不扣的收害者ㄧ被雙蛇咬傷膊頭，我前來的目的就是向髮家表達並不需要對此感到介懷，羽家的午餐大門永遠是會為髮家打開的。

為何現在的局勢突然間會反客為主，變成了羽家需要達成一定的條件才能「邀請」髮家過來共進午餐的?

「只要你在這一分比試過程中，能夠成功觸碰到籃球的話，我和爺爺便會應你的要求，往後的日子一同前來到羽家吃午餐。」

……….

……….

若果我沒有估錯的話，髮璇說出這番狂言的目的，無非就是想我認真的跟她作出比試，而不是懶洋洋的隨意敷衍了事。

我心裡確信，無論我能否成功達成「條件」，她和賽叔均會放下心中的成見，開懷大笑地跟我和爺爺吃著可口的薯仔炆鴨。

「好，就這樣決定吧!」
正所謂「做戲做全套」，我雙手攤開，擺出攔截的姿勢，按髮璇的意願認真作賽。

「嗯，那就開始比賽吧!」
髮璇亮出銳利的眼神，快速地運打著籃球，向前俯衝了起來。

雖說我已有一段時間沒有接觸過籃球，技術變得比以前的生疏，但對於髮璇所提出的觸碰籃球這回事，理論上我還是應付得來的。

「雙龍出海!」
在看準髮璇拍打籃球的一瞬間，我握成拳狀畢直的把手腕推出，務求增大機率觸碰籃球。

嗖!

髮璇在臨危不亂間識破了我的策略，手掌往籃球外側一推，籃球隨即從她的左手飛往到右手位置，導致我雙拳撲了個空起來。

得知自己的計謀失敗後，我立馬的把雙拳收回，找回原先的身體重心位置。
籃球防守最忌的就是讓出身位，導致對手有機可乘突入;
只要我能堅守自己所在的位置，馬步穩在身體下方重心，一時三刻之間髮璇也是沒法奈我甚麼何的。

啪! 啪! 啪!

髮璇不但要時刻尋找機會作出進攻，更要保護籃球不能讓我觸碰得到。在雙重的負擔底下，她亦不敢輕舉妄動起來。

正所謂無招勝有招，我無定向的胡亂揮動手腕，亳無規律的伸出左右手，製造了一定程度的威脅給予髮璇。

一輪糾纏下，髮璇明白到長久下去的話並不是辦法，突然後退了一大步，跟我拉開一大段距離。

「我的防守可是固若金湯的呢!」
得悉髮璇作出退讓後，我沾沾自喜的作出了一道挑釁。

就在我這話剛完之時，髮璇無聲無息的往我左手方向突入，作勢打算孤注一擲作出一下強攻。
我急忙的把身體重心放在左手方向作出抵擋，不給予她任何的機會作出突襲。

嗖! 啪!
在我把重心全數放在身體左方之際，髮璇巧妙的利用左腳當作軸心，看準機會作出一下無暇轉身，從我的右手方位作出突入起來。

為了攔截髮璇的攻勢，我傾盡全力把身體的重心從左方轉移到右方起來。
奈何轉換的過程過於急速的關係，身體的重心過度傾於右方，我再也沒法掌握身體的平衝，整個人一面倒的跌向右方。

嗖!

這一瞬間，我的身體作出了條件反射，單著右腳往後方作出跳動起來。

“跳飛機步法??”

大概是這段日子不斷練習跳飛機的關係，我的肌肉逐漸的形成了記憶，在這重心失衡的情況下自動作出調節，利用單腳跳的躍動取回身體的重心平衡。

不只是我，就連髮璇也推算不出我能夠在這千均一髮的瞬間作出單腳跳起來，跳躍到她的直前方作出攔截。

現時的我只要輕輕垂下手便會與籃球作出碰撞，真真正正的是勝負「垂手可得」。

「秘技，乾坤大揶移!」

分仔截波模擬圖：

另外你話一開波，髮旋俯衝嗰度，俯衝係有向下嘅意思，例如隻鷹飛緊，見到獵物時就會俯衝向住獵物；但地面上打緊波，俯衝即係仆咗街

所以用直衝會好啲，或者唔想咁悶咪一支箭咁衝，再唔係就狗衝

返工有得睇薯文，即刻精神咗

俯身咁去衝 應該都可以咁理解

分仔使出雙龍出海，希望可以掂到髮璇個波

分仔之前打籃球啲肌肉都咁弱雞嘅

蠻牛直衝

咖啡

低頭彎腰直衝

無可能會掂到

啲肌肉一日唔鍛鍊，就會變得疏散

鬆散

我仲以為會一開波就攬實髮璇

他不是色狼

啪!

就在我的右手快要觸碰籃球之際，一股強勁的衝擊力在一瞬間打進在我的肚子位置，感覺就如硬吃了一下砂鍋大般的拳頭，驅使我整個人倒在地上。

眼見前路無驅無阻，髮璇遊刃自餘的作出一道走籃動作，順利的把籃球投進網裡，輕鬆取得這次比試的勝利。

「這...?」
趴在地上的我感到無語起來。

剛才髮璇口中諗出「乾坤大揶移」五字後，隨即一個轉身回馬槍，突起堅挺的臀部撞向我的肚臍位置。
幸好我有著一層脂肪薄膜保護著我的肚子，瀉卻了一大部分的撞擊力，所以除了跌倒在地上之外，其餘均沒有甚麼的大礙。

「你...沒受傷吧...?」
臉頰通紅的髮璇伸出右手，作勢把我扶起來。

「沒事，想不到昔日的乾坤小揶移，已經變成乾坤大揶移呢，哈哈!」
吃下髮璇這下重擊後，我才驚醒髮璇口中所謂的「引以自豪」的秘技，原來就是這一下乾坤大揶移。

小學時候，髮璇迷上了一本名為《三分球神射手》的籃球小說，裡頭有一名閒角的絕技就是利用大屁股的體型優勢阻擋對手，從而爭取射球的時間及機會;
那招式的名字在小說裡頭並不太好聽的關係，髮璇擅自的把它命名為乾坤大揶移，意指「大蘿友移動」。

小學時候的我較為口沒遮攔，心中的想法經常會如實地說出來。
在她試圖把這招式重現在真實情況的時候，我衝口而出的說了一句她呈現的並不是乾坤大揶移，而是乾坤小揶移。
那時候的她感到非常氣憤，足足接近有一小時沒有跟我說話，最後更揚言日後一定會利用真真正正的乾坤大揶移來收拾我。

某程度上，她成功地實行了她的承諾。

「唔...」
把我扶起身後，髮璇的神情明顯的呆滯了一下;
從我的對答中，她得到了她想知道的答案。

我這次羽毛球山上集訓的目的，髮璇無意間的從羽丹及髮賽的私人對談中得悉了起來ㄧ

為了獲取冬靈爺爺冬音工的認可，我必須要在來年一月二日的大型比賽中奪取至少一分。基於我與冬音工的實力過於懸殊的關係，羽時特意委託了羽丹親自出手，務求讓我在這個暑假裡頭的山上特訓中學懂一招半式，到時候可以大派用場。

換句話說，這種種的一切，歸根究底就是為了製造能夠與冬靈發展出進一步關係的空間。

髮璇借機跟我作出籃球比試，並特意使出乾坤大揶移，目的就是想從中了解自己在羽分心底裡頭的地位究竟有多高。

吃下「乾坤大揶移」臀部攻擊後，我些許害羞的情感也沒有流露出來，只是嬉皮笑臉的對她作出嘲諷，笑說她的臀部已經可以冠稱為「大揶移」。

從各種徵象可以分析得出，我只是視她為一個好知己好朋友，甚至更可能是好「兄弟」，內裡並沒有包含任何的愛慕情感或非份之想。

「是時候放棄了嗎...? 還是...」
髮璇背向著我，喃喃自語，心裡感到非常的糾結。

「放棄? 放棄甚麼?」
我隱弱的聽到髮璇口中說出放棄二字，好奇的問了起來。

「放棄......」
髮璇巴巴結結地吐出心中話之際，一大陣白色的木棉花從遠方飄了過來，木棉花攜同著種子輕飄飄的浮在空中，如霧一般的迷幻。

她抓起了一團隨風輕舞的棉花，嘟著嘴的對它吹了一口氣，讓它再度飛翔在空中。

「落花人獨立，微雨燕雙飛...」
髮璇用著感性的語氣說著。

「吓? 發生甚麼事，為何突然間唸詩起來?」
我撥開黏在頭上的木棉花，對於髮璇反常的舉動感到非常的困惑。

「又花又雨又燕，這即是甚麼意思?」

「哦? 羽分你在這裡真的是太合時機了!
我剛剛煮好了一鍋『法國芝心龍蝦黑松露燉湯』，你和璇孫女一同過來喝湯吧!」
就在此時，賽叔出現在籃球場外的不遠處，大聲作出喧叫，打破了我和髮璇二人之間的對話。

地方的薯仔需要不定時的推post

髮旋

分仔咁樣好差

分仔

分仔
我記得之前講過話分仔會係籃球技巧中領略絕招，乾坤大挪移?

璇璇畀我照顧啦 分仔放心去hehe啦

分仔同冬家阿伯好過

分仔：其實我想溝嘅係白薯

當然唔係

完

紙棉：

「法國.....芝心龍蝦黑松露燉湯?」
我一臉漠然的看著髮璇，把賽叔所說出的菜色名字重新說出一次，向她確認自己究竟有沒有聽錯。

「哈，羽分，你這一次真的是有食神了!
這麼久而來我也是喝過這燉湯一次而已，用料可是非常珍貴的!」
詩句的話題瞬間地被燉湯的來臨轉移了起來，髮璇對我作出燦爛的笑容，揮手示意跟她一同前往髮家喝湯。

言下之意，我真的沒有聽錯，不過法國不是主打「多舊魚」的菜色嗎，為何會有燉湯的呢?

「...法國..燉湯...? 想不到竟然能夠在馬鞍山上吃法國菜呢...」
我跟隨著髮璇的步伐，用著驚訝的語氣說著。

「哈，這又有甚麼出奇的呢? 我爺爺年少時可是在西餐廚藝學院拜師學藝的，煮西餐對他來說簡直就是輕易而舉的事啦!」
髮璇一臉得戚的樣子，彷彿就是我問出了一條非常幼稚的問題似的。
「不過呢....這道燉湯可是一道中菜來的。」

「吓，法國喎? 中菜?」
我皺起眉頭道。

「這是一道中菜得沒有得再中菜的中菜，你待會就會明白的。」
髮璇輕輕一笑，大步大步的向前跳躍起來。

「竟然肯煮這道燉湯給予羽分喝...看來爺爺對羽分改觀了呢...」
她輕聲喃喃自語道。

_______________________________________

「登登登登!」

賽叔打開燉湯的煲蓋，調皮地說出登登登登四字。

一大團白煙炸一聲的冒出，大氣之間瞬間充滿著一股難以形容的氣味，感覺就像是夾雜著一大堆食材似的混合氣體，非常的複雜。

「這...這難道是.....?」
在賽叔利用大鐵匙把湯渣撈起的一刻，我終於明白到事實的真相了....

「髮」菜、粉「葛」、靈「芝」、人「參」、「龍」眼肉、「蝦」乾、「黑」豆、冬「蟲」夏草、「露」荀，眾多中式食材聚首一堂熬煮而成的老火湯，正正就是「髮葛芝參龍蝦黑蟲露」燉湯。

「這些靈芝、人參與及冬蟲夏草可是上上之品來的，千萬不要浪費呀!
我本想是明天中午跟髮璇一起帶同這燉湯過來羽家的，不過竟然你一場來到，那當然就是先飲為快啦!」
賽叔一臉得意的模樣，把淺金黃色的湯水連同湯渣倒在細碗裡。

明天中午?
原來賽叔本來就打算明天跟髮璇一同過來拜訪羽家的，那麼我這次腐竹鴨的鴨鵝蛋旅程豈不是白走一趟?

不過算了吧，好糖水始終還是值得與別人分享的。

「這些粉葛...」
在一大堆千奇百趣的湯渣中，我發現到半透明狀的粉葛，心裡頓時生起了一個想法。

「哈，這些粉葛正正就是今天我從丹哥裡頭借來的! 我今早到街市逛了一圈，發覺所有檔頭裡頭售賣的粉葛均完全不合格。
我知道丹哥前陣子購置了一些上乘品質的粉葛，所以才特意過來借取急用而已。」
賽叔利用大鐵匙在粉葛表面上敲了幾下，流露出一道滿意的笑容。

「爺爺奇貨可居，購置上乘粉葛?
為何他要這樣做呢?」
我百思不得其解。

「哦，丹哥說她老婆生前非常喜愛進食粉葛，所以他經常會購買一大堆上乘品質的粉葛，把它們磨成粉狀，並混進在餵食高焦鴨的飼料裡頭。」

「....不愧為爺爺......」

_________________________________________

「唔，別說這麼多了，快趁熱把湯喝下吧!
這是我對於你在粟米蛇手上保護了璇孫女的謝禮來的!」
賽叔把湯碗推到在我面前，催促我趕快喝下。

「爺爺...你...」
髮璇嬌羞的說著。

「賽叔，我其實...」
若果我沒有推算錯的話，當時保護髮璇免受粟米蛇傷害的是羽芬女祖先，而不是我羽分本人;
賽叔的這份好意，我絕對是受之有愧。

「其甚麼實，叫你喝就喝啦!
這些湯水在治療傷勢方面有著莫大功效的，我賽叔絕對不會陷害你的，快喝下去吧!」
賽叔利用凜冽的氣場把我壓倒起來，我沒有任何空間可以作出推搪，只能乖乖的喝下去。

咕...

湯水比我想像中出奇的清甜，非常的潤口，亳無任何油膩的感覺，喝了一口後並不會生起任何口渴的感覺，令人想一喝再喝。

「是不是『好正』呢?」
賽叔眉飛色舞的說著。

「嗯..嗯...」
實在太好喝的關係，我只顧著埋頭苦幹的喝著湯水，並沒有對賽叔作任何的理睬。

咕...咕...咕....

喝了十數口後，我感覺到一股和溫的感覺在我的胃部間凝聚了起來，那股熱流慢慢的湧向上方，直至到我的心臟位置後才停留了下來。

「不知為何，喝下湯水後，我感覺到有一股非常舒服及和暖的熱流湧進在我的心臟裡頭。」
我把現時的感覺向賽叔及髮璇匯報起來。

「甚麼? 羽分! 你清清楚楚的把喝下湯水後的感覺跟我仔細的說出來!」
霎時間，賽叔冒起冷汗，面色變得一片青白，神情異常的緊張。

jm9

發現咗分仔心跳加速，手心冒汗，口齒不清，思緒混亂

似係發情嘅狀態

金舌頭

白金舌頭，飲到有氣

飲湯

正常材料，無發情功效的

唔關金或白金舌頭事

心拳！

似係啦 用心拳打波

唔係
如果係心拳的話，會一早鋪墊，但這裡從來無提及過

如果現實咁煲來飲的話一定係超難飲 而且唔係黃色 反而應該深色好多
味道應該係甘苦
呢碗湯應該補過大補酒 飲完行氣活血老虎都打死幾隻

唔好係現實試煲，材料完全鳩up

不過碗湯有一段故事的

髮菜想伏分仔

薯仔又撚分仔

一切最好的均贈予了羽分，撚甚麼

殘格

遊記係邊到

有冇人個髮旋好少頭髮

啱啱見到
唔知分仔個髮旋係點呢

有多餘時間先寫

依排較為忙

左螺旋

個湯又召喚到芬姨出嚟

羽分曾經對羽芬承諾過，跟羽丹比賽之後會請羽芬吃真正的孜然蒜蓉粟米。

羽分兌現唔到承諾的關係，除非出現某些特定的條件(條件係文裡面已多次提及和出現)，否則羽芬係唔會主動被召喚出來的

gay簾抄左你個名啦
(詳見ig)

錯po

賽叔此時此刻的神情，就像是在懸崖上利用單手捉緊著一個快要跌進萬丈深淵的小孩一樣，七情上臉，冷汗直流，繃緊非常;
現時的整個氣氛，一下子地被賽叔弄得「白熱化」起來。

「喝熱湯引致身體感到有暖流，這不是一件很平常的事情來的嗎?
爺爺你...不用表現得這麼駭人吧?」
對於賽叔如此誇張的舉動，髮璇也忍不著插嘴起來。

然而，賽叔並沒有對她作出任何理睬，眼神依舊堅定不移的凝視著我，無聲地催促我趕快回答他的問題。

「我一開始喝下湯水的時候，並沒有感到任何特別的感覺。
但喝了數口後，一股暖流就在胃部位置不知不覺間積聚起來，然後慢慢的轉移到心臟裡頭。」
我右手按著心口位置，一臉不自然的說著。
「嗯，現時那股暖流的熱力好像在心臟裡頭不斷的增長起來...」

「胃部然後再到心臟嗎?」
賽叔右手托著下巴，閉緊雙眼，活像就在是回想著一些非常重要的事情似的。

「分仔，你拉開右手衣袖一下，我想為你把一把脈。」

啪!

賽叔右手食指中指夾成一指，先在我的手腕內側下緣位置輕力觸碰，繼而利用指尖之力用力按下去。
髮璇看見自己爺爺一絲不苟的診脈動作後，識趣的站在一旁安靜地觀察，不作任何的打擾。

「脈象大小不一，時大時小，如輕刀刮竹，澀滯不暢快。
這無疑就是澀脈!」
賽叔咬著下唇，語氣低沉，隱弱的流露著一種令人不安的感覺。

「澀脈? 那即是代表著甚麼呢?」
在我詢問著賽叔的時候，他的手指在我胸膛間移來移去，像是在量度著甚麼似的。

「唔，唔....
應該是在這裡吧!」
他完全無視我的問題，食指直指著我心臟附近的位置，自言自語的點著頭。

「髮叔，我想問，澀脈究竟...?」
在我重問著他之際，他作出了一道驚人的舉動起來。

啪!

「髮指!」
他大喝一聲，右手的食指在彈指之間啪一聲的按了下來。

雖然我並沒有感受到任何難以承受的痛楚，但無緣無故的用食指觸碰我身體，我感覺到非常的奇怪。

「賽叔! 你究竟在做甚麼?」
感到被冒犯的我頓時後退幾步，雙手掩著心口被「髮指」按下的位置，對賽叔生起萬分的警誡。

「那股逗留在你心臟位置的暖流，現在是不是已經散開了起來呢?」
賽叔咽了一口口水，用著平和的語氣說起來。

被他的這樣一問，我才驚覺那股逗留在心臟裡頭的暖流真的是分散了起來，並平均地遍佈到身體的各個位置裡頭，手手腳腳各部位開始呈現出微暖的徵象。

「你說得沒錯，那股暖流現在已經分散到身體各部位裡頭。
不過...胃部現在好像正在蘊釀著另一股新的暖流...」
我漸漸的意識到，暖流發起的源頭正是在胃部位置裡頭。

「又有新一股的暖流...?
看來『髮指』這方法並不可行呢...!」
賽叔雙手放後，四周的張望，樣子非常的惆悵。

「唔，若果外力方法不行的話.....」

「有了! 璇孫女和分仔現在立刻到籃球場互相比試吧!」
他瞄到髮璇手中的籃球後，心裡立馬的想到了一道妙計。

「吓?」我和髮璇同時間不明所以的看著賽叔。

「現在並沒有太多時間向你們解釋，總之你們依著我的要求做吧，事後我會跟你們解釋清楚的!

這一切也是為羽分好的，我用性命作出保證!」

______________________________________

匆匆忙忙的走到籃球場後，賽叔命我和髮璇立刻把握時間來一場半場單對單比試，由我先行發球。

「好好活動你的身體，舒展你的筋骨!」
賽叔輕拍了我膊頭一下後，隨即走到髮璇身前。

「出盡全力，千萬不要手下留情!」
他對髮璇輕聲作出囑咐。

雖然我跟髮璇對於賽叔的這番安排均感到非常的莫名其妙，但既然他口齒鑿鑿表示事後會向我們作詳細的解釋，我們便姑且遵循著他的要求起來。

「事不宜遲，立刻開球吧!」

他的一聲令下，我隨即拍打籃球數下，象徵比賽的開始。

啪! 啪! 啪!

就在我拍打著籃球跑動的時候，神奇的事情發生了起來!

匯集在身體各部位與及聚集在胃部位置的暖流，同一時間地轉移到雙腳裡頭。

那股妙不可言的暖流不但把下午集訓所累積下來的酸痛消除了起來，更把我的雙腳重量大幅度的減輕;

提起雙腿對現在的我來說可謂輕易而舉之事，雙腿的重量感覺就如白紙一般的輕。

正所謂「有風駛盡利」，在此良機之下，我嘗試急速的左右移動，意圖讓髮璇無法捉摸及跟隨我的步伐，從而找出一條康莊的進攻路線。

「哦? 馬鞍山無影腿嗎..?」
羽丹的雄壯聲線，從賽叔的背後傳了出來。

「佛山無影腿我倒是有聽過，馬鞍山無影腿我真的是聞所未聞呢，丹哥..」
賽叔目不轉睛的看著我那雙裝了摩打似的雙腿，對身後的羽丹作出疑問起來。

「哦，其實沒甚麼大不了而已。
在馬鞍山上使出無影腿，那不就是馬鞍山無影腿嗎?」
羽丹平淡的作出解釋。

「……………」

「話說，丹哥為何你會特意過來的?」

「哦，我烤了一些鴨肉串，帶來這裡好讓你們可以伴上糖水當作宵夜而已。
反而我想問，為何分仔和髮璇會突然比試籃球起來的?」
羽丹抽起了一道香氣濃郁的鴨肉串，嗖一聲的把三塊脆口的鴨肉塊吞進口裡，一臉滿足道。

借機推文

已經分唔清幾時出素食幾時出羽毛球
不過宜家都唔似係羽毛球故

已經變左美食故

髮叔嘅脈法係獨傳？
平時把脈會係食指，中指，無名指
放係前臂腕骨橈側（手太陰肺經寸口位置）
中指擺係腕骨橈骨上
食指同無名指係佢隔離前後並指

古代就會頭頸，手，腳都把晒
不過個啲太複雜

btw澀脈係咪因為薯仔巴睇cancer啲paper接觸到？

丹爺好風趣

照咁睇要出年6月先完到

食療中

外行人唔識咁多
澀脈係我網上鳩搵的

羽丹： 為何牛可以生食，鴨就要一定煮熟先可以食

下個月完

又要召喚我個孫

賽叔簡短地解釋整件事情的來龍去脈後，羽丹隨即露出一張難以置信的嘴臉，表示沒太能夠接受得到現今的事實。

那碗熱湯的作用是加快傷口治理的速度，賽叔拍心口保證絕對是萬試萬靈;

他憶述髮璇還小的時候曾經扭傷了腿，中西合璧的治理下還是沒法徹底醫治好傷勢，而當她喝下這湯水後，腿部的傷勢在翌天便完全的康復了起來，就像是沒有發生過意外似的。

中午時份他之所以向羽丹借取粉葛，目的就是為了利用所有最上乘的材料熬製熱湯，希望藉著熱湯的幫助下把我膊頭的傷勢迅速地治癒。

只不過的是，他萬萬想不到熱湯會在我身上生起另一番的作用，在心臟位置積聚著一股非不尋常的溫流，更影響著我正常的脈搏跳動。
經過『髮指』的試驗下，他希望藉著我與髮璇籃球比試之間的體力勞動，把暖流自然地散發到身體各部位去。

「嗯...世間上竟然有如此神奇的湯水嗎?」
羽丹對此感到噴噴稱奇。

「這可是一道古老的秘方來的。我在西餐廚藝學院學師的時候，曾經偷偷進入所謂的禁室，鬼崇地抄寫一份拷貝回來的。

我還依稀的記得，當時秘笈清楚地列明湯水的效果是和材料的品質有著莫大關係的。

正因如此，這一次湯水裡頭的人參、靈芝和冬蟲夏草，可是用上了我的私人珍藏呢!」
賽叔的鼻孔呼了一大口氣，示意自己可是花盡了心思在這一碗熱湯裡頭。

「哈，偷回來的秘方嗎? 這可真是符合你的性格呢!
那麼在秘笈裡頭，又有沒有提及過那股暖流究竟是為何物呢?」
羽丹對於那股暖流的來龍去脈，始終還是非常的在意。

「那倒是沒有...
不過若我沒有估計錯誤的話，那股暖流應該是從材料裡頭的陽氣產生出來的。

倘若能夠把這些陽氣均勻地散播全身的話，我深信一定會對身體有著莫大的幫助!」
賽叔微微點頭道。

「唔....陽氣嗎?
這即是乖孫有著能夠把陽氣提取出來的能力嗎?」
羽丹若有所思的樣子，心裡生起了一個能夠完整解釋整件事情的想法。
「難道是...?」

「丹哥，難道你有甚麼的想法嗎?」
看到羽丹的神情舉止後，賽叔急切的追問起來。

「哦...天之道，曰陰與陽也!
箇中究竟說了甚麼，自己好好的參透一下吧，哈哈!」
羽丹一道看透世事萬物的模樣，不負責任的拋出了一句模稜兩可的籤言起來。

「人善天不欺我倒是知道，甚麼的天之道陰與陽，這即是如何呀.....」
____________________________________

在兩老們妙想天開地談論著天與地的期間，地上的籃球場正上映著一場驚天動地的比試起來。

啪! 啪! 啪!

獲得暖流的加持下，我雙腿頻密地提起及踏在地上，不斷的往著左右手方向來回走動。

起初我還以為如此風騷的走位很快的便能夠開出一條進攻的道路，誰不知髮璇竟然能夠完美無暇地追上我的步伐，如同一塊磁石般的黏著我的身位，絲毫不讓出任何空位讓我滲入到籃底位置。

「想不到你的防守也是挺厲害的...」
在激烈的糾纏中，我由衷地對髮璇作出欽佩。

「哈，你現時這步伐的速度，勉勉強強算是達到學界的水準吧!」
髮璇口中雖然是這樣的說，但她心底裡非常的清楚這步速早已超過學界平均的水準。她現時可是傾盡了全身肌肉的力量，才能僅僅追平我現時那雙「馬鞍山無影腿」的步速。

「哦，是嗎?
那看來我要再加把勁才行了!」
我一臉鎮定的樣子，再度把腳步的提速進一步的提升起來。

啪!啪!啪!啪!啪!

這些啪聲究竟是籃球碰撞地面的聲音，還是我波鞋踏在地面上的聲音，髮璇已經漸漸的開始沒法分辨起來。
她整套心神均放在觀察我的步伐之上，根本就沒有空閒理會這些無關重要的細節。

“這羽分，為何突然間好像脫胎換骨了似的?”
髮璇感受到我的步速正在逐漸的提升，心裡開始著急了起來。

繼續這樣持續下去的話，很快的便會產生出防守的缺口，讓我有機可乘進入籃底位置。
擁有多年籃球經驗的她心裡非常清楚，在這發生之前，她一定要取回籃球的控制權。

作為一個專業的籃球好手，在來回走動的時候，髮璇並不只是追隨著我的步伐這麼簡單，其中一直均有觀察著我拍球的頻率和規律，腦海裡頭早已分析出我拍打籃球的習性。

感受到步速的差距後，髮璇看準了時機，眼明手快的伸出了右手，企圖奪回籃球的控制權。

嗖!

「太慢了!」
我一下子的便閃開了髮璇右手的攻勢，並趁機在她左手方向位置的空隙進行突擊起來。

「怎麼可能!?」
髮璇對於自己的失敗感到非常的驚訝，她自問自己出手的時機已經是非常的快，亳無任何累贅的動作，如埋伏在一旁的毒蛇飛身撲咬獵物一般的出奇不意伸出右手。

然而，我的舉動就像是在利用上帝視覺看著整件事情似的，彷彿就是早已預知了附近埋藏了一條毒蛇，瞬間輕易而舉的避開了她右手的「蛇咬」。

現時的我正在她左手方位急速擦過，她深知已經來不及後退再作進一步的防守，只剩下最後一招可以使用。

乾坤大揶移.....

問題是，現時場外有兩名老人家正在觀看比賽，在他們面前使出乾坤大揶移的話未免有點於禮不合，情景亦會變得非常尷尬。

時間並不等人，就在她進行思想掙扎的期間，我早已碎步到達了籃底的位置起來。

那股微妙的暖流，現時正在聚集在手指及腳指的指尖部位裡頭，產生著一種好像是在微弱觸電的感覺。

喝!

腳尖一彈，我整個人跳躍起來，衝上雲霄。

轟!

「入...樽!?」
髮璇，賽叔與及羽丹三人被嚇得目瞪口呆，此時此刻的景象將永久地刻入在他們的心中。

幾高呀分仔

咁似易筋經

蛇咬
個名好熟

飲碗湯就入到樽

點六至點七左右

應該勁過易筋經

形容隻手快如蛇咬而已

食粟米仲可以召喚羽芬

痴線 主角光環加持

一切都有得解釋，如果你參透到羽丹所說出的那番話

關女祖先事

肯定係，除非唔係

陰陽融合，誕下新生，陰陽互補，融圖平衡。

陰陽為男女之分別，無論後天如何的進行改寫，陽氣陰說也不會受到絲毫的動搖;
就算強行改變身體荷爾蒙的成份，頂多也只會是減弱自身所載有的陰陽氣量，男生女生終究只會分別散發出陽氣和陰氣。

我正值熱血青年之期，陽氣方剛，能把外間一切壯烈的陽氣轉化成相生相剋的陰氣，陽陰共融，達中庸和諧之極致。
奈何的是，羽芬女祖先的魂魄一直寄居在我的身體裡頭，其附帶的陰氣與我自身的陽氣緊密交織在一體，促使我成為了陰陽人之身。

因著陰陽渾氣同時在我身體血管之間不斷遊走的關係，我身體裡頭的循環系統並沒法騰出多餘的「氣量」容納存在著熱湯裡頭的陽氣ㄧ

男身的我本應能夠把外來的陽氣轉化成為陰氣作己之用，但女祖先附帶的陰氣已佔盡我身體能夠承受得到的「陰氣容量」，導致了我血管裡頭再也沒有任何餘額接納任何外來的陰氣或陽氣。

雖則陰陽氣說仍是無形無色無味之物，但湯渣裡頭的人參、冬蟲夏草與及靈芝均是超脫世俗的上品級數，蘊藏著天地萬物的日月精華，陽氣濃度極為強大，在狹窄的血管裡頭再也沒法以無形之物存在世間，因此在我身上裡頭演變成為了一道和暖的洪流。

賽叔雖然搞不清為何食材裡頭的陽氣會在我身上轉化成為暖流，但他深明陽氣所帶來的潛在益處，故此連忙囑咐我與髮璇進行籃球比試，意圖利用運動時候所帶來的心跳加速，把血液裡頭的陽氣散佈到身體各組織細胞裡頭，好使我能夠得到強身健體固本培元的效果。

「想不到那碗寶湯的陽氣效益會是這麼的強大...
竟然能夠驅使我這個體質潺弱的乖孫入樽起來!」
活了超過半載的羽丹可謂算得上是見過世間的風與浪，魚流汗蛇吐絲等等的世間奇事他也曾親身經歷過，但這一回「飲湯飲到識入樽」的如此奇事真的不得不令他的思維折服起來。

「那是當然的，我也不得不再三說多一次，我可是用上了我的私家珍藏食材來烹煮這一碗熱湯的，質素當然是有保證啦!」
賽叔嗤之以鼻，得戚的自我炫耀起來。

「唔，既然如此，那就不得不錯過此等良機了!
必須要讓我的乖孫更上一層樓才行!」
羽丹喃喃自語數句後，隨即一臉自信大步大步的踏進籃球場裡頭。

嘶啦!

走到我和髮璇二人面前後，他把上身的便衣如同是廁紙般的撕開，威風凜凜的大聲宣道。

「讓我來做你的對手，羽分!」

「呼，今次的靈芝真是值回票價呢!」
賽叔感測到一場石破天驚的爺孫戰即將會展開，心裡認定今次真是賺翻了。

_______________________________________

常言道，無情的黑夜雖能染黑萬物，但卻沒法能遮蓋一個威武男人自然流露出來的閃耀光采。

一直以來，髮璇均把這句說話當作是無聊的玩笑，一笑置之。
但這一刻，她終於知道，自己真的是錯了。

脫去上衣後的羽丹，其健碩雄壯的身驅一覽無遺，肌肉之間的凹凸起伏和坑紋清晰分明，如喜馬拉亞山上的山峯般宏偉。
很多健身的人均會專注集中操練某幾組的肌肉，導致身體局部地區性壯大，給予人的整體外觀並不良好。
但羽丹的身驅完全沒有這個問題，各部份的肌肉均操練得非常對稱，比例拿捏得相當之好，在勇武及友善之間取得一個很好的平衡點，散發出一個能確實地保護及呵護萬千少女的專業形象。

在月亮及黑夜的襯托下，羽丹尤如就是螢火蟲般的存在，非常的耀眼，非常的令人注目。

理性正告訴著她面前的可是一位上了年紀的老人，但潛伏在心底裡的感性及女性天生的觸能一下子的便擊倒了沒用的理性，整個心神及思緒已經被羽丹堪稱完美的上半身迷倒了起來。

「別看丹哥時常薯仔炆鴨前薯仔炒鵝後，他可是每天均會進行地獄式的鍛鍊，從來不會偷懶呢!」
賽叔輕笑道。

「嗯，的確是很厲害...」
髮璇目不轉睛的看著羽丹，思緒變得神魂顛倒起來。

“若果羽分也擁有如此健碩的身驅，那就真的是超級完美了!”

___________________________________________

「乖孫，我已經準備好了!
你隨時可以進攻過來的!」
在我面前的爺爺再也不是我那個日常我所熟悉的爺爺，他雙手插著褲袋，眼神極為專注及銳利，亳無丁點的笑容，聲線沉實但卻流露著一種令人毛管顫動的感覺。

“剛才我可是入樽了，不用怕，剛才我可是入樽了...”
我不斷的自我催眠自己，從而洗掉爺爺灌輸到我腦海裡頭的恐怖感。

只要那股暖流一息尚在，我便是無所不能!

“一口氣衝到籃底裡頭，重拖故技爆籃入樽，華麗地取得勝利!”

啪! 啪! 啪!

我運行出比剛才還要快速的步伐，左右來回移動，試圖尋找出爺爺的防守空檔，藉此一口氣爆籃入樽。

嗖! 嗖!

每一下的左右移動，爺爺均一臉輕鬆自如的出現在我面前，全程雙手插袋並吹著口哨，彷彿就是懂得瞬間轉移似的。

「乖孫，你的步法速度就只有是這個程度嗎?
我可是連一成的力量也沒有施展出來呢，給我加把勁吧!」
爺爺一邊作出「瞬移」，一邊對我作出挑釁起來。

「哈，爺爺，那就真是的非常巧合呢!
我剛才可是只施出了零點三成的力量而已，接下來你可別怪我不客氣了!」
我感覺到胃部的暖流正源源不絕的湧進雙腳裡頭，步速還有增加的可能性;
口中所說的零點三成其實完全只是口舌之爭，由始至終我均用盡了全身的力量。

啪! 啪! 啪!
嗖! 嗖! 嗖!

我跟爺爺二人不斷的在左右高速移動，緊貼著對方，互相均寸步不退讓。

“哦? 果真是在提升著步速啊，不錯不錯!
那我就考驗一下你的反應吧!”
對於我的步速感到滿意後，爺爺開始對我進行反應的測試起來。

嗖!
爺爺果斷的伸出右手，試圖搶奪籃球。

啪!
他的右手輕微起擦過籃球，我慌忙的向後退了幾步，把籃球拍打回到自己的手掌之中，僥倖地避開一劫。

果然不愧為爺爺...
剛才我可是完全能夠洞悉到髮璇的伸手去向，輕易的便能避開起來。
但爺爺的截擊速度完全並不是同一個層次，我在他臨近觸碰籃球的一刻才能夠勉強的反應過來。

嗖!

嗖!

嗖!

「打蛇隨棍上!」
爺爺大喝一聲後，連綿不斷的對我發出進攻起來，伸出無影之手拍打我的籃球。
每一下我均是非常吃力的才能搶回籃球的控制權，期間我不斷的大步向後撤退，處於極為被動的位置。

「為了自己的孫子，丹哥也是動了真火起來呢!」
賽叔以著隔岸觀火的姿態，評審著當前的整個局勢。

啪! 嗖! 啪! 嗖!

「哦? 終於到了最關鍵的時候了!
究竟會是迫虎跳牆，還是壁虎跳牆呢，這真是非常令人期待呢!」
賽叔瞇起雙眼，神情顯得非常的陶醉。

被爺爺連續地「打蛇隨棍上」節節進迫後，我由籃球的中場線位置「敗走」到另一方的底線起來。
現時我與球場的底線距離只有數厘米之隔，再也沒有任何後退的空間，並不能像較早前以龜縮的方式閃躲爺爺的「打蛇隨棍上」攻勢。

「乖孫，你已經再沒有任何後路可退了，乖乖地把籃球交給我吧!」
爺爺雙手攤開，阻擋著我左中右的去路，散發著一種捕獵者獵殺動物的氣息。

「好好展示出羽家子孫應有的氣概，在絕境中力挽狂瀾吧!」
爺爺大喝一聲，亳不留情的伸出了右手，使出「打蛇隨棍上」的攻勢。

分仔係時候用乾坤大挪移

底線傳底，壓番上去

試下唔好同佢駁拳，入佢中路

直接底線三分喇

籃球故冇誤

捐佢褲浪！用惡魔蝙蝠幽靈

通佢坑渠

陰陽人 咁就一世

生個女叫羽薰 將女祖先讓渡俾個女

揶移不夠大，沒有效果

邊個幫手係底線接波

無

咁又無咁大力

講咁多籃球，係有別出心裁的因由

羽丹唔會俾整件事情發生到

羽丹：乖孫，想通我坑渠? 等多十萬年吧!

萬中無一的恩賜

時 分 秒

即係話髮璇挪移好大

至少夠出到乾坤大揶移

hehe故伏筆

恩賜羽分能夠把天地的日月精華收為已用

搞乜未瞓

依家朝早850 ，慢香港5個鐘

我啲數真係好差

自製籃板都唔識

分仔：影分身之術

堅唔明

如果識影分身，連我都會忍唔住即刻棄故

夾硬射粒波上去唔入，再自己搶籃板，攞番粒波繼續

前無去路，後有底線，在這兩難的局面下，除了聽天由命之外，我再也不知道還可以作出甚麼的花樣起來。

嗖!

眼見爺爺右手伸出來的那一刻，我腦海裡空白一片之餘，視線同樣地也變得白矇矇的一片。

!?

“奇怪! 為何眼前的影像是白色的呢?”

一來我沒有白內障，二來我並沒有流下淚水，視線是絕對沒有理由在一息間變成清一色白色的!

在我還弄不清楚究竟發生甚麼事情的時候，一聲如同火山爆發的巨響就在我的正前方霎時傳來!

乞嚏!

響聲伴隨著一陣怒號強風，我的視野瞬間變得清晰起來，再不是白色的混濁一片。

就在這一刻，我才發覺到，上天是多麼的眷顧著我。
較早前我的視野之所以是白雪雪一片，原因就是有一陣波瀾壯闊的木棉花潮途經我和爺爺的所在位置，我所見到的白色正正就是木棉花表面的顏色。

無獨有偶，爺爺天生對木棉花敏感，一遇到木棉花的話便會鼻敏感發作，瘋狂地打乞嚏;
剛才巨響和烈風的源頭，正就是他無禮貌、無家教打乞嚏不掩鼻嘴引致而成的。

無論如何，這道不請自來的木棉花潮不但截停了爺爺「打蛇隨棍上」的攻勢，更驅使他不受控地不斷打乞嚏，暫時性地褫奪了他對我再作出任何攻勢的可能性。

眼見爺爺像定了格似的墜入木棉花的「愛河」裡頭，我腦海裡本能性喚醒起了兩個字起來。

“叉燒 (CHANCE)!”

沒有多想，我急速地繞過爺爺的身旁，眼望著空無一人的廣闊前方，雄心壯志的從一方底線直奔到另一方的籃底起來。

啪! 啪! 啪!

目標就在正前方的關係，那種「觸手可及」的感覺進一步的激勵了我起來，全身腎上腺素急升，心臟澎湃的劇烈跳動，促使到熱湯所帶來的暖流走遍到我全身的各個部位。

呼....

那股妙不可言的暖流就如一張柔軟且富有彈性的棉被一樣，溫和地包裹著我身體裡頭的各個細胞，感覺非常的舒適，非常的爽朗神怡。

彷彿就是，世間上的一切困苦也再不是甚麼難熬的事情，種種的困難均會被現時的我輕易地迎刃而解。

此刻的我自我感覺良好，心理上甚至更認定自己能夠徒手單挑三隻兇猛銳利的老虎。

___________________________________

咳...咳....

「哈，這羽分，可真是非常幸運呢!」
幾經辛苦下，羽丹成功利用頑強的意志力抵抗著木棉花引起的生理反應，成功制止自己不再作打乞嚏起來。

「不過不得不承認，幸運也是實力的一種來的!」
眼見自己的孫兒拋離了自己好一段距離後，羽丹生起一道苦笑，擺出起跑預備動作的姿勢起來。

「事急馬行田!」
他大喝一聲，雙手食指中指同時地按下左右大脾內側裡頭的筋腱部位，強行暫停性加強自己疾衝的爆發力。

篷...篷...篷....

羽丹如同一隻餓狼似的，把羽分當作是厚肉多汁的牛扒，正以極高速的走勢往前狂奔起來，周遭更因而泛起一陣強大的對冲氣流，奏起一陣陣的篷篷聲。

擁有厚實大腿肉的根基，再加上「事急馬行田」的輔助，羽丹一瞬間的便把自己與羽分的距離拉近起來。

「羽分，跑快些呀! 你爺爺快要追到你啦!」
站在場外飽覽著整個形勢的髮璇不禁為羽分捏一下汗，焦急的大叫起來。

「呼，還要更快才行呢!
事急馬行田。改!」
羽丹自覺自己的速度尚未足夠，擺出一道蘭花手，利用內勁往自己的臀部位置用力按下去。

咔啦!

臀部的根骨節短暫地可作出更大幅度的扭動，羽丹的步速再進一步的提升。

篷篷篷篷篷篷篷!

“嘖，追上來了嗎?
我可是不會輸的!”

爺爺牽引出來的強風如同刀片般的正刮著我的背部，使我生起陣陣的麻痛感覺。
被「鞭策」著的我決定再下一城，衝破自身的極限繼續再進一步的加速起來。

「呀呀呀呀!」
我無不放矢的胡亂大叫，雙腳如同裝上了黑紅摩打似的箭速疾走。

“呼，乖孫，我對你另眼相看了!
看來，你絕對有資格讓我使出我的袐技!”

確切體會到羽分的能力後，羽丹決定使出自己生平的終極必殺技，雙手握成拳狀，緊密的咬著下唇起來。

「飛 象 過 河!!!!!」

他雙拳打在睪丸之上，把其帶來的疼痛感轉化成為激烈自己的元素，迫使自己身體的所潛在著的潛能瞬間爆發與及展現出來。

呀!!!!!

一聲凄厲的慘叫下，羽丹強忍著淚水作出奮身飛撲，他的右手現時與我的籃球相距僅僅只有兩三厘米而已。

“竟然可以跑得這麼快?”
自問已出盡全力的我，由衷地對爺爺生起欽佩。

睇完呢篇都縮一縮

丹爺有冇練鐵蛋功

笑到仆街

見到都覺得痛

何必呢

之前睇書話睪丸抽筋會導致行動困難嫁喎
痛會跑快啲嫁咩
Btw

笑到標眼水

好痛

他大喝一聲，雙手食指中指同時地按下左右大脾內側裡頭的筋腱部位，強行暫停性加強自己疾衝的爆發力。

好痛....

My balls
諗吓都痛到流眼水

係地鐵笑到停唔到口

好想把玩髮旋個挪移

做乜咁睇唔開

羽丹：男人天不怕，地不怕

繽紛

應該唔會跑快啲
羽丹獨有技能來的

非常好

時

地鐵目測傻人案

這是欣賞乘孫及尊重對手的表現，用上自身最強的招式來應戰

好耐冇留言
見到蛋蛋受傷忍唔住

羽丹：受傷 你在說甚麼

留言是美德

工作繁忙，休息一天

慢慢來 話哂幾十萬字都唔係簡單

加油呀薯仔巴

知道自己鍾意寫咩類型嘅故已經係今次嘅收穫 加油薯仔

薯仔加油

薯仔加油呀

我地都有最壞打算係預咗係下年6月先完
慢慢寫

薯巴加油呀 有一班讀者永遠支持你繽紛架

btw永遠G持白薯

打蛋

爆文呢家野慢慢啦，唔洗逼自己咁緊，你見我地都唔係成日催你文

最重要係你想寫文既呢團火仲喺到，咁樣寫既又開心，睇既又開心

如果出文變左你另一個壓力來源，咁就寧願唔出住啦，最多我地每人每日求其亂入寫返篇出黎

不過有樣野真係想講，就係睇左你寫咁耐故，都係估唔到你啲情節

放心去休息吧

薯仔巴加油
應該係你啲工作多得滯透唔過氣
出文慢慢黎
最多重睇遮
唞番一排無所謂嘅
上黎吹住水都可以
唔好令啲西瓜賣晒就ok

事急，故馬行田。
情危，故象飛河。

在羽丹使出「飛象過河」的那一刻，大局便已經確切的定了下來。

蘊藏著在熱湯裡頭的天地靈氣如何的強大也好，在那份甘願自行承受男人最痛的倔強意志底下，所謂的天地靈氣也相對地顯得只是地球裡頭的一顆渺小塵埃，微不足道而已。

「球，我是定必會拿下來的!」
羽丹信心爆棚，一臉胸有成竹的模樣，畢直的伸出了右手。

使出「飛象過河」後，下身部位的痛楚嗖一聲的蔓延全身，那股好像有人伸出無形之手大力捏著心臟的痛楚充斥在羽丹腦海的神經裡頭，促使他雙頰通紅，青筋盡現在額頭之上。

儘管如此，他依然能夠保持著理智清醒，運籌帷幄的善用著「飛象過河」換取回來的爆發力，全力爆速，飛身跳躍，右手的食指一瞬間的便觸碰到籃球的表面之上。

現時的他只要食指微微發力，便能斷絕我的進攻去勢，把籃球從我手中拍打下來。

叮!

就在羽丹作勢利用指勁按下去的時候，他感覺到自己的食指指尖泛起了一股濕淋淋的感覺，當場遲疑了一會起來。

“是汗水嗎?”

在這千均一髮間，羽丹側頭一看，卻驚見我露出了一道罕見的銳利眼神，嘴巴大口張開，髮尖的汗水與及口腔噴出來的口水混在一體，在大氣之間飄逸了起來。

看到我那張像是在行軍打仗裡頭的死士先鋒嘴臉後，羽丹有感而發似的輕笑了一下，頓時收回右手食指，同時間亦把所有身體的動作放慢了起來。

“這張嘴臉，的確與你父親年少時的模樣有幾分相似....”

“一樣的是這麼滑稽呢.....”

羽丹瞇起雙眼，露出了一道滿足的笑容。
____________________________________

啪! 啪! 啪! 啪!

起初當我眼角裡瞄到爺爺的手指就在籃球表面上的時候，我還以為這一次的進攻將定會是以失敗告終，爺爺將會當下截停我的進攻起來。

不過可能是我實在跑得太快的關係，他在最後關頭並沒能順利的成功作出攔截，最後更被我遠遠的拋離，再沒法對我作出任何的威脅。

轟!

就是這樣，我從一方的底線直奔到球場另一方的底線，在籃框底下雙腳一躍，再度施展入樽的動作。

籃球啪一聲的直入球網，宣告著我取得了這場比試的勝利。

「我...我贏了爺爺....?」
返回地面後，我一臉難以置信的看著籃球框，漠然的伸開雙手，腦海裡不斷的回帶著剛才所發生的景象。

「喂!」
髮璇從後一叫，把我從回憶中喚醒起來。

「傻的嗎? 明明膊頭有傷，還這麼大膽的入樽，你想死嗎?」

被她這樣的一提，我才想起雙膊的確有著被蛇咬的傷勢，醫生亦曾囑咐我這幾天裡頭不要作出過於劇烈的動作。
只不過出奇的是，這一刻我無論如何的扭曲膊頭，我均絲毫的感受不到任何痛楚或不適，感覺就像是傷口完全沒有存在過一樣似的。

我揭開上衣「偷看」一下，驚見那道蛇咬遺留下來的傷口完全地消失得無影無蹤，更甚的是，那部份的皮膚就像是新一樣的光澤有彈性，如新生嬰兒般無異。

「唔...傷口消失了...」
我吞吞吐吐的說著。

「吓? 讓我看一下!」
髮璇亮出一道質疑的眼神，靠近我的身旁，一同的「偷看」起來。

「為何.....
為何你.......你的皮膚....

比我的還更有彈性及光澤?」
「偷看」過後，髮璇把傷口離奇地消失這個現象完全地拋諸腦後，話題的重心瞬間轉移到為何我的皮膚會比她的更好。

__________________________________________

「丹哥，為何你選擇在最後一刻裡頭鬆手呢?」
在髮璇追問著我所選用的護膚品牌子時候，賽叔在籃球場裡頭詢問著羽丹起來。

「哦? 被你察覺到了嗎?」
羽丹此時正坐在籃球場的正中心位置，擺出一道和尚禪修打坐的姿勢，閉著雙眼，嘗試利用著自身的意志力驅趕著「飛象過河」的後勁餘韻。

「哈，我還未衰老到連這些事情也看不出來的!」
賽叔微笑道。

「嗯...
剛才的那一刻，我看到了一棵正在茁壯成長中的幼苗，故此不忍心踐踏下去而已。」
羽丹閉起雙眼，門牙用力地咬著下唇。

「有時候，一味打壓年青人是沒有任何意思的。
讓他們好好品嘗一下成功的滋味，他們才會有動力繼續進步的!」

「這麼用心良苦嗎..? 但願分仔能夠接收到你所傳達的意思吧!」
賽叔遠眺著我和髮璇的那一方位，輕輕的呼了一口氣。

此時，一陣爽勁的涼風從遠方吹來，為這個鬱悶的夏夜帶來了陣陣的涼意。
賽叔只是穿上了短袖上衣而沒有任何外套的關係，巴不得的立刻返回屋裡的室內環境取暖。

「話說，丹哥你還想坐在這裡到何時呢?
與其在這裡吃西北風，那倒不如進入屋內一起享用腐竹蛋糖水及鴨肉串吧!」

「時間多的是，不急在一時吧!
你想返回屋裡的話，大可會先行一步，我還想在這裡吹一吹風。」
雖然羽丹身體強壯，但由於他早前耍帥撕掉上衣的關係，其實他骨子裡也是感覺到有些少寒冷的。只不過他現在忙於調節著身體裡頭的痛楚感，故此才不想貿然地作出走動而已。

「我並不是在催趕丹哥你，我完全是為了丹哥你著想才邀請你進入寒舍而已。」
賽叔輕輕的搖頭，心裡不禁的偷笑了起來。

「為了我著想?」
羽丹皺起雙眉，不太明白賽叔的意思。

「俗語有話『以形補形』，我只是在想，丹哥你此刻非常需要進食腐竹蛋糖水而已!」
賽叔特意的把「蛋」這個字調高音調起來，話中的意思顯而易見。

「哈哈，若是如此，那我要再重新煮一鍋糖水才行，現時的那一鍋並不適合我呢!」
羽丹單起著眼睛，皮笑肉不笑道。

「哦? 為何我並不太明白的呢?」
賽叔漠然道。

「巨炮豈會用上BB彈作彈藥?
腐竹鴕鳥蛋糖水才能滿足我的需求呢!」
羽丹一臉正經的模樣，閉起雙眼大聲疾呼。

「不過我有一個較為急切性的問題，阿賽你家中裡頭有沒有大菜呢?」

「有，當然有。只不過，你有著甚麼急切的事情要用上大菜呢?」

多謝大家的鼓勵和支持

明天假期，會加更報答。

比D時間自己沈澱一下，會寫得更加好

腐竹鴕鳥蛋

整大菜糕

想抖可以抖下呀

叮叮叮叮，叮叮叮叮!

計時器倒數至零分零秒，因著設定的關係發出了連綿不斷的叮叮響聲。

羽丹與賽叔漠然地互相對望，二人沒有作聲，亦沒有主動伸手關掉面前的計時器，彷彿就是等待著對方先行出手似的。

啪!

叮叮聲實在過於吵鬧的關係，羽丹「沉不著氣」，率先的關掉了那個計時器。

「時間過了一小時有多，應該是可以的吧!」
羽丹咽了一口口水，低沉地說著。

「理論上是可以，但實際上就真的不清楚了。」
賽叔被受感染似的同樣咽下口水，雙眼直望那個就在不遠處的雪櫃，心神感到不太安寧。

「哈，有你這句話，我就放心了!」
羽丹低頭淡然一笑，拉起上衣的袖口，氣勢十足的大步走到雪櫃前頭。

「吓，丹哥，你是不是有些許誤會?
我並沒有保證甚麼喎!」
賽叔伸出僵硬了似的右手，慌張走上前頭，意圖制止羽丹作出魯莽的行為。

只不過的是，這一切也已經太遲了!

啪!

「開來見我!」
羽丹大喝一聲，右手蓄力地打開雪櫃門，一聲沉實的啪聲伴隨而起。

雪櫃門打開後，甚麼事也沒有發生，沒有白煙冒起，亦沒有發出任何異味，證明賽叔平日的確有用心機照料雪櫃裡頭的衛生情況。

「...丹哥....結果如何呢?」
賽叔被雪櫃門檔著前方去路，並沒法觀察雪櫃裡頭的狀況。

「哈，是你表現刀法的時候了，阿賽!」
羽丹豎起拇指指頭，展露出潔白整齊的牙齒起來。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

篷....篷.....

紫藍色的火苗整齊地在煤氣爐上的排口位作出排列，圍成一個小型的火圈，發出篷篷的鳴叫聲。

賽叔蹲下身，確保火苗頂部均呈水平排列過後，隨即從頭頂廚櫃的深處位置拿起了一個藍色鐵盒子起來。

藍色盒子裡頭收藏著一把菜刀，菜刀被一塊藍色絨布緊密的包裹著，確保沒有絲毫的光線或外物能接觸到那把菜刀。

「老朋友，多年沒見，還好嗎?」
賽叔拿著那把菜刀的刀柄，反覆的在燈光下仔細檢查刀面，一臉緬懷的樣子。

看到賽叔對著菜刀自言自語的說起來後，羽丹一點也沒有感到驚訝，倒反而是有種非常親切的感覺。
這是因為，他平日也會跟他的球拍「老朋友」以這樣的方式互相溝通，聯繫彼此之間的感情。
現在只不過是賽叔的「老朋友」換作成為菜刀，並不是球拍而已。

確認菜刀「身心健康」過後，賽叔一絲不苟地利用煤氣爐上的火苗洗滌著正反刀面的每一個部位，整個過程他均非常的認真，蹲下身全神貫注地觀察著火苗與刀面接觸的狀況。

「阿賽，你這是在消毒刀面嗎? 但你這樣做的話，少不免會增加刀面金屬的溫度，對於接下來的工序會否是不太好呢?」
羽丹倚在廚房一角裡頭，雙手交叉放在胸前，質疑著賽叔現時的所在所為。

「丹哥，在羽毛球或象棋方面，你的確是比我更勝一籌。
但說到廚藝技巧的話，這就不太好說了!」
對於羽丹的質詢，賽叔沒有絲毫任何被激怒的意思，而是耐心地作出講解。

「這把菜刀是我年少時在沙特阿拉伯的廚藝比賽中奪取冠軍的獎品。
刀面經由被沙漠太陽暴曬超過數千年的金屬而製成，內裡匯聚了至剛至烈的陽氣，是為難得一見的『陽鐵』。

金屬裡頭的每一個微細洞孔，均充斥著天上太陽及沙漠地熱匯合而成的陽氣，並形成了一層陽氣保護層，阻隔外間的任何熱力。

陽陽相斥，陰陽互融。正因如此，這把陽鐵之刀只能降溫，並不能增溫，可謂是甜品製作師夢寐以求之物來的。」

「哦…………」
這一番講解充分令羽丹體會到自己與賽叔的廚藝差距。有見及此，在期後的製作過程當中，他均安份守己的不敢再說出任何狂妄的說話起來。

___________________________________________

陽氣跟石油一樣，並不是無盡無限之物，總會有耗盡的一天。

雖則我的陰陽人之身賜予了我吸收外間陽氣的能力，但礙於身體結構的關係，我並沒可能一次過地吸收熱湯裡頭所蘊藏著的陽氣;
強行喝下湯水的話，過剩的陽氣只會隨著排泄系統或各種的途徑排出體外，此舉極為浪費。

為了讓我能夠完整地吸取及善用熱湯裡頭的陽氣，睿智的爺爺想出了一道妙計ㄧ

在湯水裡頭加進大菜，把其煮沸並放在雪櫃裡頭凝固，製成固態狀的大菜湯水糕，切成片狀，作長久儲存之用。

陽氣說到底就是天地萬物靈氣裡頭的其中一部份，若果不作小心處理的話，陽氣便會很容易的從大菜湯水糕裡頭流走到大氣之間;
兩老之所以較早前在雪櫃前表現得戰戰兢兢，就是生怕自己會做錯甚麼的事情，影響或者降低湯水裡頭的陽氣濃度。

幸然的是，賽叔那把陽鐵之刀乃為極陽之物，與大菜湯水糕裡頭的陽氣產生相斥作用，在把大菜糕切成細片的時候不但不會吸收裡頭的陽氣，更反而在相斥作用底下強行把陽氣逼進到每件大菜糕的核心部份，相對的令陽氣更加的安穩「駐紮」在每一件大菜湯水糕之中。

就是這樣，在那場籃球比試的夜晚裡頭，賽叔和羽丹同心協力，成功製成了大菜湯水糕。
若以每日吃三塊的數量來作推算，現時的份量剛好的足夠讓我吃到來年的一月二日，那個我與冬音工在羽毛球場上一較高下的日子。

________________________________________

那個跟爺爺作籃球比試的晚上，大概是因為體力勞動過大的關係，我睡得非常的香甜及安穩，身心均得到充裕的休息;

爺爺在我臨睡覺之前表示要去賽家一趟，那時的我實在是太過疲倦，沒有問上任何因由，只是矇矇矓矓的敷衍表示知道了後，便啪一聲的躺在床上裡頭呼呼大睡去。

翌天的早上，我精神奕奕的在七時正起床，那時爺爺正在廚房裡頭煮著早餐，食物的香氣不斷的從廚房門外滲到客廳裡頭，讓人食指大動。

只能聞其味而不能吃下去的感覺實在是太痛苦，我當機立斷的離開客廳，走到木屋外享受著陽光所帶來的溫暖。

現時的我再也感受不到昨晚的那股暖流，雙腿的重量再不是好像如昨晚白紙一般的輕，沒法重現昨晚那種風騷的連環提腿踏地技巧，更莫說把整個人跳到能夠足以入樽的高度。

熱湯，一切也是因著賽叔的那碗熱湯而起，我心裡是如此的確信著。

昨晚比賽過後，我向爺爺仔細地描述我喝下湯水後的經過和感受，他全程均表現得非常的留心，但事後卻沒有說出任何特別的想法，好像就是在覺得我在空口說白話，所以便隨便的敷衍我了事。

不過這又難怪他，喝下湯水後便懂得入樽這件事情聽起上來的確是非常荒誕。
只不過的是，我的而且確就在他面前近距離真人表現入樽，人證物證俱備呢!

「乖孫，早餐煮好了! 過來一起吃吧!」
就在我胡思亂想的期間，爺爺從木屋的窗口裡頭對著我大叫起來。

「哦!」
肚子快要發出咕咕聲的我，急速的跑回到木屋裡頭。

____________________________________________

桌上如常的放著兩碟鴨蛋薯仔鵝肉奄列，數件烘烤過的多士，與及我最憎恨的牛奶。

跟平日不同的是，我的座位前多了一碟像啫喱的物體，裡頭包裹著一些好像是髮菜的絲狀物體，外貌非常的不討好。

「這是大菜糕，由昨晚賽叔的那鍋湯水製成的!
當你吃完早餐後，把它吞進肚裡，我們便會隨即進行跳飛機的特訓。」
爺爺跟我介紹大菜糕的來由後，繼而便向我講解他所構想的陰陽人說法，表示我在羽芬女祖先的幫助下得到了吸收外間陽氣的能力。

「陽氣並不會永久逗留在你的身體，用盡後便會消散在大氣之中。
不過若你能夠在陽氣運行在身體的時候進行鍛鍊的話，效果便會事半功倍，肌肉亦會更容易的建立起來!」

突如其來被灌輸了這麼多「新穎」的想法，一時又陽氣一時又陰陽人，實在令我剎那之間感到措手不及起來。

在我還需要時間作消化之前，我率先的向爺爺問出一道我心中最大的疑問起來。

「爺爺，你又不是陰陽人，為何你對這方面又會這麼清楚的?」

「乖孫，俗話有云，知已知彼，百戰百勝呢!」
爺爺把一小匙奄列放到口中，眼神變得異常的迷幻起來。

我遲疑了一會，細嚼了爺爺這句話數秒後，霎時的想起了數個月之前在源和路體育館裡頭與白蝴蝶一戰的場面;
四大名門的白糖糕家族，正正就是把風水出神入化地套用到羽毛球裡頭的一大強派。

看來，爺爺在應對白家那方面，亦曾經下過不少功夫!

點解食個奄列，爺爺眼神會變得迷幻
加左毒品？

似係飛象過河後遺症

憶起往事，所以眼神有所轉變

用迷離先啱 眼神唔會迷幻

又變左廚藝故

回想起父親曾經跟我說過，白家裡頭的白皇是現今的羽界主席，而白皇的上一任則是我臉前的爺爺，羽家的羽丹。
依這樣推算的話，難不成是白皇用上了甚麼的風水陣法，使出詭計從爺爺的手中奪去了主席之位?

在進食早餐的時候，我不斷的向爺爺追問他是否曾經跟白家裡頭的人有個甚麼的過節，是否白家的人使詐篡奪其主席之位。

「羽家從來就跟四大名門意向不合，過節爭吵等等自當然是等閒之事吧!」
爺爺手起刀落的把奄列切成四等份，喻意為四大名門，向我作出講解起來。

「四大名門之中，冬家的羽毛球根基均比另外三家明顯的為高，憑著精湛的技術打出一片天，是為羽毛球的正宗門派。
至於另外的那三家，那就不是同一個說法了!」
說著的同時，爺爺一口的把其中一等份的奄列吞進肚裡，露出一臉滿足的樣子。

「藍家的人醉心於球拍的物料科技，往往總是想利用新一代的科技來壓制對手。西家的人則總是愛玩弄小計暗招，偷偷摸摸的從對手身上奪去分數。
至於白家，則是沉迷於風水學說裡頭，藉著陰陽學說之法來提升自己的體能，透過外力來擊倒對手。」
爺爺分別的用著餐刀指向那三份奄列，亮出一道不屑的模樣，給予我的感覺就是看不起這三家門派的手段和做法。

「不過可幸的是，長江後浪推前流，白家現時亮起了一道超新星，雖然它近期誤入了歧途，但我深信他會循序漸進的引領白家走回正道!」
他利用刀尖指著奄列裡頭的薯仔顆粒，刀下之意直指口中的超新星就是白家裡頭的白薯。

「白薯嗎...? 他的確是非常的厲害...」
白薯的那一下「白龍捲風暴」至今我還歷歷在目，那時候若果他右手不是受了傷的話，我和羽芬女祖先應該有著很大的機會沒法接下他的扣殺。

「那麼...羽界主席之位，是白皇利用風水陣法從爺爺的手中搶奪回來的嗎?」
我沉實的問了起來。

「搶奪.....嗎?」
羽丹遲疑了一下，左手緊握著手中的鐵叉。

「王者之位從來就是有能者當之，我羽丹當天技不如人，自當然把主席讓了下來，這是理所當然的事情來的。

就正如.....」

「乖孫的奄列比厲害的爺爺奪去了一部份一樣!」
爺爺說著的同時，利用其驚人脫俗的手速在我的奄列上劃上一刀，嗖一聲的把其中一部份放到口中。

「爺爺，你.....」
看到自己的奄列生起一道缺口後，我立馬的扁起嘴來，並向他投射出一道不悅的目光，展示著自己的不滿。

「呵呵，放心吧，乖孫，廚房裡頭還有好幾塊奄列呢，保證你會吃飽上路的!」
爺爺嬉皮笑臉的說著，如同一個小孩似的揚出一道搶奪了別人東西的得戚笑容。

「上...路?」
我有一刻在自我的懷疑著，自己是否聽錯了甚麼。

「如今你獲得了吸收陽氣的契機，那自當然是不能錯過吧!
待會我們將會進行地獄式的特訓，馬鞍山路瘋狂來回跑，所以乖孫你要盡量吃飽一點，不然中途就沒有力氣繼續跑，暴屍荒野的哦，呵呵!」
爺爺雙眼瞄了那塊大菜湯水糕一下，故作風趣的說了起來。

唔....

我看著那塊大菜湯水糕，頓時想起昨晚入樽時候的畫面，萬般心緒盡在心頭。

「爺爺....

如今的我不但依靠著女祖先的幫忙，更利用著熱湯裡頭的陽氣來增強自己的實力.....

你會否把我當作是白家裡頭的人一樣，打從心底裡頭看不起我呢...?」
回想起爺爺早前對於白西藍三家亮起的那道不屑笑容，我打從心底裡頭的顫抖了一下。

「乖孫...有一件事情你必須弄清楚!」

「究竟你是想堂堂正正地輸掉比賽，還是亳無骨氣地

奪 取 勝 利?」

爺爺收起了嬉皮的笑容，臉部的皺紋隨波逐起，用著極為傲視的目光掃視著我，拿起鐵叉直指到我的鼻前。

文！！！

仲可以毫無骨氣地輸掉比賽

又或者當當正正取得勝利

不斷的在寫

爺爺經常跟我作出強調，男人就是要有骨氣，不能因為兩斗米而折腰，直至到兩噸米才可以勉強地彎下腰來。

亳無骨氣地奪取勝利，言下之意，不就是打從心底裡頭看不起我嗎?

凝視著爺爺伸出來的那隻帶有蛋絲的鐵叉，這一刻我真的是無語了起來。

哈哈哈哈!

哈哈哈哈!

看到我一臉不知所措的樣子後，爺爺重現出較早前的笑容，放下手中的鐵叉，哈哈的仰天大笑。

「……」
時而大笑時而嚴肅，爺爺的舉動實在令我摸不著頭腦。

「乖孫，你有沒有聽過一句關於奄列的名句?」
大笑過後，爺爺利用鐵叉把碟前剩餘的那三等份奄列放到脆卜卜的多士之上，嗖嗖聲的吃著鴨蛋薯仔鵝肉蛋多士起來。

奄列名句....?

我腦海裡唯一想得到的，就是下雨時千萬不能炒蛋。但實在過於羞恥的關係，我並不敢在爺爺的面前事無忌諱的說出來。

「You can't make an omelette without breaking eggs.

若果想製作出美味可口的奄列，那便必須敲碎數隻雞蛋才行。
這喻意凡事有得必有失，為了達成自己的目標，那就必須要捨棄某些事情才行!」
爺爺指著放在我面前的那碟大菜湯水糕，凜然道。

「雞蛋現時就已經放在你的眼前，敲碎與否，就要看你的決定了!」

_______________________________________

篷...篷....

在崎嶇不平的山路上，一名年邁的老人與一名年青的少年風疾電掣的奔跑起來，山上的路人無不退避三舍，讓出一條廣闊的大路讓二人奔向夕陽。

「這二人的步速究竟是發生了甚麼事?」
一名女性行山客指著我和爺爺二人，對著身旁的男性好友作出提問。

「哈，飛蛾撲火而已，在山上用上如此快速的步伐，很快的便會沒氣，完全是不理智的行為，不用理會他們吧!」
那名男性行山客嗤笑了一聲，用著恥笑的態度觀看著位於前方的爺爺和我起來。

「Joyce，前面有一個涼亭，我們不如就在那裡歇一歇息，順道吃下蛋牛治充飢吧!」

「好呀!」

篷....篷......

天朗氣清，涼風陣陣，在涼亭下一邊享受著大自然的景色，一邊品嘗著美味可口的蛋牛治，簡直就是人生一大樂事。
就在二人享受著大自然的風景美之際，我和爺爺的身影再度出現在那對情侶的眼前，這一次我們依舊如箭一般的快速閃過，用著相同的山路往下奔走。

「怎麼可能...?
竟然還保持著這樣的跑速? 沒有理由的...」
那名男性行山客嚇得差點抓不住手中的蛋牛治，幸好女行山客眼明手快的握緊那名男行山客的手，才勉強的保住了蛋牛治一命。

「怎麼啦，Peter，你技癢了嗎?」
那名女行山客完全地看透了他的心意，我和爺爺的跑姿明顯地觸動了她身旁的那名排名頭十的全港馬拉松好手的心靈。

「或多或少有些許啦...
很久也沒有見過如此抗奮人心的跑步場面了!」
那名男行山客笑了一笑，遠眺著我和二人的身影，默默的點頭了數下。

「嘩! 素來嚴謹的你也展示出認同的態度，看來他們真的並不簡單呢!」
女行山客驚訝的說著。

「原來我在你的眼中裡頭，是如此古板認真的人嗎?
看來，我有必要好好的檢討一下了。」
那名男行山客咬了一口蛋牛治，低頭道。

「不，不，Peter，你知道嗎?
你最有男人魅力及吸引人的地方，正正就是你認真的模樣呢!

只要你做回真正的自己，那便是最好的了，千萬不要胡亂強迫自己進行任何改變呢!」
女行山客利用帶有茉莉花香味的手巾抹了一下男行山客的嘴，甜蜜蜜的說著。

「Joyce….」
男行山客放下了手中的蛋牛治，心中滿分的感動。

「Peter…..」
女行山客同樣放下了蛋牛治，頭部倚在那名男行山客的六塊腹肌之上。

啪! 啪! 啪! 啪!

二人情到濃意之際，遠方傳來了一陣頻密的腳步聲。
那名女行山客一手的推開男行山客，以正常的坐姿坐回木椅上。

「Peter，你放心去吧! 我會在這裡等候著你的!」
女行山客微笑道。

「那怎麼行呢? 今天可是我們行山的日子來的!」
男行山客一臉不好意思的樣子，皺著眉頭道。

「我剛才不是說過，最重要的是做回自己嗎?
我很久也沒有見過你剛才的神情了，那兩名跑手對你來說應該是難得一遇的對手吧!

放心去吧! 機會並不是隨時也會有的!

況且，我雙腿已經開始有點酸軟了，我想再休息多一會!」
女行山客亮出了一道迷人真摯的笑容。

篷...篷...

我和爺爺此時就在涼亭之前，依舊勢如破竹的疾跑起來。

嘟!

那名男行山客跟女行山客深情一吻後，隨即亮出極具陽光氣息的笑容，示意很快便會回來，一臉興奮的追趕著我和爺爺的身影起來。

「哈，真鬼馬呢!」
女行山客揮了一下手，左手輕輕按著自己的嘴唇。

篷...篷....

「你好，我叫阿松，可否跟隨你們一起跑山呢?」

羽丹向後一瞄，眼見此人樣貌端正，正氣凜然，眼神不帶任何閃縮或奸詐之意，身上亦沒有任何利器在身，故此亦沒有作出婉拒之意。

「你能夠跟得上我們步伐的話，無任歡迎!」

阿松看過羽丹的眼神後，心裡確認到這次真的是找對了人，內心的跑步之魂啪一聲的猛烈燃燒起來。

烹飪故變跑步故變唔知點故

今日好多文

確認過眼神 我遇上對的人

又話休息

明明係籃球故嚟

好多文呀

好繽紛呀

多謝薯仔爆文呀

「或多或少有些許啦...
很久也沒有見過如此抗亢奮人心的跑步場面了!」
那名男行山客笑了一笑，遠眺著我和二人的身影，默默的點頭了數下。

今朝冇推到而家推多幾下先

一齊跑

正呀正呀
夜晚都有文好開心

半場有文睇 正呀

羽毛球故

竟然懂得名句

跑向夕陽

對足球零興趣

Breaking eggs

去完幾日旅行上黎爬返文
薯仔得閒想寫先寫啦
你寫得開心 我地又睇得開心

將句歌詞融入得好好

現時羽分三人所在的位置，正是馬鞍尾的山腰位置;

馬鞍山共有兩個山峰，較高的名為馬鞍頭，約高七百米，較為矮的則稱之為馬鞍尾或者牛押山，六百多米高。
兩個山峰之間形成了一道弧線，就像是馬鞍的模樣，因而孕育出馬鞍山這個名字。

“氣溫二十三度，濕度百分之六十，微勁西北風。”
跑步還多過吃飯的阿松，憑著手臂上的汗水蒸發速度，判斷出現時周遭的天氣狀況。
早上的陽光並不算是太過猛烈，再加上間中亦有涼風吹來，簡直就是一種為跑步而設的天氣。

篷..篷...

“這二人究竟是發生甚麼事?
為何會用上跑一百米的步速來跑山的?”
他跟著我和爺爺二人已跑著四百米有多，對我們的步速節奏感到非常的詫異。

山路變化多端，上坡下坡、梯級石塊、泥路碎石，樣樣俱存，應有盡有。
令阿松感到出奇和在意的是，無論面前的地形是如何的崎嶇狡詐，我和爺爺均用上跑一百米的步速通通碾過，亳無任何減速的意思。

若不是阿松有著深厚的跑步根基，硬著頭皮跟上步速的話，他很有可能早就在頭一百米裡頭被兩爺孫嗖一聲的拋離九丈之遠。

“那名老人手腕和腳瓜上下呈兩節色，沒估錯的話，應該是有著恆常戶外活動的習慣。
只不過，他驟眼看來沒有六十也有七十，再加上上身厚實的肌肉負荷，應該很快便會減慢步速節奏的!”

“至於這位小朋友，手無四兩肉，腳瓜尚未成形，應該是初哥來的。
恃著自己是年少之時便起勢的疾沖，我倒就看你還可以持續多久!”

約跑了四百米路程左右，阿松暗地裡為面前的兩位對手作出評價，心想二人乃是強弩之末，很快的便會減慢步速，甚至是會中途停下來放棄投降。

_______________________________________

一公里路程後。

我跑在三人的前頭，爺爺跟隨其後，阿松則留守於最後方的位置;

我之所以跑在最前方，完全是爺爺的一手安排，目的是要我獨力承受著外來的風阻，是為訓練的其中一部份。

篷..篷...

「為何...為何他們還能保持著如此快的速度?」
看到我和爺爺二人神情淡定，毫無任何氣喘之勢，阿松心底裡頭開始慌了。

慣常跑馬拉松的阿松，爆速一百米短跑可謂是他極其不擅長的地方。
現在他為了追貼我和爺爺的步伐，全程一公里用上了跑一百米的步速的行走，身體各個部位的肌肉亦因而開始響起了警號，向他表示快要支持不住。

「老人家，你和那位少年經常跑馬鞍尾的嗎?」
我和爺爺二人的表現對阿松來說實在是過於震撼，他開始對我們生起好奇心起來。

「呵呵，你感覺得到嗎?
我可是每天早上準時五時正風雨不改也會過來跑山的!
至於我的乖孫，大約是一兩星期前開始跟我一起陪練的!」
爺爺揚出一道微笑，神態自若道。

「哦，原來如此...
不過你們真的是很厲害，竟然可以全程保持著如此高速...」
阿松甘拜下風的作出稱讚。

「哈哈，是嗎?
不過年青人你也不錯呢! 全程也能追貼著我們的速度!」
商業互吹後，羽丹瞄了前方一眼，會心微笑起來。

「只不過，不知道你能否成功跟我們一起渡過前方的長命梯呢?」

羽丹口中的長命梯，是由間距不一的石級所組成，成Z字型的向上排列。
石級總數達一百級有多，每塊石級橫闊高各有不同，稍一不慎的話更會有著差錯腳的危機，可謂「級級」可危。

「乖孫，按慣例，左右交叉腳單腳跳!」
在到達長命梯之際，羽丹對我作出嚴厲的囑咐。

「嗯!」
我輕嗯一聲，遵從爺爺的吩咐，一臉輕鬆的以著單腳跳的方式跨過石級。

啪! 啪! 啪!
爺爺見狀後，滿意地點一點頭，隨即亦不甘示弱的照做起來。

啪! 啪! 啪!

“這二人...一直在玩命!
利用一百米的跑速去勢在石級間提腿單腳跳，這只會對半月板和前十字韌帶做成強大的負擔，引致膝蓋受傷的!”
阿松理性作出判斷後，並沒有用上單腳跳的方式跑上石級，而是一步步的腳踏實地跑上石級去。

啪! 啪! 啪!

“呼...很難捱呀!”
石級高低不一，沒有作出充分熱身的阿松，開始感覺到大腿生起無比的酸軟，每一步的提腿就像是背負十噸泥似的，苦不堪言。

就在他陷入無盡絕望，快要放棄之際，他抬頭的一看，只見一名腳瓜也沒有長齊的少年與及年邁六十七歲的老人正在汗流浹背，咬實牙根的「力爭上遊」。

基於男人之間的熱血激情與及自尊心作怪的關係，阿松深了一大口呼吸，有理沒理的繼續捱上去，並在這長命梯裡頭衝破了自己的極限。

__________________________________

呼...呼....

長命梯之上的平原，再沒有任何向上的道路。要說為何的話，因為這已經是馬鞍尾的頂部了!

捱過這長命梯後，阿松的呼吸節奏亦因而被打亂了起來，上氣不接下氣，雙腿已經再不屬於自己的感覺。

素有馬拉松經驗的他明白到，此刻他並不能貿然停下來休息，必須繼續一口氣的持續跑動，否則的話便再沒有可能繼續保持現時的跑速。

「不錯! 乖孫!
我們已經跑了來回三轉馬鞍尾，熱身已經足夠了!
由現在開始，我們再加倍速度，有沒有問題?」

「沒有問題，暖流一直的在我身體上運行，放馬過來吧!」

“..來回了三轉....而且還要..加...加倍速度?”
阿松眼見我和爺爺雖然臉紅耳赤的樣子，但呼吸節奏卻出奇地異常流暢，平穩不急速，就像是沒有做過任何劇烈運動似的。

嗖!

我與阿松四目交投，輕輕點一點頭，便嗖一聲的擦身而過。

嗖!

「阿松，不要勉強自己哦!
你已經表現得很好了!」
從阿松的急速呼吸節奏之中，爺爺已經判斷出此人已到了極限，他輕輕拍過阿松的膊頭一下作出友善的鼓勵後，便跟隨著我以加倍的速度原路往下山奔跑去。

“加倍速度? 我不相信!!!”
爺爺的那一下拍膊頭，對阿松來說可謂是人生有史而來的一道羞辱。
他絕不相信我倆二人經歷了這麼多後，還能夠把步速加倍的提升起來。

為此，他必須親眼作出見證。

___________________________________________

正所謂上山容易下山難，下山時候膝蓋需要承受著身體的壓力，足踝及膝蓋很容易地因著步姿的改變而受傷。
再加上地心吸力作用的關係，身體必須保持著非常良好的平衡力，否則的話便會一扑一碌的滾到山尾。

正因如此，下山時候所涉及的跑姿技巧，可謂比上山的深奧數百多倍。

「………」

眼見我和爺爺二人用著同樣的單腳手段跳下石級，阿松心裡正的是不得不寫了一個服字。
他自問自己並沒有如此卓越的平衡力，故此選取了一條略為陡峭的鈄坡，抄小路的追趕著我和爺爺下梯的步伐。

在我和爺爺完成長命梯歷程的那一刻，阿松亦同步的透過鈄坡小路到達了地面起來。

篷...篷...

正如我和爺爺所作出的承諾一樣，我倆二人再一步的提升了跑動的跑速。阿松的身體已達到極限的臨界點關係，實在再沒法提升步速，只能勉勉強強地維持著較早前的一百米跑速，緊隨在我和爺爺二人數米之後。

“雖然真的是再度提升了跑速，但前面是曲折多端的髮夾彎，任憑你的平衡力多好，你也沒法戰勝地心吸力的!
若果不減速的話，那就肯定是會四腳朝天的仆街!”

阿松沾沾自喜的模樣，憑著意志力作出跑動，勢要見證我們二人在髮夾彎裡頭的表現。

篷...篷....

「………甚麼!?

坑渠戰法!?」

在髮夾彎裡頭，我和爺爺同時地把其中的一隻腳放到坑深裡頭，利用兩腳上下的高地差來平衡身體，好使我們在不用減速的情況下也能順利的在這髮夾彎下向下走。

這一下，阿松真的佩服得五體技地，他的體力也再沒法支撐下去了。

“高手在民間原來是錯的，其實是暗藏山間才對...”

他慢慢的放下了腳步，跪在地上，用盡最後一口氣吼叫起來。

「請問兩位如何稱呼?」

「丹!」

「分!」

“丹...分... 好名，好名!

你們的名字，我點蟲松會銘記於心的!”

___________________________________

「唔，這樣看來，我也已經是仁至義盡，可以算是無數吧!」
賽叔坐在一棵樹上，利用望遠鏡觀察著我和爺爺跑山的英姿，黯然地說了起來。

他隨手在樹上採了幾朵蛋黃花，嗖一聲的跳到樹下，不發一言的走往廚房裡頭。

點蟲蟲，蟲蟲飛

呢個唔識飛，係咪未飲Red Bull

分仔有陽氣，但身體質素都負荷唔到先係
會唔會傷

邊個joyce同peter呀

Joyce係咪不要低頭？

突然覺得分仔好有小早川瀨那feel

係因為佢係正常人

碗熱湯本身能夠治療傷口

Joyce係月亮咖啡店沖咖啡嗰位

衝鋒羽分

小隱隱於林，大隱隱於市

咁好文采

我要Google先明白

係斜坡唔係鈄坡

「『原來跑，都可以咁好玩!』」

吃了大菜湯水糕的我，身體就如有著無窮無盡的精力，如何瘋狂地加速也不會感到氣喘或肌肉酸軟。

周遭的風景五時花六時變，如夢似影的在我眼簾中急速掠過，若果面前有著一個駄盤的話，那就根本如玩著賽車遊戲沒有太大的分別。

跑步，這兩個字已經不太適合形容我現時的所在所為，用上「遊車河」這三個字的話或許會是更為貼切。

篷...篷...

在登上長命梯，作勢進行第六轉來回的時候，爺爺喝停了我起來。

「乖孫! 停! 今天的跑動量已經足夠，不用再跑了!」
爺爺右手叉著腰，一臉疲累的模樣，呼吸的節奏明顯變得非常凌亂。

「吓? 我還未感到疲累哦，這麼快就停下來?」
意猶未盡的我，表示並不想在這個時候結束「遊車河」。

「乖孫，勿忘初衷呀!
跑步只是其次，羽毛球才是...咳..咳...主菜呢!
就算你跑得快過光，但連波皮也接不到的話，咳...咳...那又有甚麼用呢?」
爺爺上氣不接下氣，並間歇性的作出咳嗽起來。

「唔...其實抑或是...爺爺你覺得累了，所以想找藉口休息一下?」
我瞇著雙眼，一道笑淫淫的模樣。

「荒謬，我多的是體力，咳...，何來需要休息?
我是為大局著想才著乖孫你停下來，繼而進行其他類型的練習!」
爺爺嗤笑了一下，食指左右橫向搖擺，微微搖頭。

「爺爺，不要再死撐了!
你的咳嗽已經出賣了你，想必是因為我跑得太快，打亂了你的呼吸節奏吧!」
沾沾自喜的我擺出一副洋洋得意的模樣，自我感覺良好。

「乖孫，咳...咳...」

「你想太多了!
我之所以不斷的咳嗽，原因是..咳咳.周遭的木棉使我產生敏感而已!」
爺爺似模似樣的在鼻前用手揮了幾下，意圖撥開那些「國王的木棉」。

以我所知，爺爺的木棉過敏反應應該是鼻敏感才對，只有咳嗽而沒有打乞嚏的徵象明顯的是「貨不對辦」。

「哦...原來是這樣嗎?」
看見爺爺花盡心思的擺出下台階，我也有樣學樣的用右手撥了幾下，採取「見好就收」政策，期後再也沒有說出任何嘲諷的話。

「唔，木棉眾多，此地實在不宜久留，我們緩步跑擺道回府吧!」
爺爺沒有等待我的回應便率先擔任領跑的角者，意圖控制我們回程時候的跑速。

_______________________________________

「體能，剛才我們從跑步中已經鍛鍊了不少!
平衝，我們在長命梯及坑渠下坡的時候亦練習了很多!

接下來的，就只剩下實戰了!」
緩步跑回到木屋後，爺爺從倉庫裡頭拿出了兩塊木製羽毛球拍與及左右擺放了水樽的背囊，準備好一切「背水一戰」的事前準備。

我非常深刻的記得，爺爺曾經對我作出告誡，一日未練成跳飛機步法的話，一日也不可以進行實戰的練習。

如今他一下子的省卻了跳飛機練習，那可就真的是司馬昭之心路人皆見，明顯就是一道報復的行為;
為了板回自己體能遜色於我的面子，他欲透過「背水一戰」的比賽把我打到落花流水，以解他心頭之恨。

現時距離我較早前進食大菜湯水糕的時間已有一小時有多，身體的暖流已大幅度減弱了起來。

儘管如此，我依然的感受到胃部裡頭還在若隱若現地湧現著一股微弱暖流，就像是野火燒不盡裡頭的一棵小火苗一樣，有著無限的可能性。

「乖孫，你呆滯著在場邊做甚麼?
快進場吧! 時間不等人的!」
爺爺露出一道急不及待的神情，感覺就像是很想盡快把我收拾似的。

“用不用這麼心急呀!
更何況的是，現在我有暖流護體，你也不一定是百分百必勝的吧?”
我輕撫著胃部裡頭的那股暖流，慢步進場。

「你先行開球吧!」
爺爺一手的把羽毛球拋了過來，把發球權交到我的手中。
「把你在這段時間所學到的知識，一次過的在這實戰中展示出來吧!」

吓....?

這段時間除了進行體能運動與及跳飛機之外，甚麼的實戰訓練也沒有進行過，你想我在比賽中展示甚麼的東西出來呢?

「快開球吧! 開球時間太長的話，裁判是可以判決你輸掉這一分，然後再把發球權交給對方的!」
爺爺囉嗦的催促我起來。

「哦，既然是這樣的話，那我就接受懲罰吧!
到爺爺你開球!」
說著的同時，我把羽毛球拋到爺爺的場地裡頭。

「那又不用這麼誇張，現在是練習，不用這麼茍刻的，我只是好心提醒一下你，好讓你正式比賽中不會犯錯而已!」
爺爺一剎間的再把羽毛球拋到我方的場地之上。

現在的情況相當明顯，爺爺刻意地讓我先行開球，一定是在盤算著甚麼的鬼主意!

利用羽毛球扣殺在我的額頭上，給予我一下「當頭球喝」?
抑或是不斷的使出「過河卒當車使」，二十一比零完成賽事以解較早前的跑山屈辱?

不!

面前的可是爺爺，心思可不是常人一般的水平，我此等凡夫俗子之身是沒有可能推敲得到他的想法!

“羽芬女祖先，我知道你一直在這裡的，可不可以出來幫一幫我呢?”

“.............”

呼，求人不如求己，現在我可是暖流護體，體能明顯地比爺爺更勝一籌，應該要有一些自信才行的!

女祖先甚麼的，不要也罷了!

________________________________________

啪!

為了避免爺爺在網前作出截擊，我使出了高遠球政策，把球打到他的後場位置方位;
倘若他真的是想利用甚麼神怪奇招來對付我，我還有適量的時間作出應對。

「嗯，這球開得不錯，值得一讚!」
爺爺抬頭審視球勢路向後，罕有地在我的球技領域方面作出讚許。

“想不到僅僅只是一碗熱湯，就能把一個對羽毛球一無所知的黃毛小子提升到如此境界，上天...可真的是不公平呢!”

啪!

出乎我意料之外，爺爺並沒有賣弄甚麼的花樣，只是單純地平平無奇的作出揮拍動作，利用高遠球回擊我的高遠球。

羽毛球高高掛在天空，呈拋物線的方式緩緩墜下，亳無任何殺傷力的本錢。

“沒有可能會是這樣的，當中一定有詐!”

爺爺的性格我可是非常清楚的，天生性急的他一有機會的話便會作出報復，放長線釣大魚絕對並不是他的作風。

爺爺羽毛球道行高深，應對高遠球的選擇多的是;
吊球，平球，扣殺，甚至是過河卒當車使，他隨手也可以施展出來。

為何他卻偏偏的選擇使用最沒有殺傷力的高遠球作出回擊呢?

現在並不是中午時份，太陽一來不在我們頭頂之上，二來亦不算是非常耀目，絕對不是使出「太陽球」的黃金時間。
他利用高遠球回擊我的高遠球的用意，這一刻我真的沒法看得透。

就在我百思不得其解之際，爺爺突然間蹲下身起來。

我眼角瞄了他一眼，只見他在地上裡頭拾起了一塊碎石，揚起一道奸笑起來。

難道......

他想乘我看著高高掛在天空上的羽毛球並不為意的時候，如此的小學雞利用投石攻擊偷襲我?

咁快預習定點對付冬燕返

快啲打落粒睪丸高遠球

世事均被你看透了

咁都俾你諗到

冇芬姨，分仔甚麼都不是

一朝得志，語無倫次

嗖!

正如我所料，在我準備揮拍把羽毛球作出回擊的時候，爺爺劃出了一道片石仔的動作，碎石以著高速旋轉的姿態直飛過來。

雖然我有著心理準備爺爺會作出如此狂妄的行為，但石仔飛行的速度奈何地比我想像中的更為快速，潛意識底下我覺得自己並沒法完美閃躲，只好閉上雙眼，叉起雙手保護頭部起來。

啪!

一下碰撞的啪聲在我右耳旁響起，雖然我沒有目睹事發的經過，但我能夠猜想得出這應該是由碎石與羽毛球作出激烈碰撞產生而成的。

「你在做甚麼?
現在可是在打羽毛球，而不是在玩閃避球呀!」
爺爺用著呵責的語氣對我作出大叫。

「我在做甚麼?
爺爺你現在可是用石仔投擲到我身上呀，你還想惡人先告狀?」
我不甘示弱的作出反擊，心裡感到無比的委屈。

「...乖孫，食物不可亂吃，說話也不可亂說呢!」
爺爺把木球拍當作是石中劍似的的往地上鏗了一下，臉露不悅的氣息。
______________________________________

有理，總是會說得清的。

爺爺向我解釋一輪過後，我才發現自己的心地是多麼的差劣，用上了小人之心，度下了君子之腹。

那塊尖銳無比、四方八角的碎石，預設點是打在羽毛球的軟木塞位置裡頭，作用是模仿冬音工的拿手好戲，冬燕返。
而他早前不斷的催促我儘快開球，目的就是希望我趕緊在暖流消失之前進行「應付冬燕返」的練習，用盡大菜湯水糕帶給我的每一分好處。

我之前所幻想出來的陰謀論，完完全全與事實背道而馳。

「現時候的你，體能各方面已經達到了極緻，欠缺的就只有是實戰經驗。

冬音工我跟他交手過數以百次，他的路數及打法我完全是可以倒背如流，所以這一方面我絕對能夠幫到你!」

「那麼，他的那一招冬燕返，我應該如何拆解呢?」

「哈，拆解的方法非常簡單，你一直的也有在練習!」

「甚麼!?」

「方法就是跳飛機!」

________________________________________

根據爺爺的說法，冬音工通常會留待在擊球者揮拍的最後一瞬間才會施展出冬燕返，箇中的時機拿捏得非常的幼細，必須要以奇招來作出應對。

其中一道爺爺自創出來的應對手段，就是跳飛機步法。

在自身所在的場地上，利用幻想力虛擬出一幅無形的跳飛機板圖。

把球的預計落點當作是板圖裡的第六格，以右腳單腳跳的方式跨過一二三，雙腳踏地在四五，最終再以金雞獨立的右腳單腳站立方式站在第六格之上。

在第六格上如常地作出揮拍的動作，把球以自己喜好的方法作出回擊。
倘若冬音工此時使出了冬燕返的話，千萬不要慌，留心觀察羽毛球的走勢動向;

若是向左飛的話，馬上把地形當作是第四第五格處理，右腳跳到第五格，左腳踏在第四格，利用左腳踏地之力引領身體，彎下腰，蓄力再度揮拍，作出修正。
向右飛的話，處理手段亦是大同小異，只不過是把板圖當成第七第八格往右跳動而已。

「吓，那豈不是我大部份的時間也要利用單腳走動?
若果他沒有使出冬燕返的話，那我豈不是白費體力?」
這種屈就自己來迎合對手的手法，我一點也不看好。而且若他沒有使出冬燕返的話，我最終會用上單腳的方式作出揮拍，擊球的威力對比雙腳踏地的方式一定會倍減起來。

「這也是沒法子的，冬燕返就是一道需要值得投資這麼多來應對的招數，我在初出道的時候就是依靠著跳飛機步法來壓制冬音工，萬試萬靈的!」

「初出道的時候?
那即是代表爺爺你現在不會用跳飛機步法來作出應對吧!」

「沒錯，現時的我已有另一手段作出折解，不過這招數需要花費數年的時間才可練成，乖孫你是學不來的，乖乖的苦練跳飛機步法吧!」

「現時我有大菜湯水糕的幫助，說不定可以在短時間內練成呢，爺爺你教一下我吧!」

「哈，看來，我要展示一次給你看，你才會死心呢!」
爺爺搖頭苦笑了一下，在地上拾起了一塊碎石起來。

挫!

準確估中爺爺應對冬燕返手段的話，星期六會有加更。

不了 薯仔你慢慢休息

飛象過河 · 改

不了，估得中就無咗薯仔嘅繽紛
好耐無見

我指我好耐無留言

就係用冬燕返 執一粒石仔打落冬凱糖粒石仔到

估得中果個唔係薯仔
唔估了

唔通係好似手塚區咁吸個波埋自己到

一休就會洩咗道氣，如非必要唔會休

過一次河要一定時間的冷靜期，不了

已點名

冬燕返係冬家秘技，外人無法模仿得到

睇咗幾次都係理解唔到第一句

吸波大法 有睇頭，不過唔係

利申 唔知手塚區是誰

應該係咁易估得中就情節唔會係薯仔諗既情節
所以唔估了

係套打網球會打到爆牆出火龍捲既動漫叫網球王子
個角色叫手塚會將對手不論打去任何角度既波吸埋自己身邊，嗰招野叫手塚區

要咩野相撞先會發出「挫」聲

啪

只見羽丹chok下chok下咁揮動塊羽毛球拍，竟然係打飛機大法！先製造氣流控制個波，再儲夠力一下子將個波射上天。由於這方法打到粒波高聳入雲，尤如可以將飛機擊落的模樣，故此命名為打飛機大法

求其亂噏捧下薯仔場

冇一次估得中 唔估了

恐龍扣殺

挫!

此招又名 飛𨋢打飛機大法

賤格

估唔到都係推下算
殘格！

爺爺臉部如雞泡魚般的鼓脹，把碎石垂直拋高，大喝一聲。

「挫!」

碎石如同被一股無形的力量牽引著似的，往前飛了十數厘米。

「爺爺，你是利用叫聲來....控制碎石嗎?」
我目瞪口呆的看著爺爺。

「唔，這說法並不太準確。
正確的解釋是，利用口腔所噴出的高壓氣流，帶動碎石在空中移動。」

在一些羽毛球賽事裡頭，某部份的選手會選在扣殺的時候大叫一聲「挫」，響徹比賽場館的每一個角落;
有好幾位知名的球手更會喊出高達過百分貝的叫聲，經常被對手以滋擾為理由作出投訴。

門外漢或不知情的人士們大多以為吶喊只是用作振奮士氣之用，給予對手一個聲線的下馬威。
這想法並沒有錯，只不過的是，叫喊「挫」這個字在技術層面上其實蘊含著更深一層的意義。

___________________________________

扣殺一直是在羽界內外被公認為最容易得分的手段，尤其是在高水平的賽事之中，若給予對手扣殺機會的話，那就等於把分數拱手相讓給對方無異;

這黃金定律不只局限於羽毛球之中，羽毛球的鄰居好友排球也非常的適用。
排球業界裡頭一直存在著一道現象，女子排球的觀看性比男子排球多出數十倍有多，最主要的原因是因為男子選手扣殺的威力相對上比女子選手為高，導致經常出現誰先行作出扣殺誰便先能得分的局面，局勢的去向非常單調。

但女子排球賽事卻截然不同，扣殺的威力雖然高強，但往往不會去到誅死對手的地步，造就對手亦有一線生機作出撲救的機會，扭轉乾坤，拿捏得好的話更能製造出反殺的契機，轉守為攻，擊敗對手。

然而，正是因為這種不確定性的存在和戲劇性般的發展，女子排球的賽事往往出現較多球來球往的場面，促使了觀賞性比男子排球更之為佳的局面。

時速一百三十多公里，這是男子排球扣殺的最快紀錄，跟時速四百公里的羽毛球扣殺足足慢了三倍有多。
從數字上來看，這已經足以反映出羽毛球扣殺的厲害之處，亦充分的解釋得到為何扣殺在羽毛球領域上一直被視為最有效的得分方式。

拆解扣殺的方法，除了是硬對硬的直面交鋒外，還有各種不同的趣怪手段任君選擇;
其中一種較為有效的方式，就是打擾對方扣殺的節奏，冬家的冬燕返便是當中的表表者。

運用氣流改變羽毛球的航道，促使對手沒法利用球拍的甜點把羽毛球擊出，從而大幅度銳弱扣殺的強度。
就是這樣，冬家門派憑著自身的這一招得意技，浩浩蕩蕩的打出了一個名堂起來。

樹大招風再加上槍打出頭鳥的關係，有一部份的人士開始著手研發出制衡冬燕返的手段。經過多番努力及驗證下，大喊「挫」是其中一道較為知名及成功率較之為高的應對方法。

運用廣東話喊出「挫」這個字的話，口部必須成O字型的嘟嘴起來，有助集中口腔所噴出來的氣流。
若運行者肺容量足夠且能靈活運用丹田之氣的話，「挫」字所引發出來的氣流便足以能夠與冬燕返的氣流抗衡，互相抵銷;

只要在每一次扣殺或擊球的時候往著球的前方大喊一聲「拙」，那便能形成一道氣流保護罩守護羽毛球的前方，免卻羽毛球遭受冬燕返侵襲的危機。

「錯!」

「錯!」

我把碎石拋到空中，試圖模仿爺爺利用「挫」聲改變碎石的軌跡路向，但無論我如何的把聲線提高，碎石依舊是直上直落，口中所噴出的氣流對碎石意無效果。

「乖孫，我早就說了你學不來的!
喉核也沒有的你根本就沒有任何本錢，還是乖乖地去跳飛機吧!」
爺爺隨手拾起地上的一塊石頭，輕輕的搖頭起來。

沒有理會爺爺的勸阻，我繼續堅持不懈的「錯」下去。

「錯!」

「錯!」

「錯!」

「乖孫，你還要錯多少次才肯收手呀?」

「錯!」

「錯!」

「錯!」

「唉，你就一直慢慢的繼續錯下去吧!
午飯時間將至，我先回木屋煮午飯，下午我們繼續進行實戰訓練啦!」
羽丹實在沒法看下去的關係，決定採取放任政策，一臉無奈地走回木屋裡頭。

「真是虎父無犬子，完全遺傳了阿時的倔強性格，硬就是不肯服輸!」
把自己的性格遺傳了給羽時的羽丹，一臉晦氣的對羽分作出低聲的抱怨，啪的一聲關上了木屋的正門。

在步入廚房準備午餐之際，羽丹在一道被鎖上了的門前停了下來，心裡湧現了一個想法。

“唔，或許也是時候了!”

他利用隨手攜帶的鎖匙打開了門口，打開房間的燈光開關，雙手大字型的攤開，大聲道

「老朋友們，還好嗎?」

走到寫上了「24」的長櫃前頭，他抽起了一塊黑紅色的球拍，利用眼鏡布配上酒精細心地清潔著球拍的各個部位起來。

從球拍的頂部至到拍柄的尾端，他均無微不至的作出檢查，確保球拍的「身體狀況」一切正常。

「是時候讓你認識新朋友了!」
看到球拍中端所刻上的1110這四個數字後，羽丹揚起了一道苦澀的微笑，盡在不言中。

「挫」！

你贏

如果運用丹田之力大叫就可以破解冬燕返，咁發現依個方法個堆人都做到，羽丹嘅破解方法真係咁簡單？

估中咗氣流嗰部分

薯仔係時候準備定星期六爆文啦

「錯!」

如果練到可以吹到石仔，又看得準冬燕返的時勢，兼且能夠抵抗到冬燕返的力量，的確可以破解到

問題係有幾多個可以做得到三樣並存 ，只要挫的時機差咗一秒咁多，結果就可以好唔同

對我黎講係「Draw」既音
所以見到「挫」就諗唔到

丹爺要認真喇

「錯」聽講係本來中國選手打贏左球關鍵球會叫普通話「好球」增加士氣
但係個「好」字太弱雞無氣勢就咁叫「球」
慢慢叫到變成而加的「錯」
不過我剩係知呢個係乒乓球會咁叫
我真係唔知羽毛球咁嚴都會9叫

9叫到被人投訴的例子

有在寫，不過未去到停位

挫！

殘格
要紅色大字架

挫

殘格
要粗體埋架

在進行了一小時的吹石仔練習左右，賽叔與髮璇兩人手執一桶山水豆腐花，一臉歡容的前來羽家共進午餐;

為免他們看到我吹石仔的「醜態」，我在他們還在老遠處的時候早已停止任何石仔練習，而是裝作勤力的樣子在做掌上壓起來。

為了向賽叔的那碗珍貴藥材熱湯作出回禮，爺爺亳不吝嗇的利用當前最為茁壯的鵝隻作出炭爐燒烤，製作市面上沒法能夠品嘗得到的脆皮燒鵝，讓大家能飽受口福一下。

「大家趁熱食，今日的燒鵝我可是花上了很多心機製作而成的，保證皮脆內軟，厚肉多汁!」
爺爺一臉興高采烈的樣子，利用自家品牌製作的木製砧板盛上燒鵝，啪的一聲放到餐桌之上。

「嘩!」
我、髮璇與及賽叔三人同一時間的嘩了起來;
鵝皮光澤油潤，色澤赤中一點紅，就像是市面餐廳上廣告海報的一般精美。

「呼，粗重功夫就讓我來做吧!」
在砧板放到餐桌的那一刻，賽叔站了起身，左右手各執一把餐刀，在燒鵝的表面上揮舞起來。

嘶...嘶...

餐刀與燒鵝的親密接觸發出連綿不斷的脆皮撕裂聲，飽滿的油脂在切口間縫裡如泉水般的滲透出來。

「疱刀解鵝嗎? 受過專業訓練果然是『零舍不同』，佩服佩服!」
目睹賽叔行如流水的流暢刀功後，羽丹亦不得不自慚形愧的點頭起來。

「見笑! 見笑!」
賽叔利用一把並不太鋒利的餐刀把鵝隻完美地斬件後，左手順勢的拿起左鵝脾，豪邁地用著原始人的進食方式進行撕咬的動作。

「唔，陳皮，八角，唔唔唔....」

「唔唔...鵝皮如紫菜般的脆，唔唔..」

看到賽叔指間佈滿著鵝油、如痴如醉地品嘗鵝脾的樣子後，我亦不甘輸蝕的利用筷子夾起了一件鵝胸，拿取進入燒鵝美幻旅程的門券。

呀....

正當我張開血盤大口，準備把鵝胸放進口的時候，爺爺利用強硬的筷子功截停了我起來。

「乖孫，吃燒鵝的時候，先把鵝皮拿下來!」

「吓......」

「鵝皮油份及脂肪含量甚高，你現在乃是鍛鍊之時，只可吃鵝肉，不得吃鵝皮!」

「吓.....但是燒鵝的精髓就是在鵝皮裡頭哦....」

嗖!

就在我說畢這句話之際，爺爺筷子雙手一夾，從我的手中奪過鵝皮，二話不說的咀嚼起來。

「唔，正與阿賽所說，鵝皮真的是如紫菜般的脆!」
他閉著雙眼，喃喃自話起來。

「爺爺你.....」
我咽了一口口水，一臉錯愕的看著爺爺。

「現在可是你要去進行比賽，而不是我呢!
若果你連忍口吃鵝皮的決心也沒有，你一定不會成功!」
爺爺舉起右手食指，一邊咀嚼著燒鵝皮，一邊振振有詞的對我作出訓話。

「…………」

這一刻，我覺得爺爺真的是非常殘忍，自己的乖孫遇上困難，竟然不是同舟共濟，而是隔岸觀火吃鵝皮?

我低頭看著面前那塊沒皮的鵝肉，心底裡頭感到有點鬱悶起來。

啪!

突然間，我感到右手好像被某一些柔軟的東西觸碰到似的。仰頭一看，發現原來只是髮璇的左手而已。

「我這陣子正在減肥，也不能吃過多油份的食物。
我們一起努力忍口不吃鵝皮吧!」
坐在我正前方的髮璇輕拍了我的右手數下，露出了一道如天使般的溫柔笑容。

「……」
整個過程賽叔均看在眼內，他並沒有開口作出任何評語，只是臉露不悅，默默的繼續以原始人方式咀嚼著鵝脾。

「阿賽，是不是鵝脾有不熟透的地方?
為何..鵝脾會滲出血水起來的?」
燒鵝經過熊熊烈火的煎熬，理應是處於完全熟透的狀態，血水的出現並不合理。

「哦...哦..
不是不是，鵝脾太好吃的關係，一時興奮咬多了數口，不小心咬到嘴唇而已。
沒事，沒事!」
賽叔一臉尷尬的拿起紙巾抹去嘴唇上的血跡，右眼眼角並沒有離開髮璇的左手一眼。

“哦? 不喜歡髮璇與分仔相處嗎...?”
把染血的鵝脾與及右眼眼角的眼神兩件事關聯在一起後，爺爺心底裡頭略略了解到箇中的因果關係。

_______________________________________________________________________________________

午餐的時候，我們四人有說有笑，樂也融融。
我抓緊了機會跟賽叔作出真誠的致謝，感謝他不惜動用家中的珍藏熬煮出那碗帶有陽氣的熱湯。

「不用再多謝我了，相比於你奮身保護乖孫女這件事，這只是一件微不足道的事情而已。
再者，我也沒有預想過那碗熱湯的陽氣竟然會為你帶來這麼強大的效果。

在廚師的角度來說，或許你才是最適合喝這碗湯的人吧!」

陽氣之說這件事，我們四人之中唯獨是髮璇還沒能夠接受得到起來。雖然她親眼目睹我隻身入樽的英姿風采，但她認為這只是我暗地裡有作出練習所致，與甚麼的玄幻的陰陽學說亳無關係。

「其實這件事的元兇無疑的就是我...
若果不是我擅自把高焦鴨抱起的話，那麼這件事情也不會發生，羽分亦不會因而受傷。

我才是最需要作出道歉的那一位!」
髮璇站了起身，恭恭有禮的作出九十度鞠躬。

「哈哈，你完全不用自責!
我其實的確是過度保護高焦鴨，不敢讓牠離開幽暗的室內飼養倉半步。
回想起來，我此舉的確是非常的自私，並沒有確切的顧及到高焦鴨的感受。」
爺爺亳無任何責怪的意思，更反而表明髮璇的舉動令他察覺到自己的不足，日後會讓高焦鴨有更多與陽光玩遊戲的時間。

「再者，若不是發生這件事情的話，我也不能找回這枚極具紀念性的結婚戒指。

反過來說，我才應該是說出多謝的那一位。」
爺爺故意地向眾人展露出右手無名指的戒指後，立時夾起剩餘的那一隻右鵝脾，放到髮璇的飯碗裡頭。

「這....」
明明自己是事件的始作俑者，卻反過來得到「受害者」的致謝，髮璇明顯表現得有點不知所措起來。

「乖孫女，吃過這隻鵝脾之後，記緊飯後再把高焦鴨放遂出去。
這樣的話，我們才可以確保天天也能夠吃到美味的燒鵝呢!」
賽叔調皮地開了一個無傷大雅的玩笑。

「爺爺....」
髮璇雙臉通紅，右手大力的拍打了賽叔膊頭一下。
「這笑話一點也不好笑!」

哈哈哈哈哈哈!

看到髮璇尷尷尬尬且帶有一點羞澀的面孔後，我們另外三人哈哈的大笑了起來。

對此，髮璇感到非常的羞恥，只好低頭默默的咬著右鵝脾，不作出任何的回應，讓時間帶動話題的轉動。

嘶!

大概是羞愧過度的關係，髮璇匆忙的咬了一口燒鵝脾，把早前的承諾忘記得一乾二淨起來。

“吓? 說好的減肥呢.....?
不是說一起忍口不吃鵝皮的嗎...?”
看到髮璇連皮帶肉吃下右鵝脾的時候，我心裡感到非常的酸，用著鬱怨的眼神看著她起來。

這個餐桌之上，就只有是我一個人沒法品嘗到燒鵝皮的美....

髮璇

用開疱丁解牛就可以描述多啲賽叔點樣準確地喺關節位切鵝，以致聲音清脆 etc，簡單啲講就係將原文生動啲呈現出黎，效果可能會好啲同易明啲

璇璇哩期真係加哂分 冬靈就係似玩弄毒撚嘅女神咁

賽叔二打六般的角色，唔想神化佢咁多
只係想帶出佢廚藝的確有兩三下散手，並不是浪得虛名

從來都只是羽分一廂情願

不過一日未到結局，一日都唔知最後會點

詢眾要求 分仔同髮璇一齊 唔洗理冬家
變左要應付賽叔 同賽叔鬥廚藝
最後變返蛋牛治既脈路ok?

最後點都係會用羽毛球決勝

現在仲有鎮店之寶、三葉草陣圖同埋一件係前期仲未解決的事情需要作出解決

唔知係咪我記錯，好似有人話今年6月完到故，今日7月1號啦

唔係催你 加油呀薯仔

無錯，你記錯咗
後尾更正為7月

多謝支持

三葉草陣圖竟然仲有用

未解決五無？

三葉草陣圖當然有用，食粥食飯就靠佢

唔關五無事

誰人曾照顧過分仔感受

世上碩果僅存只有一人

薯仔聞茱莉

點解係綠色

因為分仔喜愛綠色

發現弟兄

吃不到的葡萄是酸的，咬不到的鵝皮是苦的，是臭的，是變壞的。

利用自我催眠大法渡過難捱的主菜時段後，賽叔使用了檸檬熱水洗淨雙手，並搬出一個木桶放在餐桌上。

「吃過油膩的燒鵝後，也是時候清一清腸胃了!」
賽叔笑容滿面的打開了木桶蓋子，客廳裡頓時飄出一陣清新的豆腐香甜味，把早前的燒鵝肉香味完全地掩蓋起來。

「哦? 是豆腐花嗎?
這道甜品可真是來得合時呢!」
爺爺用紙巾抹去嘴上的油跡後，站了起身，用著欣賞的目光審視著桶內的豆腐花。

「這，並不是普通的豆腐花!」
賽叔右手食指左右搖動，神情剎然間的變得嚴肅起來。
「這是純天然的馬鞍山水豆腐花!」

「哦，利用馬鞍山的山水來做豆腐花嗎?
那一定會是非常的清新爽甜吧，可真是非常令人期待呢!」
爺爺雙掌合緊並上下摩擦，急不及待的想立刻嘗試一匙。

「唔，除了利用馬鞍山的天然山水之外，我還利用了馬鞍山礦洞裡頭的蛋黃膏礦石所生成的石膏粉作凝固劑，裡頭大大話話可是花了我不少功夫的!

平日我可是只會到超級市場買百福豆腐花過一下口癮，唯獨是乖孫女前來到訪的時候，我才會親力親為大費周章做出馬鞍山水豆腐花的!」
賽叔用木匙輾過豆腐花的表層，把一層薄如紙白如雪的豆腐花片放到一細碗上，再而灑上幾匙馬鞍山糖水在其上，放到我的面前。

「豆腐性涼味甘，具生津潤燥、清涼解熱的作用。

馬鞍山位於高地，遠離凡地之陽氣，因此其山水及礦產均蘊藏著大量的陰氣，與豆腐的寒氣本質非常吻合之餘，更達相得益彰之效。

若果說法國芝心龍蝦黑松露燉湯為至剛至陽之物的話，那麼這碗馬鞍山水豆腐花便可以說成為至寒至陰之物了!」

「至寒...至陰...?」
聽到這四個字後，我不禁猶疑了一下起來，一臉漠然的望向爺爺，不知道應否把豆腐花喝下去。

「嗯，想不到阿賽你也想得挺透徹的!
的而且確，長期吸收過量陽氣的話只會令身體吃不消下來，適當程度的陰氣調節是絕對必須的。

乖孫，趕快喝下去吧! 這對你的身體絕對是百利而無一害的!」
爺爺對賽叔豎起了拇指後，隨即催促我趕快吃下豆腐花，不要浪費賽叔的一番心意。

得到爺爺的允許後，我一口氣的把豆腐花連同山水舌下肚裡去。

第一口給予我的感覺就是豆腐非常幼滑，入口即融的感覺，而山水亦非常的清甜，帶有一種清新透心涼的滋味。

整體的甜味調校得非常適中，好使豆腐的豆香能夠細膩地混和在豆腐花之中，更能點綴出山水的那一種類似礦泉水的味道，多種滋味盡在一身;
若果放在市面上甜品鋪裡頭售賣的話，七八十元絕對並不之為過。

然而，當豆腐花到達到胃部裡頭後，一陣爽勁的透心涼氣一下子的爆發起來，透過血管循環系統走遍全身，有部份的更直達到我大腦裡頭。

涼氣跟較早前的暖流最大不同的地方是，暖流就像是一個保護罩的包裹著我的每一個器官和細胞，而涼氣則像是萬箭齊發的同一時間打進到我的細胞裡頭，如利針般的把寒氣打進我的細胞內部裡頭似的。

呼...
呼.....

那種涼爽的感覺非筆墨能形容，非常的刺激，但又令人非常的愉快，那些帶有涼氣的利針彷彿就像是帶有一股神奇力量似的，把我早上積累下來的肌肉疲勞像戳氣球般的一針針的完全打消起來。

那刺進腦部的寒針帶來的衝擊，如吃下帶有山葵的壽司後的感覺一模一樣。
腦海經過一大輪「麻痺」狀態後，思路亦出奇地變得清晰起來，感覺就是現時正處於溫習的最高峰狀態，任何所記下來的內容將會永久地銘記在心的模樣。

呼....

能夠擔當陰陽人，可真是人生一大樂事呢!

「分仔，感覺如何呢?」
賽叔右手握成拳狀放在嘴前，好奇地問了起來。

「感覺非常的爽，一股強大的寒流運行全身，整個人就像是脫胎換骨似的!」
我極其興奮地作出回應。

“哦? 真的是陰陽通殺的體質嗎?
難道這就是他一直要找的人...?”
得悉我能夠同時吸收陽氣及寒氣後，賽叔顯然地變得沉靜了起來，右手食指及拇指放在雙眉上不斷的按動，顯得有點惆悵的模樣。

「吓，脫胎換骨? 有沒有這麼誇張呀，羽分?」
髮璇聽到我對豆腐花所作出的評語後，忍不住的偷笑了一下，並一臉不相信的樣子把一匙豆腐花放到細碗上，親身作出嘗試。

「唔...的確是有一種透心涼的感覺，而且亦非常的好味。
但說成甚麼脫胎換骨的話，又未免實在太過浮誇了吧...」
輕輕一嘗後，髮璇開心見誠的說出食後感，直指我的評語過度神化了這碗馬鞍山水豆腐花。

非常諷刺的是，在座這四人之中，唯獨就只有是髮璇並不知道，她口中的那種透心涼感覺從本質及意義上根本就和我所感受到的那一種截然不同。

但我們三人明白到，解釋只會是多此一舉的行為，故此亦唯有只是附和髮璇的看法，延續四人開開心心共進午餐的時光。

______________________________________________________________

「呼...呼...今天可真是非常滿足呢!
不如就這樣吧，我們每天的午餐時段也會帶來馬鞍山水豆腐花一起享用，好嗎?」
吃過午飯後，賽叔表示是時候要下山到超級市場購物。
在離開之前，他提出了以每天供應甜品來換取免費午餐的條件，詢問我和爺爺意下如何。

「那當然是求之不得吧!
日後就真的是要拜託你了，阿賽!」
賽叔此舉的出發點無疑就是為了幫忙我的身體作出陰陽調節，爺爺對此可謂是感到萬分的感激。

「那就這樣決定吧!」
賽叔笑了一下後，隨即向身旁的髮璇說話起來。
「乖孫女，玩還玩，這次可千萬不要跟高焦鴨和大家玩捉迷藏的遊戲呢!」

「知道啦，爺爺!」
髮璇低著頭，輕聲道。

「好，那麼我出發了，不要太晚回家呢!」
賽叔離開的時候，暗中地向我展露出一道意義不明的笑容，急急步的便離開了羽家門下。

在賽叔離開羽家，髮璇隻身前往飼養倉照料鵝鴨的同時，爺爺從雪櫃裡頭拿出了一片大菜湯水糕，著我慢慢的細嚼下去。

「乖孫，下午的練習正式開始了!」
____________________________________________

熱湯暖流為我身體帶來的效果雖然非常的強大，但絕對並不是無所不能的。

經過午餐前那一小時的吹石子練習後，我便明白到暖流至少沒法能夠讓我提升到可以運用丹田之氣吹動石仔的境界。

「乖孫，我們繼續進行較早前的實戰練習!
你所需要做的，就是利用跳飛機步法接下偽冬燕返的球擊，明白嗎?」
我和爺爺同時穿上「背水一戰」的裝備後，他便隨即向我下達指示。

「唔，我明白!」
利用暖流提供予我的平衡力來作出跳飛機步法，暫停來說是我唯一可以做到的應對方法。

啪!

我打出一道高遠球後，爺爺同樣地利用高遠球作出回應。
把羽毛球高高打到我的後場位置後，他在事前載滿石塊的褲袋裡抽出一塊碎石，蓄勢待發的準備作出投擲。

「呼! 是時候了!」
他利用金睛火眼觀察著羽毛球的去向，看準時機用力的把石頭作出投擲。

啪!

羽毛球與石塊作出激烈的碰撞，發出沉實的啪聲，並因而改變了墜下的方向。
只不過的是，我並沒有看準機會揮拍，而是交叉雙手護著頭部，蹲下身瑟縮一角的模樣。

「喂，你在做甚麼!!!」
看到我作出如此醜態後，爺爺感到無名火滾起來，向我作出大聲潑罵。

「石仔的去勢非常凌厲，我怕它會擊中我，所以本能反應下蹲了起來...」
我並不是在把事情誇張化，但剛才的整個感覺就像是把一顆蘋果放到我的頭上，然後爺爺在遠方瞄準那個蘋果開一發槍般的可怕。
倘若爺爺稍一不小心的話，那塊碎石對我所帶來的傷害絕對並不亞於一發子彈的傷害，對此我感到非常的不安。

「荒天下之大謬!
我可是在經過精密計算及多方面的考慮下才投出石塊的，保證不會傷你一分一毫!
你要對爺爺作出信任才行的!」
爺爺擺出一道不滿的姿態，利用球拍直指著我，語氣嚴厲無比。

哈，信任?

從一名不顧及乖孫感受，擅自奪去燒鵝皮獨自享樂的爺爺口中說出信任這兩個字，真的是非常的難聽，非常的諷刺!

雖然我沒有作出任何言語表示，但爺爺從我閃縮的眼神及僵硬的面孔看得出，我並沒有任何信任或服從他的意思。

「唉，如此無膽，難成大器呢...」
爺爺輕聲暗罵了一句，起勢的搖頭，牙齒用力的咬著下唇。

「羽分，是你迫爺爺用上這計謀的，不要怪我!」
他攤開了雙手，裝出了一道無辜的樣子，對著我說。

「吓?」
直覺告訴我，爺爺正在盤算著一道不懷好意的鬼主意。

「髮璇，羽分說想你觀摩一下他新研發的招式呀!
你可否過來一下呀?」
爺爺一個三分球轉身，運用丹田之氣向飼養倉方向作出一道響亮的廣播。

「爺爺...你....」

薑，果真的是越老越辣.....

利用暖流提供予我的平衡力來作出跳飛機步法，暫時來說是我唯一可以做到的應對方法。

係女面前唔輸得

諗到呢場比賽係為咗冬靈就覺得璇璇好慘

冬靈人氣直線下跌，髮旋成為薯仔讀者們新寵

呢度好似不嬲無人撐冬靈

冬靈係娘娘

捉心理大法

髮璇非常清楚這次上山集訓的主要目的

冬靈：誹謗

薯仔除咗科普文，最拿手真係食物故

最流暢嗰部分通常係講緊食野

呢個唔係食物故咩~~~

留名睇羽毛球入饌

唔知冬音工會唔會都係陰陽人呢

唔係

11號有一個重要deadline要應付，依排要開始早睡早起，所以更新速度會減慢，敬請原諒

20號回港，8月會有新驚喜

係咪同我哋打羽毛球食蛋牛治啦

新驚喜：請各位忠實讀者食飯

期待已久！殘格！

係咪真係打先

哪有這麼多錢

講呢啲

打！

好想食燒鵝......

籃球ok? 想見識下薯仔既乾坤大挪移

乾坤大籮移係髮旋喔

薯仔幫手約佢出嚟

唔好食皮

籃球都ok，不過實俾你哋屈機 同埋我唔係好識規矩9衝難衝

羽毛球唔嫌我廢都okay啊

羽毛球分仔水平 唔好嫌棄我

殘格！

分仔連白薯都打得贏，點會嫌棄呀

有意打羽毛球/籃球的巴打，請進

羽毛球 髮璇程度

channel係點用 有冇得講嘢？

有意食薯仔

無得講嘢㗎咩? 咁我應該點開 ，唔熟

Channel 冇得講野 用來做公佈

我開左個 試下入

呱呱呱呱呱呱!

在爺爺的號召下，髮璇出人意表地擁抱著高焦鴨慢步出場。

驚見高焦鴨現身於飼養倉外後，爺爺感到非常的擔憂，生怕粟米蛇事件會因而再度發生。不過當他看到高焦鴨乖巧地窩在髮璇的懷抱裡後，他的疑慮亦漸漸的隨著時間消散起來。

「丹伯伯，你是否介意我帶同高焦鴨一同過來呢?
我可以隨時抱牠返回飼養倉的!」
髮璇隱弱地感受到爺爺心中的疑慮，立馬作出作勢轉身返回飼養倉的姿態。

「不用不用!
讓她親眼確認孫子的成長，也未嘗不是一件好事。」
爺爺伸出右手，語重心長道。

呱呱，呱呱呱呱，呱呱呱呱!
“衰佬，若果讓我看見你斗膽欺負乖孫一根毛的話，我立刻把你的手指當場啄廢!”

「更何況的是，她看來非常雀躍呢!
就讓她一同留在這裡見證....奇蹟的誕生吧!」
他含情脈脈的看著高焦鴨，臉目非常的令人嘔心。

呱呱呱呱，呱呱呱!
“衰佬，別用你的招牌滑稽笑容看著我!”

平定了高焦鴨的外出事宜後，髮璇一臉得意的看著我，嘴角揚起一道微笑。
「羽分，你有甚麼秘密絕招要特意展示給我看呢?」

「我.. 我..」
我啞口無言的看著髮璇，不知道應該如何向她解釋，一切也只是爺爺的詭計而已。

「他接下來要展示出的，就是一套名為跳飛機步法的架式。
雖然此套步法的外觀並不太討好，但實用性絕對是一流的!

乖孫，讓髮璇開一開眼界吧!」
爺爺向我展示出「友善」的微笑後，隨即用了一道李小龍挑釁的手勢著我快點開球。

這爺爺...果真的是老謀深算!

他看準了我這個大智未開的傻小子心理，勢必不甘心在異性面前展現出較早前抱膝避球的醜態，故此特意的邀請髮璇前來觀看練習，迫使我要直面應對偽冬燕返的進擊。

呼....

現正放在我眼前的是一道極具困難的選擇題，放下面子龜縮求生避開石仔，或是裝作英雄直面作出應對。

「羽分，加油呀!」
見我猶疑不決久久未開球，髮璇向我作出一聲鼓勵。
她大概並不太清楚，她的這番鼓勵對我構成了何等大的壓力。

唉，事到如今，唯有轄出去了!

啪!

開出一道高遠球後，爺爺依舊利用打出一道高遠球作出回禮，並從褲袋裡抽起一塊碎石蓄勢待發。

呱呱呱呱呱呱呱呱!
“衰佬，你又在想搞甚麼鬼主意!”

進入了狀態的羽丹，並沒有理會場外高焦鴨的高呼小叫，只是聚精會神地看準拋出碎石的時機;
事實上，爺爺的壓力絕對並不低於我，因為只要他稍一不慎把拋石仔的角度或速度錯誤計算的話，我便會面臨身受重傷的風險，他亦會因而染上手刃乖孫的污名，抱憾終生。

嗖!

「是這裡了!」
權衡過周遭的風速和風向後，爺爺雙眼不帶一絲猶疑，利用指間的寸勁把石仔投出。

________________________________________

石仔直飛過來的畫面異常地駭人，有一刻我真的是有衝動立刻蹲下來作出閃避。
可是當我眼角瞄到髮璇一臉期待的樣子看著我的時候，我的少年心強行制止了我作出任何懦弱的行為，並要脅我要直面作出應對。

這一刻我憶起有人說過，在高空行鋼線的秘訣就是眼看前方，不要擅自向下看，避免為自己製做出不必要的恐慌。
沿用同一道理，我金睛火眼的凝視著空中的羽毛球，強行漠視那塊飛行中的碎石，把自己的恐懼程度減至最低。

眼不見為淨，這雖然是非常的自欺欺人，但卻離奇的奏效。

從天而降的白色羽毛球，配上蔚藍的天空背景，畫面的確是非常的治癒，與剛才的石仔進擊畫面完全是兩碼子的回事。

啪!

在石仔撞上羽毛球的那一刻，我確切地看到羽毛球的航道轉變，往著我的左手方向急速墜下。

我依照著爺爺的說法，把目前的位置幻想成為跳飛機板圖的第六格，右腳借助暖流給予我的平衡力跳到左後方的第五格，左腳繼而用力踏在第四格之上，微微彎腰，用力的一揮。

啪!

羽毛球啪的一聲飛往到爺爺的後方位置，整個過程中背囊兩旁的水樽一滴水也沒有洩漏出來!

「成功了!」
看到羽毛球畢直的飛出後，我欣喜若然的大叫起來。

「嘩! 好厲害呀! 羽分!」
看到我臨危不亂的走位移動後，髮璇亦不禁對我的機動力作出深情的讚嘆。

“哈，乖孫，明白到爺爺的用心良苦吧!”

羽丹心底裡確切的明白，暖流狀態下的我絕對擁有足夠的技術才能應付偽冬燕返攻擊，我唯一所欠缺的就只有自信而已，因此他才略施小計透過髮璇「威迫利誘」我進行嘗試，好讓我能夠親身體會到這一要點。

成功做用了跳飛機步法作出一次回擊後，我的自信心如同火山爆發般的湧現出來，期後爺爺的所有偽冬燕返攻勢我均能夠一一順利接下來。

為了測試我的神經反應及應變能力，爺爺特意夾雜好幾球不使出偽冬燕返攻勢，任由羽毛球垂直落下。
只不過這完全難不倒擁有暖流之力的我，所有的變化球我均能亳無懸念地妥善化解起來。

呱呱呱呱呱呱呱呱!
“乖孫! 好球! 嗯嗯!
就用你這一股起勢，一鼓作氣地把你爺爺擊倒吧!”

「不錯! 果真不錯!」
看到我同時能夠兼顧背囊水樽的水及穩妥地作出回擊後，爺爺亦不禁對我讚不絕口，表示非常的欣賞。

啪! 啪! 啪! 啪!

來回約數十球後，我和爺爺雙方各自均沒有佔到特別的優勢，局勢旗鼓相當。

「哦?」
在這一刻，爺爺發覺褲袋裡的「彈藥庫」已變得空空如也，早前所收集到的全部碎石已經彈射到我所在的場地位置裡頭。

「竟然如此，就看你有沒有本事化解我的必殺技吧!」

「過河卒當車使!」

啪!

羽毛球像子彈般的直衝球網的白線位置，產生出異常強大的震盪，球網因而東拉西扯的不規則作出擺動。

擁有暖流加成的我雖然能夠及時反應走到網前，但場面實在是非常混亂，我完全沒法判斷出羽毛球的落點，再加上羽毛球下墜的期間一直被球網包裹保護著，我一直也沒能尋覓出揮拍的時機。

啪!

就是這樣，我眼白白的站在網前，目送羽毛球墜在我方場地之上。

「這招過河卒當車使...基本上是無解的吧...」
我咽了一口口水，說出心中的感受。

「哈，這又未必，至少現今世上還有一個人能夠百分百地成功破解這一招!」
爺爺走前過來，亮出一道生啞感慨的笑容。

如此變幻莫測，蘊藏著數而百萬計多變性的過河卒當車使，世上竟然有人能夠百分百地破解?

依一般小說套路來說，那個人難不是我即將要面對的冬音工?

「那人就是你的父親，羽時。」

時應該係用佢放蕩行者既舞步輕鬆化解過河卒當車使

係時候叫番時仔出嚟

時仔

一定係咁，除非唔係

突然提起時仔是有特別意義的

即係冬家阿伯都破解唔到

問題係， 羽分出唔出到過河卒當車使

有出過架

分仔新技：過河車當卒使

薯仔巴
有無睇輕羽飛揚 はねバド!
羽毛球漫畫，啱啱出咗動畫

完全唔係羽丹的水平

有
暫時無咩特別

每日一推

嗚

當爺爺揚言世間上有人能夠百分百破解「過河卒當車使」的時候，白薯、哈叔，甚至是花叔或蛇叔等等出眾人物的頭像均在我腦海裡曇花一現的飄過起來。

最終沒想到的是，真正的答案竟然是一個我從來沒有預想過的人，我的父親羽時。

「爸爸不是會根據當天心情而決定在球場上施展那一種舞步嗎?
爺爺你真的確定爸爸每一次也能夠抵擋得到你的絕招?」
父親球場上的月球漫步「英姿」至今我還記憶猶新，這種賣弄花巧的步法我並不認為能夠抵禦得到「過河卒當車使」。

「你沒有看過你父親認真的一面而已!
若果他動真火認真作賽的話，我也沒有絕對的信心能夠取得穩勝。」
爺爺右手輕撫著我的頭髮，臉上神情流露出百般的無奈。

「不過現在說甚麼也沒用，由他向外宣佈金盤洗手那一刻起，羽界再也沒有任何容納他的空間了。」

認真時候的父親嗎?
回想起較早前，他跟哈叔對打的時候樣子也挺認真的，但最後也只是僅僅取得險勝，技術水平看起上來亦不見得比哈叔為高。

他能夠從爺爺的手中奪得勝利? 我並不太相信。

「抱歉打擾你們的對話。
我突然想起有一些重要的事情要做，所以要先行離開了!
我會把高焦鴨放回原位的，丹伯伯你不用擔心。」
髮璇走近前來，表示想立刻返回賽叔的家裡頭。

「有要事就趕緊去做吧! 實在辛苦你了!
你已經幫了我們一個很大的忙!」
爺爺口中所指的幫忙，除了是照料高焦鴨的意思之外，還有的就是在無形之間推動了我使用跳飛機步法接下偽冬燕返擊球。

「哦...丹伯伯，你未免太客氣了!」
不知道自己被活生生利用了的髮璇，天真微笑道。

呱呱呱呱，呱呱，呱呱呱!
“未來孫新抱，別這樣快便離開，我還有重要的說話要傳遞給我的乖孫!”

__________________________________________

人鴨殊途，雖然髮璇與高焦鴨相處了一段不短的時間，但高焦鴨所說的鴨話她並沒法能夠理解得到ㄧ這是當然的，故此無論高焦鴨如何的喝停她，她依舊往著飼養倉的方向走前起來。

呱呱呱呱呱，呱呱!
“失禮了，對不起!”

無可奈何之下，高焦鴨決定使用暴力，利用鴨嘴啄了髮璇的胸部一下。

「呀!」
此啄擊實在過於突然，始料不及的關係她鬆開了雙手，任由高焦鴨逃之夭夭。

髮璇尖銳的獨特叫聲驚動了我和爺爺二人，成功取得了我們的注意;
爺爺眼見高焦鴨離開了髮璇的雙手並單獨地站在地上後，二話不說的便拔足狂奔到高焦鴨的所在位置，任由背囊兩旁水樽的水盡情地傾瀉到地上。

嗖!

在爺爺一臉驚慌衝向高焦鴨的時候，牠非但沒有任何逃跑的意思，更反而漫條斯理地往著爺爺那方一拐一拐的慢步起來。

就在爺爺與牠近在咫尺之際，牠左翼輕輕按著自己的心口位置，右翼嗖一聲的畢直向外伸出。

呱! 呱呱呱呱呱呱呱!
“讓開! 我有說話要跟乖孫說!”

高焦鴨此刻的右翼尖端直指向爺爺的方向，最外圍的右翼關節不斷地往左右方向搖晃，整個動作就像是在命令著爺爺立刻走開，不要阻擋牠去路的模樣。

看見牠做出如此俱有靈性的舉動後，羽丹立刻收起了追捕牠的意圖，並乖乖地貼著高焦鴨的後方作出觀察。

「焦焦，你到底想做甚麼呢?
餓了嗎，還是想去廁所呢?」
爺爺一道「洽熟狗頭」的樣子，如痴如醉地看著高焦鴨雪白的屁股，喃喃自語起來。

啪! 啪! 啪!

高焦鴨的鴨掌與地面作出啪啪聲的碰撞，直至走到我的直前方才停止起來。

「哦? 找我嗎?」
我蹲下身，一臉疑惑的凝視著停在我前方的高焦鴨。

呱呱呱呱呱呱呱呱!呱呱呱呱呱呱呱呱!
呱呱呱呱，呱呱!
“乖孫，你打得很好呀! 嫲嫲看得非常的開心!
就讓我來跟你分享一個先為人知的秘密吧，其實老頭子的「過河卒當車使」有一個非常容易的破解方法，世間上他只有跟我一人透露過，如今就讓我告訴給你聽，好讓以後你能夠順利打贏你的爺爺，挫一下他的銳氣!”

高焦鴨呱呱叫的同時，雙翼啪啪聲的不斷起舞，感覺就是處於非常興奮的狀態。

懷著陀錶的牠作出如此趣緻的舉動，非常的惹人可愛。我不自覺的伸出了右手，微微輕撫牠頭部上輕柔的羽毛。

出乎我意料之外，高焦鴨不但一點抗拒也沒有，更收起了胡亂揮動的雙翼，安靜地坐下來讓我輕輕撫摸。

「哦? 我又要摸!」
爺爺看到如此溫馨的景象後，呷醋地伸出右手，勢要一同參與摸摸的行動。

呱! 呱呱呱!
“縮開你的臭手! 誰要讓你摸!”

感測到爺爺的手按在自己的頭部後，高焦鴨當場發難起來，對著爺爺高聲呱呱叫了數聲後，隨即躲在我的身後起來。

呱呱呱呱呱呱! 呱呱呱呱呱呱呱呱呱!
呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱!

“乖孫，我們還是說回正題吧!
老頭子的那招秘技之所以那麼厲害，原因是因為他永遠只會瞄著網線的白色位置打下去。
因為要顧及球拍擊球點的關係，他往往只能利用右眼的眼角粗略掃視球網白色的地方，當心裡大概得知確實位置後，便會把整套心神放在球拍的擊球點處理!

若果你能夠身穿白衣白褲，並能夠把握時機不斷的在網前揮動白色球拍的話，那便能夠混淆他對於白線位置的判斷，促使他沒法百分百成功使出過河卒當車使!”

躲在我身後的高焦鴨，一時啄向我的球拍，一時又用著鴨嘴輕輕啄向我的白襪位置，並不斷的呱呱叫起來，把我弄得一頭霧水，不知如何是好。

「球拍....
白襪.....?」
爺爺一臉詑異的看著高焦鴨，咽了一大口口水起來。

高焦鴨好可愛

高招鴨真係高焦，咁樣抽髮旋水

烚熟係火字部嘅，要有火先烚到野喔

好搶戲 啲動作有哂畫面

個故完前有無機會見到時仔全力？白皇同全力時仔實力差幾多？

呱呱呱呱呱!
"多謝!"

迫於無奈

烚熟狗頭

四個字：花式點穴

我都唔係太清楚
等待正字特警組成員解答

但係分仔依家要學嘅應該係招必殺技而唔係破解佢咩

重點已說出
尤其是冬音工唔識出過河卒當車使，好似係。

正字應該係「鮮」 鮮為人知解作好少人知件事 「鮮」字又解作新鮮 未比發掘既意思
有錯請屌

鮮
鮮另一意思係少 讀冼

兩個字：唔明
沙屯巴解唔解答到

非一般鳩的人的思路我捉唔到

真。趕deadline中，11號後會返回正常速度

下個月11號

目標仲係出年6月

飲少啲black label

聽日就到11號

仲未11號，唯有留返句野推下
殘格！

新讀者留名

多謝各位幫推，deadline已在早一天達陣，明天正常更番

好波

七年之癢，百年樹人。

一段真摯的感情關係，開山刀沒法劈開，打樁機沒法打穿，時間亦固之然沒法沖淡;
只要還是活在同一個太陽同一個月亮底下的話，就算是人鴨相隔，強大的愛情還是有能力把兩人連繫在一起的。

高焦鴨貿然從髮璇懷中脫出，走到羽分面前啄著球網與及白襪的這個舉動，羽丹沒用多久時間便能猜透出當中的用意起來ㄧ
高焦鴨正在嘗試教授羽分「過河卒當車使」的破解方法。

慨嘆一聲後，羽丹放下手中的球拍和背上的背囊，兩袖清風的蹲到高焦鴨的背後，嗖的一聲從後作出一道熊抱。

呱呱呱呱呱!
“你想做甚麼? 丹! 放開我!”

高焦鴨胡亂地拍打雙翼，呱呱高聲尖叫。

「焦，我完全明白你的苦心，你是想教導乖孫利用白色保護色來打擾我的視線吧!」
任憑高焦鴨如何起勁掙扎，他依舊緊緊的把牠擁抱著，並在其耳邊輕輕細語。

「乖孫數個月後將會對上冬家的冬音工，對方實力雄厚，敢於創新，每一次也會使出嶄新的招式示人，絕對不是一個容易應付的對手。

我之所以對乖孫這麼的嚴厲，不惜投擲碎石塊及使出過河卒當車使，一切也只是為了鍛鍊他的技術及應變能力而已。

若果你教曉了他破解的方法，那只會是剝奪乖孫用腦思考的空間，好心做壞事呢!」

出奇地，高焦鴨突然間再也沒有發出呱呱叫的嘈吵聲音，變得格外的寧靜和乖巧，跟剛才判若二鴨。
爺爺見狀後，順勢的放開雙手，讓牠能面對面跟他對視。

「焦，我跟你作出保證，我絕對不會讓任何人欺負我們的乖孫!」
爺爺輕輕抹過高焦鴨頸上陀錶表面的灰塵後，微微低頭，並把額頭伸前起來。

若果我沒有估計錯誤的話，爺爺正在主動地向高焦鴨作出請求，意圖來一發額頭碰額頭的交心舉動。

啪!

____________________________________

「不好意思! 不好意思! 丹伯伯!
我再度讓高無鴨逃脫了，我以後再不會帶高焦鴨出來曬太陽的!
我向你發誓作出保證!」
髮璇一道驚慌的樣子，氣來氣喘的走上前來，完全沒有為意到剛才所發生的驚世一幕。

「哈哈，髮璇，不用驚慌。
牠有重要事想跟分仔分享，所以才會出此下策，強行從你手中逃脫出來而已!

我剛才已經跟牠溝通了一輪，牠保證不會再作出如此任意妄為的事情，對不對呀，焦焦?」
爺爺輕輕拍打高焦鴨的屁股，對牠作出情慾調戲。

啪!

起初我還以為高焦鴨會向爺爺作出絕地反擊，反啄他一口以洩心頭之憤，誰不知牠竟然當作沒事發生似的，頭也不回施施然的走到髮璇面前，大字型地畢直伸出雙翼。

呱呱呱呱呱，呱呱呱呱!
“未來孫新抱，擺駕回宮!”

髮璇連忙的抱起高焦鴨，一邊猛然地點頭道歉，一邊急急步的走往飼養倉的方向裡頭，生怕高焦鴨會再度無故逃走。

「哈，這焦焦，可真不老實呢!」
目送髮璇攜同高焦鴨安全返回飼養倉後，爺爺輕撫著額頭上的紅印，亮出了一道天真爛漫的苦笑。

「爺爺，你剛才說與高焦鴨有重要事要跟我分享，是不是純粹只是為了安慰髮璇而編作出來的藉口呢?」
確認髮璇走到沒法聆聽我和爺爺二人對話的距離後，我向爺爺作出詢問。

「那當然不是啦!
你剛才看不到高焦鴨不斷啄著你的白襪嗎? 牠在警告著你呢!」
爺爺叉起雙手放在胸前，一道鄙視的目光直瞪著我。

「警告著我?」
我咽了一下口水，百思不得其解。

「那當然啦! 不然的話，為何牠從髮璇的手中逃脫後不往外逃走，而是特意走到你的面前起勢啄著你的白襪呢?」
爺爺冷然道。

「吓，牠警告我甚麼呢?」

「牠在向你作出最後通牒，

你的白襪很臭，連身在遠方的牠也抵受不住，特意主動提醒你要更換一對新襪呀!」

「………………」

「………………………………」

跟爺爺前往木屋更換一對新的白襪後，我立刻飛奔跑出屋外，希望用盡暖流殘留在身體裡頭的一分一秒作出練習。
誰不知，在奔走的途中，爺爺在木屋裡頭的一道門前叫停了我起來。

「根據你剛才的表現，我相信你已經把跳飛機步法掌握得七七八八，亦是時候進入訓練的另一道階段了!」
他拿起一串鑰匙，打開了那道不顯眼的門口，示意我跟他一同進去。

「進來與你的新拍擋會面吧!」
_______________________________________

紅黑紅紅黑，就是咁簡單; 紅比黑更好，代糖壞處多。

門後的另一方擺放了一個異常龐大的儲物櫃，裡頭清一色的放滿紅黑色球拍，數十塊球拍形成一行，行與行之間用著紙皮隔著，並用上了數字編號作出分類;
情形就像是圖書館裡頭的書櫃，用著索書號把書本分門別類。

「爺爺...你不是喜愛黃色的嗎..?
為何這裡的球拍全都是一式一樣黑紅色的呢?」
黑紅色的配搭實在過於單調，他朝若我真的擁有一個這麼龐大的私人儲物櫃的話，我定必會放滿綠色的雜物。

「傻小子，球拍的重點是在於它本身的用料，而不是漆料的顏色呢!」
爺爺輕笑一聲，用著欣賞的目光審視著面前那堆數量過百的黑紅球拍。

「球拍呢，就像是衣服一樣!
若你喜愛某一件衣服的話，那就應該大量購入，這樣的話才可以每天也穿著自己喜愛的衣服呢!」

如此荒唐的說話，虧爺爺能夠如此厚臉皮的說得出口。
不過當我憶起爺爺每天也是穿著同一款衣服跑山示人後，我便知道這番說話真的是出自於真心，所以亦沒有對他作出任何的辯駁或吐嘈。

「這一塊球拍，就是你今後的新拍擋了!」
他從寫上了24號的行列中抽起了一塊黑紅球拍，雙手放在我的面前。

「新球拍...?
爸爸早前帶我到蛇降體育用品店買了一塊NS9000球拍，我也有帶來山上的!」
早前的訓練我和爺爺二人一直的用著木製球拍，如今他亳無先兆的把一塊新球拍塞到我的手中，整個舉動讓我感到非常的奇怪。

「這我當然知道! NS9000球拍的性能雖然是非常不錯，但現時的你，值得擁有更好!」
爺爺如同一名在追趕每月營業額的推銷員無異，強行地把那塊球拍塞進我的手裡，勢要我收下你口中所謂的「拍檔」。

「………」
在我手中的這塊黑紅球拍驟眼看來平平無奇，手感跟那塊NS9000球拍沒有太大的差異，而且直覺告訴我這並不是一手貨，塗在表面的油漆有著脫落的跡象便是一道有力的證據。

「1010? 這塊球拍的名字為何這麼趣怪的?」
我察覺到球拍中端印有1010字樣後，隨即好奇地向爺爺作出詢問。

「哦，這塊球拍的名字是Ti10，並不是1010。
可能我用得太久的關係，所以字樣的上半部分出現剝落，令你產生錯覺吧!」

…….

不是說現時的我值得擁有更好的嗎?

為何我要淪落到用上爺爺用過的殘舊球拍呢...?

晨早追完故
紅黑紅紅黑<-咁熟，係唔係歌詞黎?

好耐冇見嘅薯仔文

紅比黑更好，代糖壞處多

個人喜歡NS carbon管多過 Ti 系列

True Ti10入門係好 但話好過ns9000真係

紅比黑更好，代糖壞處多。

反代糖魔人又出現了

呱呱呱，呱呱呱呱?
蛇蛇，蛇蛇蛇!

你終於返黎啦

舊舊地的歌

多謝支持

金句

後期會有合理解釋 ，利申Ti10 fans
雖然未用過黑紅版本

老是常出現

嘶嘶嘶嘶嘶!
"從地獄回來了!"

第一代聽講係幾好抽

聽講係，所以羽丹先會奇富可車紅黑Ti10

奇貨可居

其實都係 2012年 啫

第一次睇你嘅故又幾搞笑

之前個啲都要睇

Ti10嚟講，一代冇得輸
利申小時候有過3塊Ti10，不過爆哂

城門河有

聖誕故

想正皮留言唔小心按咗負皮

想睇認真故的話可以睇素食法醫

我都打爆過第二代...

仲好意思提法醫故

想睇都要你繼續出先得

完全唔識啲球拍

名字號碼一切也只是浮雲，最重要的始終是實力

原來薯仔唔認得我啦

起完底先知原來係你 成日轉名有時好難認

我記得你係蛋牛治故嗰時考DSE，刪完apps裝返後發覺嗰故仲未完呀嘛

唉，我都估到無理由仲會有新讀者

少年 你太年輕了

唔好咁啦我有推介你個故俾其他朋友架

依家打緊Duora都幾好

「乖孫，怎麼啦? 為何你好像表現得悶悶不樂似的呢? 不喜歡你的新拍擋嗎?」
看到我一副苦瓜乾的臉口後，爺爺蹲下了身，對我作出親切的慰問。

「誰....誰會喜愛殘舊的東西呢?」
我指出球拍多處油漆剝落的位置，亳無轉彎抹角地表達出自己的不滿。

「哈哈哈哈哈! 爺爺也曾後生過，絕對明白年輕人始終也是傾向著重外表的!

不過呢...嗯.....」
爺爺欲言又止的沒有把說話繼續說下去，擺出一副神神秘秘鬼鬼崇崇的模樣，著我跟他一同離開這間充滿著紅黑紅紅黑的房間。

「你先行返回房間拿取那塊NS9000球拍，然後一同拿著Ti10球拍到廚房吧!

隨後我會讓你充分明白到兩塊球拍箇中的差異，好使你能夠心悅誠服地迎接你的新拍擋!」

說罷，爺爺異常順手地從標籤著數字30的方格裡頭抽起了一塊紅黑球拍，頭也不回地匆匆走進廚房裡。

「唔..? 把球拍帶到廚房裡頭....?」
這一刻，我真的猜不透爺爺心裡究竟在盤算著甚麼。

____________________________________

就是這樣，我左執Ti10球拍，右執NS9000球拍，氣勢浩蕩的走進廚房裡頭;

在行走的過程中，我幻想了各種有可能將會發生的情景，假如利用球拍拍打雞蛋測試球網彈性，把香蕉蘋果橙放在球網上作壓力測試，又或者是揮打球拍引發出疾風吹熄蠟燭等等。

奈何，我的想像力始終還是沒到家，踏進廚房第一步迎面而來的，居然是一個放在桌上的大西瓜。

「爺爺...難道你想我利用球拍劈打西瓜，從而分辨出兩者的不同?」
西瓜與球拍同聚一堂，自不然的會令人聯想起沙灘上的劈西瓜活動。

「哈，當然不是啦! 劈瓜焉用球拍呢!
你想劈壞珍貴的球拍嗎?」
爺爺左右搖頭，把兩個羽毛球交到我的手中。

「接下來你要做的是，在近距離之下瞄著西瓜中心位置，正手揮拍擊球!」

「吓...爺爺你在說笑嗎?
這跟以卵擊石有甚麼分別呢?」
對於爺爺提出的要求，我表示一笑置之。

「乖孫，那你就真的大錯特錯了，當中的分別可是非常的大呢!」
爺爺右手舉起他的那塊球拍，左手拿著一棵羽毛球，即席向我作出示範。

啪!

他大力的一揮，一聲沉實的啪聲隨即響起，羽毛球如同變魔術似的消失在大氣之間。

「難道....?」
左看右看底下，我也看不到羽毛球的蹤影，唯一能夠解釋這現場的就只有是......

爺爺左手呈手刀狀，使出陰勁往西瓜中間部位劈了一下。
西瓜立時一分為二，向外展露出藏在其中心部位的那個染紅了的羽毛球。

「這是以石擊卵，而不是以卵擊石呢!」
爺爺對我戚眉數下後，隨即抽出那個染紅了的羽毛球，並利用保鮮紙緊密包裹那兩等份西瓜，放進雪櫃裡頭。
「唔...那兩份西瓜就當作是今晚晚飯的飯後果吧!」

「好! 既然現在沒有西瓜，那就...試用哈蜜瓜吧!」
他從廚櫃裡頭拿出一顆體積不比剛才西瓜為細的蜜瓜，對著我作出指指點點。
「你跟著我剛才的動作照樣做便可，先試用NS9000球拍吧!」

爺爺剛才的動作跟正手發高遠球的動作一模一樣，我輕易而舉的便能施展出來。

啪!

跟我預料一樣，羽毛球撞向哈蜜瓜的表面後，隨即反彈跌到地上，甚麼特別的事也沒有發生。

「唔，尚算不錯，現在試用Ti10球拍吧!」
爺爺急忙的退後數步，指令我轉用黑紅Ti10球拍。

「哈? 有必要嗎? 結果也將會是一樣的吧!」
我一邊嘮叨的作出抱怨，一邊拿起羽毛球作出揮
拍的動作起來。

啪!

這感覺是...!?

跟早前的NS9000球拍不同，我深刻的感受到溫暖所帶來的手腕力量完完整整地傳遞到球拍的網線裡;
形像化的來說，揮動NS9000球拍的感覺就像是推動鉛球似的，而這塊Ti10球拍則像是投擲木球一樣，相對上顯得更為有心有力，感覺亦較之為暢快。

儘管如此，當羽毛球撞向哈蜜瓜後，同樣跟早前的一樣反彈跌回地上，結果上沒有任何顯注的分別，並沒法重現出爺爺那股一球入瓜的驚人震撼力。

「唔，真奇怪，依剛才的球速去勢來看，羽毛球應該直插哈蜜瓜核心部位才是的!
為何會反彈跌回地上的呢?」
爺爺露出一道疑惑的模樣，想不通為何最終的結果會是這樣。

爆咗第二代後，轉用victor，之後又爆

之後就無之後了

做得好

食物故

如果用榴連既話會點

揸住兩塊拍入廚房，仲諗住玩無敵鴛鴦拍

會有人命意外

分仔手瓜冇力

分仔要變大隻仔嗎？？

變大隻芬

根據爺爺的推算，擁有暖流之力的我再配上他年少時用過的Ti10球拍所得出的威力，絕對是足夠把羽毛球打進哈蜜瓜的核心範圍裡頭的。

對於哈蜜瓜吃下強大球擊後還能屹立不倒的現象，爺爺感到非常的不合理，把心一橫的用手拿起哈蜜瓜觀察箇中的因由。

嘶...嘶...

就在爺爺用著食指觸碰哈蜜瓜表面的那一刻，哈蜜瓜的表面微孔傳出了陣陣的嘶嘶聲。聲線雖然非常的微弱，但他百分之百肯定聲音是從哈蜜瓜的裡頭傳來。

嘶...嘶...

機警的爺爺當下感測到箇中的不妥，頓時對我作出一道大聲呼喝。

「乖孫! 趴到地上去!」

「吓?」
無緣無故叫我趴到地上，我頭上充滿了無數的問號，一臉呆滯的看著爺爺起來。

“趕不及了! 唯有這樣做吧!”
眼見我無動於衷、亳無任何趴下的意圖後，爺爺亳不猶疑地向前飛撲到桌上，利用其雄壯及廣闊的身驅包裹著哈蜜瓜表面的每一個部位。

轟!

洽時間，爺爺懷裡傳出一聲巨響，把我嚇得整個人向後跌倒起來。

待我站回起身的時候，只見桌面佈滿參差不齊的哈蜜瓜碎塊，而爺爺則一臉痛苦的樣子坐在地上，上衣染滿了哈蜜瓜汁和果肉顆粒。

「爺爺你有沒有事...?」
我慌忙地放下手中的球拍，上前查看爺爺的狀況。

「沒事，沒事!
你爺爺甚麼也沒有，有的就只有是肌肉，頂得住! 頂得住!」
爺爺擠出了一道笑容，用著黏滿果肉的右手輕撫我的頭髮，表示自己並無大妥。

他此刻的笑容異常地僵硬，明顯就是強行裝扮出來，好使我不用擔心他的身體狀況。正因如此，儘管他把我的頭髮染成了哈蜜瓜色，我也沒有作出任何的抱怨或怨言。

「爺爺，剛才究竟發生了甚麼事?」
三番確認爺爺真的沒有受傷後，我把爺爺扶起身，對他作出詢問。

「其實並沒甚麼特別，那個哈蜜瓜承受不住你身體裡頭的那股陽氣，所以因而爆開起來而已!」
爺爺神態自若的拿起了一個黑色垃圾袋，把周遭的哈蜜瓜殘骸逐件逐件放進垃圾袋裡，向我作出詳細的講解。

「球拍就如紅酒，經歷過一段時間的洗禮才會變得更有韻味。
我贈送給予你的那塊Ti10球拍，是我年少時候的出戰拍擋。經歷過無數大大小小的賽事的它，球拍的金屬結構因而作出微妙的轉變，能夠更有效的把使用者的手腕擊球力量傳遞到羽毛球裡頭，促使擊出來的球擊更為厲害。

剛才在擊球的時候，你應該察覺到兩塊球拍有著非常巨大的分別吧?」

我點了數下頭，表示Ti10球拍擊球的時候手感的確比NS9000球拍更之為佳。

「你那塊NS9000球拍接近使用了三個月也沒有，跟已經被我開光了數十年的Ti10球拍自當然是沒法比下去吧!

只不過我倒是沒有想過，這塊球拍竟然已經被我煉成到連陽氣也能夠傳遞得到的境界...」
爺爺苦歎了一聲，流露出萬分的感慨。

若果不是有我親身作出試驗的話，沒能使用天地陽氣力量的羽丹，有可能直至升天的那一刻也不會知曉昔日的拍擋原來已經進化到如此高強卓越的地步。

「剛才的那一球，依我推斷，應該也達到白家那一招五成左右的力量吧!」
他一邊用著抹布清潔地下的哈蜜瓜跡，一邊低下頭的喃喃自話起來。

「爺爺你剛才說甚麼? 甚麼五成?
我聽得不太清楚。」
在旁幫手作出清潔的我，並沒有聽清楚他剛才所說的話。

「哦! 沒甚麼，我隨意發牢騷而已。
這裡我會作出清理的，乖孫你趕快去浴室洗乾淨頭髮後，我們便繼續進行練習吧!」

吓?

原來.....你剛才是有心把哈蜜瓜汁帶到我的頭髮裡頭的嗎?

______________________________________

天時暑熱，洗澡過後整個人亦特別的變得醒神和清爽。

當我施施然步出木屋裡頭的時候，爺爺出乎我意料之外的比我更快整理好一切，換上了一套新的同色同款運動服，整個人容光煥發的裝備好「背水一戰」的用具，吹著口哨的等待著我來臨。

「哦? 出來了?
那就事不宜遲，開始你與新拍擋的首次訓練吧!
承接剛才的練習，我們繼續進行冬燕返的應對練習吧!」
爺爺一手的把背水一戰用的背囊交給我後，隨即大搖大擺的步進室外羽毛球場裡頭。

「好的!」
經過剛才哈蜜瓜的試煉後，我確信了這塊黑紅Ti10球拍的確是比NS9000球拍更為順手，再沒有因為其殘殘舊舊的外表而看不起它。

跟早前一樣，如常的是由我先行打出一道高遠球，爺爺繼而利用高遠球作出回擊，並利用投擲石仔大法模仿冬燕返的運作模式，改變羽毛球墜下的軌跡路向。

啪!

在暖流的幫助下，我的跳飛機步法已踏入淋漓盡致的境界，偽冬燕返對我來說可謂沒有任何威脅，我啪的一聲便打出一道強而有力的回擊，作孝子本份回饋爺爺的偽冬燕返球擊。

「甚麼!?」

爺爺在接下我利用Ti10球拍所打出的第一下回擊的時候，深深的感受到一股非比尋常的力量正從羽毛球那方傳遞到自己的身體裡。

要化解這股外力的話，他估計必須要至少向後打三個後空翻才能勉勉強強的抵消起來;
後空翻對爺爺來說絕對並不構成任何的問題，只是現在正在進行背水一戰的練習，若果貿易打出三個後空翻的話，背囊裡頭的水少不免會流失到地上。

比我更早一步的把背囊水樽傾瀉地上，如此羞愧的事情他是絕對不會允許發生的。

為此，當爺爺打出高遠球作出回擊後，他連忙利用左手食指點下右手手腕的穴道，壓制那股力量在右手裡頭，迫使右手獨力承受暖流的力量，好讓自己不需做用空後翻來化解走遍全身的暖流力量。

嘶....

那股滯留在右手的陽氣無處可走的關係，只能不斷地在右手肌肉細胞裡頭來回行走，間接地釀造出觸電麻痺的感覺，並一下子的廢了爺爺的右手，導致他在短時間內再也沒法舉高右手起來。

“怪不得連哈蜜瓜也抵受不住，這股陽氣的確是非常強橫霸道....”

就在右手將要失去知覺之際，爺爺瞬間的把球拍交到左手之中，及時穩住握拍的控制權。

只不過，嚴峻的問題來了。
人只有一雙手，下一球若是跟早前一樣蘊藏著陽氣的話，他的左手亦會當場廢掉，再沒有多餘空閒的手接下第三球。

在左手廢掉之前，利用過河卒當車使了結這一分，再而編作理由稍作休息，好讓自己有一個下台階?

可是左手並不是他的慣用手，他並沒有信心可以利用左手打出講求精準及力度的過河卒當車使，這一做法實在過於兵行險著，他並不樂於採用。

“想不到，當今世上竟然有人能夠封印我的得意技，過河卒當車使...”
羽丹嗤然一笑，沒想到自己的乖孫竟然只是單憑一球的回擊便導致他陷入困局起來。

“不過呢，我羽丹可不是這麼容易認輸的人來的!
過河卒當車使沒法使出的話....那就....”

在羽丹腦筋急轉彎的時候，他已錯過了投擲石仔的最佳良機。

不用使出跳飛機步法來接下球擊的我，亦因而能夠更為發力，打出一道比早前更有力量的回擊起來。

“大刀剜心? 不!
事急馬行田? 不!
飛象過河...? 不!...”

此一刻，羽毛球已在羽丹的咫尺之間，情況刻不容緩。

「奧義!

棄馬十三步!」

丹爺仲有幾多招
出極都仲有奧義，唔怪得咁勁

分仔咁容易就可以廢咗爺爺右手，世界真係唔公平

話晒都係主角

羽丹我而家match咗佢落小丸子個爺爺度

主角威能

btw薯仔係唔係睇左中國西瓜自爆嘅新聞先有呢個idea

羽毛球爆西瓜其實都5係咩新鮮⼀⼁乛⼀乛

事

這一招棄馬十三步，係佢危急時候急中生智想出來的

如果爺爺唔係為咗面子，佢右手根本唔會有事

羽丹：肌肉呀! 我有的是肌肉

唔係 哈蜜瓜西瓜係用黎帶出球擊的厲害，同埋林丹的確試過公開表現近距離正手揮拍打西瓜

八方旅人，停更一天

啪! 啪! 啪!

啪! 啪! 啪!

一陣急促催人的敲門聲啪啪聲的響起。

「誰?」

「是我呀! 丹哥! 我是阿賽，有要事要向你求救呀!」

羽丹仰頭一看，眼見牆上時鐘的時針分針秒針一致地直指十二點的方向，心中頓時生起疑惑起來。

“凌晨十二時...有事求救?”

馬鞍山上的人口密度並不算高，總家户數目十根手指便能夠數得清楚，各自的居住地方亦分佈得非常的鬆散。
低居住密度再加上遠離警局的照顧，很多貪婪的盜賊看準了這山高黃帝遠的地理優勢，周不時會以身犯險作出偷竊及掠奪的惡意舉動。

現時的惡賊詭計多端，作案手法層出不窮，有好幾次罪惡發生的因由就是賊人模仿鄰居們的聲線，誘導居民中門大開，引狼入室。
為了杜絕事件再度發生的關係，山上的居民自發性的實行了一系列的守衛措施，其中之一就是研發出只有馬鞍山上居民才曉得的暗號通報系統。

「誰偷走了我的芝士?」
雖然羽丹從門上的防盜鏡中窺探出在外只有髮賽一人，但難保他是否被匿藏的賊人要脅著的關係，羽丹使用暗號通報系統暗中地詢問髮賽現時人身是否安全 。

「在天堂上遇見的那五個人。」
髮賽作出正確的回答。

「為何鴨肉必須煮熟才能吃，而牛肉卻可以生吃?」
行事謹慎的羽丹再度作出試探。

「因為有得必有失!」(有DUCK必有蝨，必須煮熟蝨子才能進食)

㗎啦!

確認一切狀況正常後，羽丹打開了大門，一股強烈的酒氣隨之滲進屋內裡頭。

「丹哥，你今次真的要救救我呀!」
賽叔醉醺醺的樣子，苦聲作出哀求。

「唉，萬大事進來才說吧!
我順道煮一壺解酒茶為你解一解酒氣吧!」
______________________________________

呼! 呼! 呼!

水煲的嘴角位噴出一陣陣的白煙，並響起水已沸騰的響號。

羽丹把一小撮上乘的茶葉放進杯子底部，把沸騰的熱水以高而下的方式倒進在內，好使熱水與茶葉作出劇烈的碰撞，把茶葉的核心精華散發到熱水裡頭。

「好茶，好茶!」
賽叔殊殊聲的把熱茶喝下，對熱茶作出好評。

「水滾茶靚，很簡單的一個道理而已!
我們還是說回正題吧，阿賽，你究竟遇到了甚麼困難事，需要我出手幫忙呢?」
羽丹輕嘗一口手中的熱茶，滿足地微微點頭。

「唉，一切也是烈酒累事!
我剛才與阿屯舉杯暢飲，他拿出了年份久遠的BlackLabel威士忌，不斷的催迫我喝下去。
在酒意濃郁的時候，我不慎簽下條約跟他對賭，賭注是我年少時廚藝比賽贏取回來的菜刀。

那把菜刀是我的至愛來的，唉，這次真的是玩出火了!」
賽叔右手握成拳狀，不斷地往額頭對上部位敲擊，神情甚是苦惱。

「哦? 酒能亂性，阿賽你也不是第一天才知曉吧! 只不過的是，對賭是你們兩人之間的事，我又可以如何幫你呢?」
羽丹喝了一大口熱茶後略感口癢，頓時在身後的雜物櫃裡頭拿來了一包花生，啪啪聲的打開花生外殼起來。

「丹哥，我們對賭的是象棋! 」
賽叔從褲袋裡頭拿出擠成一團的白紙，向羽丹展示條約的內容，一回象棋決勝負，比賽時間為明天中午。
「在整個馬鞍山裡頭，丹哥你象棋的造詣可謂是首屈一指的，你有沒有辦法可以教曉我必勝的方法呢?」

「唔...阿賽，象棋可是一道極為深奧的學問，想在一時三刻裡頭大幅提升水平，可以稱得上為一件痴心妄想的事情!」
羽丹把兩顆花生拋進口裡，嗖嗖聲的咀嚼起來，非常地應景。

「那...我應該如何辦呢...這回真的是闖禍了!」
賽叔心神異常的失落，如同一個生意失敗的商人無異。

「不過，可幸的是，你的對手是阿屯，再加上這次對決是一回制決勝負，現時的狀況其實並不是你想像中的這麼壞!」
羽丹從餐桌底下拿來了一盤木製象棋，把它放在二人之前。
「我亦曾經跟阿屯對弈過好幾次，他這個人的確懂得耍點小聰明，只不過他棋藝基本功並不紮實，說穿了也只是初學者水平而已。」

「丹哥，問題是...
我也是初學者水平呢!」
賽叔搖頭地道。

「哈哈哈哈，這我當然知道啦!
來! 阿賽，我們即席對弈一局吧!」
羽丹風騷地把所有棋子放在起始位置上，擺出了一副談笑風生般的模樣。

「哦......」
賽叔一臉無奈的樣子，照著羽丹的說話跟他作出對弈。
_________________________________________

啪!

羽丹先行起手，把炮棋移向中路。賽叔見狀後，亦照樣地把跑棋移向中路。

期後的上馬發出車舉動，賽叔一一把羽丹的行走方式作出複製，如同一面鏡子般的映照著羽丹的一舉一動。

羽丹每行走一步棋後，均會把一個花生殼放在當眼的位置裡頭，列成一直線的排行起來;
賽叔沒閒情理解此舉的用意究竟何在，只是全神貫注地把心神放進棋局裡頭。

啪! 啪! 啪!

木製的象棋與木製的棋盤發出響亮的啪啪聲，為二人的對弈奏出了一道如同敲打木魚般的背景協奏曲。

“奇怪啦! 為何丹哥會這樣的行走呢?”
在羽丹下的某一步棋後，賽叔再也沒有依樣葫蘆的照做起來，開始利用自己的想法行走象棋。

「食馬!」
一輪轉折過後，賽叔洞悉到大好機會就在眼前，立時利用炮棋吃掉了羽丹的馬棋，取得首殺。
他此時故作不為意的偷瞄了羽丹一眼，驚見羽丹竟然露出了一道非比尋常、令人深寒刺骨的詭異笑容。

“難道是...我做錯了甚麼嗎?”
賽叔咽了一口口水，打從心底裡頭的發寒起來。

的而且確，隨著賽叔吃掉馬棋後，戰局一剎那間的傾倒了起來，羽丹的炮棋和車棋不斷侵蝕著賽叔的領土和棋子，賽叔期後的所有棋子走法全都是作防守之用，亳無任何攻擊的空間。

啪啪啪的協奏曲還沒有奏出三分鐘，羽丹已擺出雙炮在中路、一車在旁的陣式，直接了當地宣告出比賽的勝利。
「將軍，無棋!」

「怎...怎會這樣的...? 我究竟做錯了甚麼?」
賽叔感到非常的莫名其妙，直至比賽結束後還是不知道自己究竟做錯了甚麼。

「你錯就錯在，利用炮棋吃掉我的馬棋那一步!」
羽丹食指指著自己唯一在場外的馬棋，輕聲的笑了一聲。

「竟...竟然?」
賽叔萬萬的想不到，自己在這棋局中自以為行得最恰當的那一步棋，竟然會是導致自己落敗的起始點。

「我剛才所演練的是《桔中秘》棋譜中一道最為出名的佈局，棄馬十三步。」
羽丹在十三個花生空殼的上方輕輕一掃，表示整個棋局中他只是用了十三步便勝出這場棋局。

「戲碼十三步? 那是一套甚麼的戲劇來的?」

「哈，不是戲碼，而是棄馬!
不過說成是戲碼也可以是沒有錯的，畢竟整個局勢也是上演著一套欺負新手的場面，哈哈哈!
其實這佈局的正名是『順炮橫車破直車棄馬局』，馬棋是一道誘餌，誘導對手踏入陷阱的重要男主角!」

「………順炮橫..……………象棋，可真的是....比我想像中的還要深奧呢.....」

「這是當然的啦! 不要說這麼多了!
快來背熟棄馬十三步的劇本，明天大炒阿屯吧!」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

啪!

羽丹左手揮拍作回擊後，迅速的利用下巴尖鏗在左手手腕位置，再已起勁的往右一推，把羽毛球的陽氣推到右手裡頭，並以下巴尖之力點下穴道，將陽氣聚集在右手裡頭。

「第一顆花生殼....」
打出棄馬十三步第一步的羽丹，強烈的感受到右手手腕傳遞到大腦的麻痺感，心裡苦不堪言。

「還有十二顆花生殼要捱，做到呀! 羽丹!」
他心裡自言自言，自我作出安慰。

有得必有失

不過丹爺起局都已經用左幾步，咁快就可以佈完局仲將軍埋

做到呀！阿丹
頂住呀！阿分

不服來辯

橫炮係棄馬十三步第一步來的，上馬不一定是第二步，但十三步裡頭會有一步上一邊馬。

通常橫炮後大家會上馬保中卒，所以先寫第二步大家一同上馬。

棄馬十三步關鍵佈局係雙車的移動，不過依個係羽毛球故，所以唔深入講咁多。

主要信息就係棄馬十三步會棄一隻馬(羽丹廢右手)同埋欺負新手用(阿屯同羽分)

去馬呀! 阿璇

如果明第5步點解assume 人地隻馬會去果邊

完全睇唔明

唔明你講咩

邊度唔明，或者睇完下篇會明啲

貴為前任羽界主席的羽丹，自身的羽毛球實力自當然是鶴立超群，出類拔萃。

當中的原因除了是因為他擺放了無數心機和時間於練習之外，最主要的是他能夠把自身的興趣象棋與羽毛球融合在一體，寓練習於娛樂，促使他每一分每一秒均能全程投入，做到最好。

對於羽丹來說，羽毛球場就如象棋棋盤無異，球網為楚河，場線為漢界，雙方選手為將帥，利用棋子羽毛球把對方擊倒為止。

自今一路走來，羽丹的羽毛球技巧均取材自象棋之中，飛象過河、事急馬行田、大刀剜心不在話下，就連他那招令人聞風喪膽的成名技「過河卒當車使」均是與象棋有關，絕對可以說是象棋成就了羽丹的羽毛球一生。

在被陽氣廢掉右手、面臨困境的那一刻，羽丹的象棋之魂啪一聲的爆開，昔日下象棋的各種畫面瞬間充斥在腦海裡頭。

「丹仔，人生如象棋，只要一天將領還沒死掉的話，遊戲還是會繼續下去的!」

啪!

「薯爸! 哈哈，我的炮棋可是吃掉了你的馬棋呢!
你的將棋遲早也會被我吃掉吧!」

「丹仔，哈哈，一日未到將軍之時，勝負鹿死誰手恐怕也是未知之數呢!
更何況的是，你已經中了棄馬十三步的陷阱，時日已經無多了，呵呵呵!」

啪! 啪! 啪! 啪!

在這場棋局之中，羽丹被自己的父親羽薯狠狠教訓了一頓，上了一課寶貴的象棋課堂。

以生命值硬接的棄馬十三步奪勝方式，核心價值講求犧牲和忍辱。
馬棋以日字方式行走，靈活度十足，與一個人的雙手無異。
如今羽丹被廢右手，情況就如被敵將吃掉馬棋一樣，間接地促使了他生起一道信念ㄧ

若果他能好好的把象棋的棄馬十三步策略套用在羽毛球場上的話，說不定便能把此局勢扭轉乾坤，在逆境下奪得勝利。

“哈，想不到到了這樣的年紀，還能夠有機會開拓新招式呢!”
羽丹強忍著右手的麻痺感，把棄馬十三步的要素融會貫通的帶進羽毛球場裡頭。

要成功使出棄馬十三步，先決條件是要達成兩大重點;
一、棄馬，二、對方必須是亳無經驗的新手。

恰巧的是，這兩個條件在這個球場上裡均能完美地達成，情況簡直就是天時地利人和現時盡在羽丹手中，棄馬十三步計劃勢在必行。

“能否破解棄馬十三步，就要看你的悟性了!
只不過，一向無勇無謀的你.....哈哈!”

_________________________________________

「左手..握拍?」
看到爺爺突然轉用左手揮拍後，我心裡生起一股不忿的感覺，感覺就像是看不起我的球速威力，故此隨意利用左手揮拍敷衍我。

「竟然如此看不起我....」

這一刻，我內心裡頭的一團火熾熱的燃燒起來，流動在身體裡頭的暖流與心中的怒火互相交織在一起，融合、轉化與及演變成為了一股驕陽酷熱的陽流，感覺就像是吃了一枚剛從燒烤炭爐拿出來的燴番薯一樣，快要把我身體內部器官烤熟似的。

直覺告訴我知，若果我不能及時射出這道炎流的話，它便會把我活生生的煮熟，人體自焚。

啪!

呼，射了。

小分咁就無左

又用打飛機大法？

睇到招棄馬十三步，就諗起以前啱啱識象棋幾日，個同學話讓車 炮同我捉，之後我就秒輸

射左

下次要求佢係十二步之內打贏你，否則就當你贏

都好多年前，個時仲係小學生，依家都無聯絡
唔記得有無12步

光加熱等於火，火加熱等於我，這夜我魅力沒法擋。

怒火配上陽氣所產生出來的炎流，透過身體的血液循環系統傳遞到我五指之中，再經由被爺爺年少時以汗水和歷練所開光的Ti10球拍，完完整整亳無遺留地傳送到羽毛球裡頭。

啪!

在這下揮拍之前，我一直對於網球王子動畫裡頭的嘩眾取寵招式特技抱有一笑置之的態度，甚麼的網球殺擊導致恐龍滅絕的誇張劇情簡直就是痴人說夢話。

但是，在我打出這一下炎流回擊之後，我漸漸的覺得，這其實的確是有可能發生在現世上的。

世間曾經流傳著一個說法，當看到自己的至親處於生死關頭邊緣之時，人類便會發揮出未經開發的潛能，突破極限，做出異於常人或是被稱之為神才可以做到的事情。
最有力的例子，莫過於就是一眾母親們看到自己孩子受傷時候的表現，網上有不少影片清楚地顯示出，母親們可以為了保護自己的孩子，可以在一剎間舉起一架重量級跑車，徒手救出被困車底的寶貝兒女，與平時連水樽蓋也扭開不到的舉動完全是判若二人。

然而，此刻處於光加熱的我，正正就是處於這種人生高峰的狀態，能人所不能，被稱之為神。

啪!

擁有著雄厚羽毛球閱歷的羽丹，可以說是閉上雙眼也能夠遊刃自餘地擋下我的球擊，任憑我打出如何偏門的球路也絕對瞞不過他的法眼，這是無容置疑的事實。

正正常常以正規比賽模式較量的話，羽丹以一千比零的姿態來結束賽事並不是甚麼的夢話，大有可能會發生。

可惜的是現在進行的並不是常規賽事，而是超越常理的陰陽人與地球人在「背水一戰」。

目前正困擾著羽丹的並不是球路的去向或速度，而是羽毛球裡蘊藏著的那股霸凌炎流，那股使肌肉細胞瞬速麻痺、血小板通通退避三舍的熾熱陽流。

“呼，這小子....”
羽丹經歷過無數的風與浪，能傳遞陽氣的羽毛球對他來說並不是甚麼稀奇古怪的事情，只不過是他活了這麼久，倒是未曾真真正正的遇過如此強悍歹毒的炎流。

右手強行硬吃第一道暖流的衝擊後，羽丹已經預測到自己已踏上了取西經之道路，必須經歷數之不盡的劫數和艱苦，將要親身承受徒步踏上火炎山的痛苦。
他萬萬意想不到的是，第二道暖流衝擊的破壞性竟然以幾何級數式的方式上升，我心中的怒火與熱湯暖流所匯集出來的炎流，就像是把他的右手放進在一鍋沸騰著的熱水一樣，以慢煮的方式在煎熬著他的心智。

“看來，真的不得不投降了....”
雖說面子要緊，但性命可是同等的重要。理性的羽丹深刻體會到，他絕對沒有足夠的能耐完成棄馬十三步，分分中可能在第三步棋裡頭便會在暖流的衝擊下弄致神智不清，不醒倒地，到時候將會顯得被直接投降更加的不堪入目。

留得右手在，機會隨處起。

在我發出第三下清脆的擊球啪聲後，羽丹雙手放在身後，輕輕的稍一側身，靈巧地閃躲我打出的球擊。

「甚麼?」
這球落在場地之內，並沒有出界。爺爺一臉和善的瞇瞇眼看著我，亳無任何揮拍的意識，把我弄得莫名其妙起來。

出現了如此奇特的狀況後，我心中的怒火瞬間化成泡影，再沒有任何出火的生理需要。

「爺爺..為何你特意避開這球擊呢?」

吱...吱...吱...

爺爺沒有即時回答我的問題，默不作聲的慢步向我靠近前來，其腳步接近是沒有發出任何聲響的關係，現場只剩下樹上小鳥的吱吱叫聲，氣氛非常怪異。

「乖孫，你知道嗎?」
與我距離相隔不遠後，爺爺打開了金口，以反問句的方式回答我的問句。

在羽丹心底裡的臺詞中，下一句將會是「你打出的球擊匯集了熱湯的陽流，完全地把我折服了起來。」

誰不知，此時木屋傳出了一陣咇咇叫聲，在最後的一剎那促使了羽丹會心轉意起來。

「洗衣機發出咇咇的叫聲，證明我較早前被哈蜜瓜弄髒的上衣已經清洗完畢。
我現在要進去調較乾衣程序，你在原地裡頭進行五百下掌上壓等候我吧!」

「吓......」
還沒有等待我的回覆，爺爺便一縷煙的衝進木屋裡頭。

「竟然是如此趣怪的理由而不接下我的球擊，這爺爺真是讓人摸不透呢!」
天真的我對爺爺的「狡辯」深信不疑，痴痴呆呆的照著他吩咐開始進行掌上壓起來。

「一、二.....」
__________________________________________

啪! 啪! 啪! 啪!

羽丹如狼似虎的衝進木屋裡頭，在門大門前放下球拍和背囊，像是被猛鬼追趕似的拔足狂奔起來。
若果你認為他這樣匆忙的原因是為了進行乾衣程序或者是人有三急的話，那就真的是大錯得錯了。

啪!

「呼...得救了...得救了...呼...」
羽丹啪一聲的打開了雪櫃門，不顧甚麼的餐桌禮儀或進食儀態，雙手起勢的抓著午餐所剩餘的馬鞍山水豆腐花，瘋狂地灌進胃部裡頭。

聚集在右手的陽氣乃是無形之物，武學小說統稱為內傷，一般來說並沒法以正常的方式作出治療。
不過在機緣巧合底下，賽叔所送來的馬鞍山水豆腐花歸屬於至陰至寒之物，能夠與至剛至陽的陽氣產生對沖，恰巧地是化解羽丹右手內傷的靈丹妙藥。

在馬鞍山水和豆腐的洗滌下，羽丹右手的內傷嗖一聲的便百分之百痊癒起來，麻痺和刺痛的感覺逐漸消散，肌肉細胞開始變得聽聽話話，手臀能夠再次的抬高起來。

「哈，阿工到時候又會有甚麼的反應呢? 這可真是令人期待呢!」
己所不欲，勿施於人這顯淺道理，羽丹當然是非常的清楚，但當他想到冬音工在場上吃下陽流會展現出如何狼狽的樣子後，心底裡的興奮感覺完全地把他的理智征服了起來。

「好了，馬鞍山水豆腐花已吃，羽丹反擊戰是時候正式上演了!」
羽丹露出了一道自信的笑容，決定把剛才所承受的屈辱以百萬倍的方式回贈於我。

啪!

他打開了上方的廚櫃，在暗角裡抽起一個精緻盒子，把一小撮收藏其內的大霧山頂茶樹茶葉放進球拍握拍位置的握拍膠套裡頭。

「就讓我來看一下，到底是吸盡山上靈氣在至陰至寒日子所收割的茶葉強一些，還是法國芝心龍蝦黑松露燉湯比較優勝吧?」

變左狂用禁藥打羽毛球

都話係飲食故
好想飲湯

禁藥大戰

全程都只係飲湯同食豆腐花，何來禁藥

要開新post喇

留返新post再留名

1001

新post呢

執行李回港等等事宜，停更一天

999

1000